<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>QT 2020 on 城市宣培中心</title><link>https://aweholy0411.github.io/categories/qt-2020/</link><description>Recent content in QT 2020 on 城市宣培中心</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2020 12:55:45 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://aweholy0411.github.io/categories/qt-2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020 - 01 - 05 QT 約翰福音 1：43~51</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200105/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200105/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：43~51&lt;br />
1：43 又次日，耶穌想要往加利利去，遇見腓力，就對他說：「來跟從我吧。」&lt;br />
1：44 這腓力是伯賽大人，和安得烈、彼得同城。&lt;br />
1：45 腓力找著拿但業，對他說：「摩西在律法上所寫的和眾先知所記的那一位，我們遇見了，就是約瑟的兒子拿撒勒人耶穌。」&lt;br />
1：46 拿但業對他說：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力說：「你來看！」&lt;br />
1：47 耶穌看見拿但業來，就指著他說：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」&lt;br />
1：48 拿但業對耶穌說：「你從哪裏知道我呢？」耶穌回答說：「腓力還沒有招呼你，你在無花果樹底下，我就看見你了。」&lt;br />
1：49 拿但業說：「拉比，你是　神的兒子，你是以色列的王！」&lt;br />
1：50 耶穌對他說：「因為我說『在無花果樹底下看見你』，你就信嗎？你將要看見比這更大的事」；&lt;br />
1：51 又說：「我實實在在地告訴你們，你們將要看見天開了，　神的使者上去下來在人子身上。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：46 拿但業對他說：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力說：「你來看！」&lt;br />
1：47 耶穌看見拿但業來，就指著他說：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）約一章中，v29次日，v35再次日，v43又次日，記述了施洗約翰的見證，與耶穌的幾位門徒在幾天之內接連出現。路加福音記載了耶穌在挑選門徒之前，整夜禱告上帝，才開始揀選。但即使整夜禱告，如果按照世上的眼光來看，我們會發現耶穌所揀選的門徒眼光實在不怎麼高明，至少不如後來的保羅，但是上帝的眼光又豈是世人所能洞察？神看的是內心，不像世人專看的是外貌與條件。v35有安得烈和約翰，以及安得烈介紹哥哥彼得。v43則是耶穌主動呼召了腓利，而這個腓利又找到了拿但業（v45）。我們如果看四福音書，就會發現耶穌呼召這些門徒，中間曾經離開過耶穌。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「彼得和他兄弟安得烈在打魚，雅各和他兄弟約翰在補網的時候，耶穌第二次呼召了他們（太四18-22；可一16-20）。中間他們曾離開耶穌過，但在最豐收的時候，他們撇下所有，跟隨了耶穌（路五1-11），直到耶穌死了，他們重操故業。最後，復活的耶穌再一次，也是最後一次呼召他們；他們就再也沒有離開主的道。」從此看出來人真的十分軟弱，起起伏伏，若不是聖靈的呼召、感動、與幫助，人總是不可靠，因此世人靠自己實在沒有什麼可誇的，不是我們揀選了主，乃是主揀選了我們。神給我們機會悔改，給我們機會跟隨，給我們機會起起伏伏，不離不棄，能夠將起初的信心愛心堅持到底的人，是有福的。&lt;br />
&lt;br />
（2）安得烈與約翰聽見施洗約翰見證耶穌是基督，是神的兒子，便主動來跟隨。安得烈告訴哥哥彼得：「我們遇見彌賽亞了。」（彌賽亞翻出來就是基督），結果彼得也跟隨了主。腓利找著拿但業，對他說：「摩西在律法上所寫的和眾先知所記的那一位，我們遇見了，就是約瑟的兒子拿撒勒人耶穌。」這裏的「那一位」，就是《申命記》十八章15、18節講的，神會在末後興起一位先知像摩西。這時候拿但業雖然一開始嘲諷耶穌出身拿撒勒，但後來也說：「拉比，你是　神的兒子，你是以色列的王！」我們看見門徒一開始幾乎都是因為認出耶穌是基督，是彌賽亞，是神的兒子，才開始來跟隨耶穌。但是在跟隨的過程中，其實門徒的心眼還是被蒙蔽的，好幾次他們還在與世人一樣懷疑耶穌是不是先知中的一位？或是耶穌的彌賽亞身份是不是要當以色列的君王？他們被呼召要成為開國功臣？後來雖然彼得被啟示說出「祢是基督，是永生神的兒子」，但其實他們還是不明白耶穌的身份，以致於後來全部死的死，逃的逃。&lt;br />
&lt;br />
我們怎麼認識耶穌？不是用我們有限的理性與知識，而是必須倚靠聖靈的啟示與光照，使我們「真知道祂」。我們的信心、認識、知道，都需倚靠聖靈的工作，需要求聖靈光照我們心裏的愚昩、無知與黑暗。幫助我們從「神的靈與神的話」中來認識主，而不是聽別人說，聽牧師說，聽父母說，聽朋友說…，而是「主對我說」。所以當拿但業用話嗤笑腓利：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力很有智慧的說：「你來看！」這讓我想到撒瑪利亞的婦人認出耶穌是彌賽亞，不顧打水回到城裏為主作見證，第一句話就是：「你們來看！有一個人將我素來所行的一切事都給我說出來了，莫非這就是基督嗎？」結果眾人出城去見耶穌，聽耶穌講話，最後也見證：「現在我們信，不是因為你的話，是我們親自聽見了，知道這真是救世主。」我們為主作見證，就是要把人帶到主的面前，讓人自己去聽神講話，透過聖經與聖靈，讓每個人與主面對面，有個人性真實的關係。今天很多教會弟兄姊妹喜歡滿口：「牧師說」、「○哥說」、「○姊說」、「教會說」…，就是沒有人肯講：「聖經上說」、「神的話對我說」…。神是我們「個人的神」，不是別人的神，我們需要讓每個人親自與神面對面。&lt;br />
&lt;br />
（3）v47 拿但業雖然一開始瞧不起耶穌的出身，但耶穌卻反過來誇獎他：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」整本聖經都啟示我們，神恨惡虛偽，恨惡假冒偽善，卻喜愛坦誠罪過的罪人。整個舊約上帝經常責備以色列人：「用嘴唇敬拜神，用獻祭與儀式作樣子，心卻遠離神」，說一套、作一套，結果最後用審判來刑罰他們。新約時代耶穌毫不留情的責備文士與法利賽人，外面好看，故作神聖，心裏面卻早已是死人骨頭了。耶穌不排斥公開的罪人，妓女、稅吏，卻討厭對祂保留與虛偽的宗教人士。「真以色列，心裏沒有詭詐」，是耶穌喜歡門徒的條件之一，我們務必知道愛神所愛，恨神所惡，棄絕虛偽假冒，誠實無偽的面對神。&lt;br />
&lt;br />
v51「我實實在在地告訴你們，你們將要看見天開了，神的使者上去下來在人子身上。」康來昌牧師：『實實在在』的原文就是『阿們，阿們』，意味著「這是真實地」（“sure”or“truly”or“verily”），表示絕對的信任。《約翰福音 》裡有二十五次之多，耶穌不斷地強調「我實實在在地告訴你們」，就是「我鄭重、確實地告訴你們」，目的是『要我們注意聽』…，這個梯子，介於耶和華和人中間，就是中保。…神的使者上去下來在人子身上…，人子是誰呢？就是指耶穌自己。在這裡，耶穌也把祂的身分講出來了：你們要看到一個更大的事——我就是那個梯子，就是神與人中間的中保，讓神的使者可以上去、下來。神的使者是天使，但更恰當的解釋是教會裡的每個弟兄姊妹。我們藉著耶穌基督可以不斷地到天父那裡，支取力量、使命；又不斷地下來，把祂的力量、使命、福音傳給地上的人。我們必須靠著這個梯子，不斷地與主相連，進入這個世界。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>昨天與玉雲偕一位姊妹外出用餐、走走，分享神的話語與神的愛。這位姊妹也是位「真以色列人，心中沒有詭詐」，雖然遭遇種種風浪，但總是緊緊抓住神，坦然無懼來尋求神。勇敢面對，勇於認錯，也勇於更新。我們在分享中經歷，神的話語一解開，就叫人得真自由。而魔鬼就是用各種的恐嚇、控告、定罪來轄制神的百姓，除非我們學會拿起神話語當作屬靈的兵器抵擋魔鬼，魔鬼必要逃跑，我們卻要生命得勝與突破更新。唯願神的百姓都能直接來到主的面前，與主面對面，沒有假冒、沒有虛偽，沒有帕子，在神的光中明白真理，得見耶穌，平安喜樂，自由與釋放！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2020 - 01 - 04 QT 約翰福音 1：29~42</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200104/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200104/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：29~42&lt;br />
1：29 次日，約翰看見耶穌來到他那裏，就說：「看哪，　神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！&lt;br />
1：30 這就是我曾說：『有一位在我以後來、反成了在我以前的，因他本來在我以前。』&lt;br />
1：31 我先前不認識他，如今我來用水施洗，為要叫他顯明給以色列人。」&lt;br />
1：32 約翰又作見證說：「我曾看見聖靈，彷彿鴿子從天降下，住在他的身上。&lt;br />
1：33 我先前不認識他，只是那差我來用水施洗的、對我說：『你看見聖靈降下來，住在誰的身上，誰就是用聖靈施洗的。』&lt;br />
1：34 我看見了，就證明這是　神的兒子。」&lt;br />
1：35 再次日，約翰同兩個門徒站在那裏。&lt;br />
1：36 他見耶穌行走，就說：「看哪，這是　神的羔羊！」&lt;br />
1：37 兩個門徒聽見他的話，就跟從了耶穌。&lt;br />
1：38 耶穌轉過身來，看見他們跟著，就問他們說：「你們要甚麼？」他們說：「拉比，在哪裏住？」（拉比翻出來就是夫子。）&lt;br />
1：39 耶穌說：「你們來看。」他們就去看他在哪裏住，這一天便與他同住；那時約有申正了。&lt;br />
1：40 聽見約翰的話跟從耶穌的那兩個人，一個是西門‧彼得的兄弟安得烈。&lt;br />
1：41 他先找著自己的哥哥西門，對他說：「我們遇見彌賽亞了。」（彌賽亞翻出來就是基督。）&lt;br />
1：42 於是領他去見耶穌。耶穌看見他，說：「你是約翰的兒子西門（約翰在馬太十六章十七節稱約拿），你要稱為磯法。」（磯法翻出來就是彼得。）&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：29 次日，約翰看見耶穌來到他那裏，就說：看哪，　神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！&lt;br />
1：38 耶穌轉過身來，看見他們跟著，就問他們說：你們要甚麼？他們說：拉比，在哪裏住？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>經文背景：v29次日，v35再次日，分別記述了二件事情。v29是施洗約翰向門徒與周圍的人見證耶穌是彌賽亞；v35則是施洗約翰的門徒有二位就跟了耶穌，就是安得烈與約翰，以及安得烈又找了自己的哥哥彼得。&lt;br />
&lt;br />
（1）v29~34這個次日，解經學者認為應該是在耶穌已經受完施洗約翰的洗禮，有聖靈像鴿子降下，施洗約翰蒙聖靈啟示認出耶穌就是彌賽亞。之後耶穌被聖靈引導到曠野受魔鬼的試探40天，結束後的次日，就是這裏施洗約翰這裏再次見到耶穌的日子。施洗約翰蒙聖靈的啟示，說出了耶穌基督的使命：「神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！」對於以色列人而言，他們以為所等候的彌賽亞，就只是以色列民族的拯救者，要在軍事或政治上帶領他們推翻異族，站上世界的舞台。但施洗約翰卻否決了這個看法，基督的使命不在這個世上的國度，而是在屬靈永恆的國度。&lt;br />
&lt;br />
「神的羔羊」，對以色列人而言，可能連想到三種意義，康來昌牧師：「第一，最早可以想到的是《創世記》二十二章，神所預備的，代替以撒獻給神的，那隻羔羊。牠是「以撒的羔羊」、「亞伯拉罕的羔羊」，或稱為「神的羔羊」。第二，是以色利出埃及時，「逾越節的羊羔」。牠的血使上帝越過那戶人家的門，不容滅命的進入屋內、擊殺長子（出十二21-23）。第三，是贖罪祭裡的那隻羊，或是《以賽亞書》五十三章裡，那隻被牽到宰殺之地的羔羊。按傳統的解釋，這隻羔羊與整個十架救恩密切相連，這隻羔羊就是耶穌：祂有多重的作用，甚至相反的作用——祂雖是神所用的、最愛的，卻成為上帝憤怒的對象，用來平息上帝對罪惡的震怒（propitiation）。」或許施洗約翰當時並不明白他所說的意義，但是我們今天讀聖經，就知道神從起初創造人的時候，甚至整個舊約歷史之中，就已經埋下伏筆，有一天要犧牲耶穌來拯救世人的靈魂。&lt;br />
&lt;br />
（2）v31「我先前不認識他」其實施洗約翰是耶穌的表哥，他當然認識耶穌。這裏的「不認識他」，其實是講他不知道原來耶穌就是基督，直到他蒙聖靈啟示看見了聖靈的降臨，知道耶穌是神的兒子。聖經中常提到「認識」、「知道」、「相信」，都是很重要的字眼，特別是講到「得救的認識」，並不是這種「一般的、屬世的、表面的認識」。保羅也曾說：「我們從今以後，不憑著肉體認人了；雖然憑著肉體認過基督，如今卻不再這樣認祂了。」就連耶穌對那些向他禱告與服事神的人也說過：「我從來不認識你們、你們這些作惡的人、離開我去吧。」這裏的認識都是在講從聖靈而來的啟示、光照，使我們不憑肉體，而是「真知道祂」、有得救的信心，結出果子與悔改的心相稱。今天在教會中還有許多人是屬於這種「用肉體來認識耶穌的人」，實在需要小心，需要求聖靈憐憫光照，使我們有真實得救的信心，「真知道祂」、「真認識神」，也被神所認識。&lt;br />
&lt;br />
v35~42施洗約翰的二個門徒：安得烈與約翰（雖然約翰沒有寫出來，但一般都認為就是他），就相信了施洗約翰的話，立刻來跟隨耶穌。有時候信心沒有行為是死的，聽施洗約翰講話的人很多，但是真正有行動的只有二個人。感謝主，施洗約翰其實並不在意自己的門徒去跟隨耶穌，因為我們都同樣是耶穌的門徒，我們沒有所謂「自己的門徒」，因為我們的服事並不是要帶領人來跟隨我，來滿足我，來壯大我的組織。大使命的核心就是「使萬民作主的門徒，使萬民起來跟隨主」，是主的門徒，不是我的門徒。我們把人帶到主的面前，就是我們服事最重要的一件事。&lt;br />
&lt;br />
透過施洗約翰，安得烈與使徒約翰跟從了耶穌；也透過安得烈的見證，彼得跟隨了耶穌。很多人可能也聽了施洗約翰的話，但是沒有任何的反應。這就像撒種的比喻一樣，我們撒了種，但是誰聽見會結出生命的果子，結多少倍的果子，我們實在不知道。我們就該學習像施洗約翰與安得烈一樣，不斷向這個世界來見證耶穌，傳揚耶穌，耶穌是救主，是彌賽亞，要拯救我們脫離罪惡的刑罰、咒詛與捆綁，進入愛子光明的國度，與神和好，有永恆的新生命。至於誰聽見了，會有回應，會起來跟隨，這不是我們能決定的事，我們就是傳揚，禱告、撒種、澆灌、交託，唯有神能夠叫人成長。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>這10多年來，我經常分享家職場教會的觀念。一開始是很熱心積極與瘋狂的分享的，但發現效果十分的差，許多人聽不懂我講的，甚至有攻擊我的。我並沒有放棄，把握機會不斷分享，直到開始有些弟兄姊妹聽了2年，3年，5年、10年，開始聽懂我講的內容，開始投入在家庭與職場中的服事，而不只是滿足於作禮拜而已。後來我的體力精神不比以往，也不像過去這麼積極了，反而發現有時候只有稍微分享一次，有些弟兄姊妹就開始帶領家人與周圍的親朋好友一個個信主受洗，繼續生命建造。昨天聽見同工分享這星期分享的二個家庭，開始在家庭中天天聚會、讀經與QT了，心中十分感動與感恩！確認我們的使命就是傳講正確的福音與真理，為他們禱告，接下來就是聖靈的工作了，感謝讚美主！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2020 - 01 - 03 QT 約翰福音 1：19~28</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200103/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200103/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：19~28&lt;br />
1：19 約翰所作的見證記在下面：猶太人從耶路撒冷差祭司和利未人到約翰那裏，問他說：「你是誰？」&lt;br />
1：20 他就明說，並不隱瞞，明說：「我不是基督。」&lt;br />
1：21 他們又問他說：「這樣，你是誰呢？是以利亞嗎？」他說：「我不是。」「是那先知嗎？」他回答說：「不是。」&lt;br />
1：22 於是他們說：「你到底是誰，叫我們好回覆差我們來的人。你自己說，你是誰？」&lt;br />
1：23 他說：「我就是那在曠野有人聲喊著說：『修直主的道路』，正如先知以賽亞所說的。」&lt;br />
1：24 那些人是法利賽人差來的（或譯：那差來的是法利賽人）；&lt;br />
1：25 他們就問他說：「你既不是基督，不是以利亞，也不是那先知，為甚麼施洗呢？」&lt;br />
1：26 約翰回答說：「我是用水施洗，但有一位站在你們中間，是你們不認識的，&lt;br />
1：27 就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。」&lt;br />
1：28 這是在約旦河外伯大尼（有古卷：伯大巴喇），約翰施洗的地方作的見證。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：23 他說：我就是那在曠野有人聲喊著說：修直主的道路，正如先知以賽亞所說的。&lt;br />
1：27 就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）施洗約翰一生蒙召，就是要成為「為主預備道路的使者」。他的服事，主要是透過洗禮，因為當時猶太人有用水洗身的潔淨儀式。而施洗約翰在曠野明確指出人有罪，凡願意公開承認的可以透過洗禮的儀式來表明悔改與潔淨。施洗約翰的洗禮與今天洗禮不同之處，他只是預備人心願意承認罪惡，公開悔改，接受潔淨，但是那時候還不確定耶穌就是彌賽亞，而今天我們的洗禮儀式很明確的就是接受耶穌赦免、洗淨我們的罪惡，成為我們的救主與生命的主宰。但是從施洗約翰的服事中，有一件很重要的真理，是今天教會可能忽略的地方，就是耶穌福音的起頭在於人願意承認自己的罪，然後接受耶穌成為赦罪的救主與人生的主宰。今天很多教會在傳福音時甚至不太敢提到罪了，只是提到耶穌可以解決人生的問題，滿足我們的需要。我們說過耶穌的名字，就是拯救者，要把我們從罪惡中拯救出來。施洗約翰的服事如此重要：「為主預備道路」，就是從認罪悔改開始，這也是我們今天想要傳講正確與全備的福音，最需要注意的地方。&lt;br />
&lt;br />
施洗約翰的服事甚至轟動了全城的百姓，許多人到他那裏公開承認罪惡接受潔淨，這事引起宗教領袖的注意，特別差派祭司和利未人找他質詢：「你是誰？」、「誰給你權柄做這些事？」。因為在現實的世界上，宗教地位、權柄與服事機會的取得，是透過出身、透過學位、甚至可能需要透過關係。施洗約翰是一個名不見經傳的小人物，怎麼可以有如此的影響力，甚至撼動了這些宗教人士的地位，搶了他們的飯碗，獲得百姓的支持，超越他們的影響力？…同樣的狀況，也發生在耶穌的身上，事實上，耶穌就是被這群宗教人士出於嫉妒給害死的。施洗約翰與耶穌因為都太受百姓的歡迎，因此這些宗教人士不敢明目張膽的動他們，而且在馬太福音中，施洗約翰曾經毫不客氣的罵這些宗教人士是毒蛇的種類。神有主權可以任意揀選差派人來服事祂自己，不管是透過任何的管道，重點是要看他們服事所結出來生命的果子。我們今天的人喜歡看神蹟奇事，看恩賜恩膏，但聖經教導我們分辨察驗的方法，是看這些服事的人，是否能夠幫助自己，也幫助別人「結出生命的果子」。生命的果子，從悔改開始，並且一生接受聖靈的塑造與更新。如果不能幫助自己或別人生命改變，結出果子，那麼我們的裝備與訓練都是花拳繡腿，沒有生命與能力。&lt;br />
&lt;br />
（2）宗教領袖前來質詢施洗約翰是誰？是不是他們素來等候的「基督（彌賽亞）」？還是舊約預言的先知以利亞？施洗約翰立刻否決，只說自己是以賽亞曾預言要為基督「修直主的道路」的那一位。其實施洗約翰就是在瑪拉基書預言的以利亞：「看哪，耶和華大而可畏之日未到以前，我必差遣先知以利亞到你們那裡去。他必使父親的心轉向兒女，兒女的心轉向父親，免得我來咒詛遍地。」（瑪4：5~6）我們在施洗約翰的服事中，一再看見他一直保持十分的謙卑，一再強調自己只不過是基督的僕人，連解鞋帶都不配。自己只是為主預備人心，大膽指出人的罪，要人接受悔改的洗禮，等候基督來要用「聖靈與火為人施洗。」施洗約翰不斷把焦點從自己的身上挪開，告訴世人，我是誰並不重要，我不是主角，只是一個介紹主角出場的介紹人，主角馬上就要出現。等主角一出現，我的責任便完成了，我就可以退場了。&lt;br />
&lt;br />
就某一個層面來講，我們每一位基督徒都是施洗約翰，要為主預備道路，預備人心的道路。我們傳福音，是指出人有罪，而且人的罪就是造成世上一切痛苦、咒詛、疾病、天災人禍的來源。解決罪惡的方法唯有倚靠耶穌，別無拯救。我們的服事，就是把人完完全全的帶到主的面前，主的真理面前，讓人自己作決定，是否願意承認罪惡，願意接受耶穌的救贖。我們陪伴願意悔改的人好好讀聖經，要人把焦點放在神的身上，然後我們就可以慢慢退場，使人自己連結於神，而不是叫人把我們當作取代神的偶像，不知不覺我們便成為他們所倚靠的神，代替了神的地位，成為偶像，這就是大罪了。不管是牧師傳道或是每一位跟隨主的門徒，人人皆為君尊的祭司。祭司就是在神與人的中間，代表神向人傳講真理，使人與神和好。在神面前代表人，為世人禱告、祈求。我們不要擅自當神，不要叫人倚靠我們過於倚靠神。&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>願我學習施洗約翰的榜樣，勇敢指出人的罪，把人完完全全引到基督的面前。傳講全備的福音，呼召人悔改接受耶穌的赦罪拯救，挑戰人交出生命的主權尊主為大，好好讀經與順服，一生來跟隨主！「主必興旺，我必衰微」！</description></item><item><title>2020 - 01 - 02 QT 約翰福音 1：14~18</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200102/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200102/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：14~18&lt;br />
1：14 道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。&lt;br />
1：15 約翰為他作見證，喊著說：「這就是我曾說：『那在我以後來的，反成了在我以前的，因他本來在我以前。』」&lt;br />
1：16 從他豐滿的恩典裏，我們都領受了，而且恩上加恩。&lt;br />
1：17 律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。&lt;br />
1：18 從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：14 道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。&lt;br />
1：17 律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。&lt;br />
1：18 從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v14「道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。」道是神的話，是真理，卻披上了肉身活在我們中間，祂就是主耶穌。「道成肉身」是極大的奧秘，我們有限的頭腦也無法全然理解，許多神學家也都多方作出解釋。我個人簡單的看法，就是神的話語是抽象的，但是耶穌取了肉身活在世人中間，活給我們看，什麼叫作真理，成了具體可以看見的真理。讓我們透過耶穌可以認識父神，認識真理，也可以透過耶穌與天父和好。&lt;br />
&lt;br />
創造的神捨棄了榮耀不能朽壞的身體，取了神所創造賜給世人受造的身體，軟弱的身體，也是會朽壞的身體，就是為了一件事，就是神愛世人，願意謙卑捨己，犧牲生命，拯救世人。我們如果看舊約，世上的罪人是無法面對面見到神的，因為罪人在聖潔的神面前會被聖潔的榮光所擊殺，就算是大祭司，也只能一年一次獻上贖罪祭之後才能進入至聖所。今天聖潔的神卻取了一個肉身的身體，可以方便居住在罪人中間，只是世人仍然不認識祂，甚至最後殺害了耶穌，成就十字架的救恩。耶穌成為神所差派的宣教士，跨越靈魂與肉身的界限，為咎由自取的罪人犧牲生命，「神的愛就在此向我們顯明了」。&lt;br />
&lt;br />
（2）v14「充充滿滿地有恩典有真理」、v17「律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。」律法是神聖潔的要求，但是有罪的世人靠自己的肉體根本達不到神的標準，必須透過不斷的悔改與獻祭與神和好。耶穌道成肉身，帶來福音的好消息，就是帶來「恩典」與「真理」。恩典是因為神的禮物是人不配得到的，是神白白無條件的賜予；真理就是神口中所說的話，真理也就是耶穌用生命活出可見的真理，向世人作見證。因為世人犯罪靈魂與神隔絕，思想心智被罪惡扭曲，無法認識神。所以天父把耶穌當作恩典的禮物賜給世人，活出真理的見證叫人可以認識父神。&lt;br />
&lt;br />
不但如此，更重要的是賜下聖靈保惠師住在相信主耶穌之人的心裏，聖靈賜下力量與恩典，要把真理成形在我們的心裏，也可以說要把耶穌的生命成形在我們心裏，使我們這些罪人得以與耶穌的性情有分。我們能夠遵行真理，不是外面的假冒偽善，而是聖靈在我們生命中塑造我們，賜下力量，改變生命，漸進成聖，多結果子。這些都是神白白的恩典，是我們不配得到的，最終讓我們除去老我，活出基督與真理。這也就是v18「從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。」父神差派耶穌來到世上，在世人面前代表天父，活出天父，見證天父。同樣地，耶穌已經復活升天，今天把見證的使命交給教會中的每一位基督徒，我們信主得救的人，都有責任與使命，要在這個罪惡的世界與不信的人面前，代表天父，活出天父，見證天父。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>昨天透過以諾淑麗認識了二位姊妹與他們的家人，想要了解家教會。我們在分享中要拆除他們在信仰上一些宗教上屬人意的框架，不是從真理來的，而是從人來的，因為真理的目的是要叫我們「真認識父」，真理也能夠叫我們得著屬靈的真自由。感謝主，整個聚會有美好的分享交流，期待我們的信仰是能夠落實在每天的日常生活之中，能夠親密的與神同活同行。耶穌道成肉身，透過聖靈仍然活在我們心裏。目的也是為了叫我們領受「恩典與真理」，日漸改變，活出基督。在我們一生最有價值的投資，就是擁有耶穌的性情。我們有衣有食就當知足，能夠以有限的生命與資源換得無限寶貴耶穌的生命，是何等重要與上算的投資啊！</description></item><item><title>2020 - 01 - 01 QT 約翰福音 1：1~13</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200101/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2020/20200101/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：1~13&lt;br />
1：1 太初有道，道與　神同在，道就是　神。&lt;br />
1：2 這道太初與　神同在。&lt;br />
1：3 萬物是藉著他造的；凡被造的，沒有一樣不是藉著他造的。&lt;br />
1：4 生命在他裏頭，這生命就是人的光。&lt;br />
1：5 光照在黑暗裏，黑暗卻不接受光。&lt;br />
1：6 有一個人，是從　神那裏差來的，名叫約翰。&lt;br />
1：7 這人來，為要作見證，就是為光作見證，叫眾人因他可以信。&lt;br />
1：8 他不是那光，乃是要為光作見證。&lt;br />
1：9 那光是真光，照亮一切生在世上的人。&lt;br />
1：10 他在世界，世界也是藉著他造的，世界卻不認識他。&lt;br />
1：11 他到自己的地方來，自己的人倒不接待他。&lt;br />
1：12 凡接待他的，就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。&lt;br />
1：13 這等人不是從血氣生的，不是從情慾生的，也不是從人意生的，乃是從　神生的。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：3 萬物是藉著他造的；凡被造的，沒有一樣不是藉著他造的。&lt;br />
1：4 生命在他裏頭，這生命就是人的光。&lt;br />
1：9 那光是真光，照亮一切生在世上的人。&lt;br />
1：12 凡接待他的，就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>經文背景：康來昌牧師：「你可以說：一章1、2節是講「未造以先」，只有神存在的時候。3節是講「神的創造」。4節是講「神的管理」（providence），也就是神在創造的世界裡運行的「普通恩典」。5節是講「人類的墮落史」，是東方的歷史，是西方的歷史，是你我的歷史，也是教會的歷史。&lt;br />
&lt;br />
也可以說：一章1、2節在講「道跟神」的關係——道跟神同在，道就是父神；但又是不同的兩位。3節在講「道跟萬物」的關係——萬物被道所造，也因著祂而運轉和生活。4、5節在講「道跟人」的關係——道給人生命、給人光；但人不要這個生命和這個光。6-9節則開始講「道成為肉身，耶穌，那時候的事情。」&lt;br />
&lt;br />
（1）v1「太初有道」，使我們想到創造記講的「起初，神創造天地。」「太初」還在「起初」之前，就是神還沒有創造宇宙之前，還沒有時間與空間之前，是屬於上帝所處的永恆的狀態，因為神超越時空，時間空間宇宙都是神為人所創造所預備的。當這個有限的世界過去，我們復活的靈體就要進入永恆的國度裏去，只是有些人是進入「永生」，而有些人則是進入「永死」。太初有道，這個道指的是耶穌，聖經上用了許多不同的形容詞來形容耶穌，康來昌牧師：「《約翰福音 》用了許多的名詞來形容耶穌；包括：「太初」、「道」（話）、「光」（一2），「萬物」（一3），「羔羊」（一29、36），「新郎」（三29），「生命的糧」（六35、48），「羊圈的門」（十7、9），「好牧人」（十11、14）、「道路」、「真理」、「生命」（十四6），「神的兒子」（一49），「王」（一49，十二13、15，十九19），「僕人」（十三16），「葡萄樹」（十五1、5）……。舊約也講到，上帝被稱作「磐石」（賽二十六4），「山寨」、「高臺」、「盾牌」（詩一四四），「忌邪者」（出三十四4）……。」&lt;br />
&lt;br />
太初有道，這個道不是中國人講的道，也不是老子講的道，中國人講的都是很抽象的概念，但是約翰福音 講的道，就是指神的話，這個神的話是有位格的，就是指耶穌。我們很難用人有限的頭腦去解釋，在聖經中，神與神的話是分不開的，聖父、聖子、聖靈也是分不開的，神的話與神的靈也是分不開的。神用祂的話語創造天地，用話語托住萬有，用話語審判世界。神說有就有，命立就立，神的話不像人說話不算話，神的話絕不徒然返回，定要句句成就。約6：63「我對你們所說的話，就是靈，就是生命。」，凡喜愛神的話語，必定也是樂於遵行的人，這人就必從耶穌領受聖靈與永恆生命的果子為賞賜。&lt;br />
&lt;br />
（2）v4~5耶穌就是神話語的活出，祂是賜人生命的主，同時又是照亮人生命的光。這光是真光，因為神的光是照亮人靈魂的黑暗，叫人看見自己的敗壞，以致於願意親近這光以得生命。光明與黑暗二個完全對立的存在，黑暗就是沒有光的景況，光一來，黑暗就遁逃。但有些人雖然活在黑暗中，卻恨惡這光，喜愛黑暗，活在罪中之樂，不肯接受光以致於與神隔絕。所以我們傳福音，傳揚叫人得生命的真理，也是傳揚照亮人生命黑暗的真光。為什麼有些人得救，有些人沒有得救，其中一個重點是人肯不肯離棄黑暗，離棄罪中之樂，願不願意接受光照承認敗壞與無救，而願意接受耶穌成為我們唯一的拯救。&lt;br />
&lt;br />
v6~8耶穌道成肉身來到世上，上帝先差遣了一位使者為耶穌「預備道路」，這就是施洗約翰，其實在舊約中也曾預告這事（參瑪3：1、4：5~6）。施洗約翰是為主作見證的人，他的一生實在為我們作了美好的榜樣，特別是他的謙卑：「就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。」、「祂必興旺，我必衰微。」施洗約翰在長達兩約之間長達400年的黑暗時期之後出現，向世人預告了耶穌的再來，長久的黑暗終於有真光照耀。施洗約翰的使命是為主作見證，同時也是為了要把人帶到耶穌的面前，然後他便退場，這同樣也是任何一位想要服事主的僕人該有的榜樣與態度。今天任何想要服事主的牧師、傳道、宣教士、小組長…，我們都該學習施洗約翰的榜樣：為耶穌作見證，然後把人完完全全地帶到耶穌面前，而不是帶到我面前：「主必興旺，我必衰微」我們隨時預備好退場，好叫耶穌可以成為眾所矚目的焦點。&lt;br />
&lt;br />
（3）v10~11我們今天每一個人都應具備有像施洗約翰的角色，成為主的見證人，把人帶到神的面前來。但是人是否願意接受這光，接受耶穌，就不是我們的工作了，因為神尊重人的自由意志。「他在世界，世界也是藉著他造的，世界卻不認識他。他到自己的地方來，自己的人倒不接待他。」這真是件悲哀的事，創造宇宙萬有和人類的主，來到祂創造的地方，受造的人卻不歡迎祂，不接納祂。我們今天在世上拒絕耶穌，將來在天上就被耶穌所拒絕，這是一場靈魂存亡的抉擇。但凡願意接受耶穌的人，「就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。…，這等人不是從血氣生的，不是從情慾生的，也不是從人意生的，乃是從　神生的。」血氣、情慾、人意生的，都是指人的作為，一個人信主，不是任何一個人所能辦得到的。我們只能傳揚「正確的福音」，接下來就是聖靈的感動與人自己的選擇。所以傳正確的福音是我們的責任，禱告是我們的責任，但是一個人是否得救，全依靠聖靈的大能。&lt;br />
&lt;br />
我們接受主，相信主，不只是受洗，而應該是相信「神口中所說的一切話」，也就是整本聖經，同時也是活生生的聖靈在我們心裏隨時引導我們。很多人信主之後，只「選擇相信片面的聖經」，相信「自己選擇部份的真理」，卻把自己不喜歡的聖經給閹割掉了。耶穌變成了我們可以調整過的偶像，而不是聖經中所啟示那位完整的神，這是今天教會與基督徒最大的危機。不讀聖經，不讀整本聖經，很多人只是憑自己的私意在塑造另一位名叫耶穌的偶像，這種福音是有危險的。讀整本聖經，相信全備福音，認識完整與正確的神，是我們一生追求的目標。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>我從國中生開始研究各種命理，甚至改了名字，尋求「改變命運」的旁門左道，想要改變個性，改變家中的氣氛，但是徒勞無功。直到遇見耶穌，經歷到什麼叫作「真光」照耀。神的光對我並不是像保羅經歷外在的大光，而是我黑暗靈魂的真光，使我頓時豁然開朗，重生得救。只是後來沒有好好讀聖經，只是作禮拜倚靠牧師片面的解經，東拼西湊，信主幾十年對神的認識還是斷章取義，一知半解，十分危險。感謝主為我預備了QT這樣的方式，讓我沒有壓力的每天默想一小段聖經，但目標是整本聖經都能看過，使我對神的認識有了比較完整的全貌，也不斷更新過去錯誤的認知。經歷到真理叫我得以自由，雖然聖經有很多神講的話是不好聽或是不愛聽的，但是當我謙卑接受時，反而有了新的自由與力量。求主在新的一年激勵更多人的起來默想神的話，接受「真光的照耀」，認識完整的三一神，領受豐盛的新生命。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item></channel></rss>