<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>首頁 on 城市宣培中心</title><link>https://aweholy0411.github.io/</link><description>Recent content in 首頁 on 城市宣培中心</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:55 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://aweholy0411.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>聖經進度記錄</title><link>https://aweholy0411.github.io/bibletracker/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/bibletracker/</guid><description>&lt;script type="text/babel" data-presets="react">
 const oldTestamentBooks = {
 "創世記": 50, "出埃及記": 40, "利未記": 27, "民數記": 36, "申命記": 34,
 "約書亞記": 24, "士師記": 21, "路得記": 4, "撒母耳記上": 31, "撒母耳記下": 24,
 "列王紀上": 22, "列王紀下": 25, "歷代志上": 29, "歷代志下": 36,
 "以斯拉記": 10, "尼希米記": 13, "以斯帖記": 10, "約伯記": 42,
 "詩篇": 150, "箴言": 31, "傳道書": 12, "雅歌": 8,
 "以賽亞書": 66, "耶利米書": 52, "耶利米哀歌": 5, "以西結書": 48, "但以理書": 12,
 "何西阿書": 14, "約珥書": 3, "阿摩司書": 9, "俄巴底亞書": 1, "約拿書": 4,
 "彌迦書": 7, "那鴻書": 3, "哈巴谷書": 3, "西番雅書": 3, "哈該書": 2,
 "撒迦利亞書": 14, "瑪拉基書": 4
 };

 const newTestamentBooks = {
 "馬太福音": 28, "馬可福音": 16, "路加福音": 24, "約翰福音": 21,
 "使徒行傳": 28, "羅馬書": 16, "哥林多前書": 16, "哥林多後書": 13,
 "加拉太書": 6, "以弗所書": 6, "腓立比書": 4, "歌羅西書": 4,
 "帖撒羅尼迦前書": 5, "帖撒羅尼迦後書": 3, "提摩太前書": 6, "提摩太後書": 4,
 "提多書": 3, "腓利門書": 1, "希伯來書": 13, "雅各書": 5,
 "彼得前書": 5, "彼得後書": 3, "約翰一書": 5, "約翰二書": 1,
 "約翰三書": 1, "猶大書": 1, "啟示錄": 22
 };

 function BibleTracker() {
 const [readChapters, setReadChapters] = React.useState(() => {
 return JSON.parse(localStorage.getItem("bibleProgress")) || {};
 });

 const toggleChapter = (book, chapter) => {
 const newReadChapters = { ...readChapters };
 newReadChapters[book] = newReadChapters[book] || [];
 newReadChapters[book][chapter] = !newReadChapters[book][chapter];
 setReadChapters(newReadChapters);
 localStorage.setItem("bibleProgress", JSON.stringify(newReadChapters));
 };

 const downloadBackup = () => {
 const dataStr = "data:text/json;charset=utf-8," + encodeURIComponent(JSON.stringify(readChapters));
 const downloadAnchorNode = document.createElement("a");
 downloadAnchorNode.setAttribute("href", dataStr);
 downloadAnchorNode.setAttribute("download", "bible_progress_backup.json");
 document.body.appendChild(downloadAnchorNode);
 downloadAnchorNode.click();
 downloadAnchorNode.remove();
 };

 const uploadBackup = (event) => {
 const file = event.target.files[0];
 if (!file) return;

 const reader = new FileReader();
 reader.onload = (e) => {
 try {
 const uploadedData = JSON.parse(e.target.result);
 setReadChapters(uploadedData);
 localStorage.setItem("bibleProgress", JSON.stringify(uploadedData));
 alert("備份已成功上傳並恢復！");
 } catch (error) {
 alert("上傳的文件格式錯誤！");
 }
 };
 reader.readAsText(file);
 };

 return (
 &lt;div>
 &lt;button onClick={downloadBackup}>下載進度備份&lt;/button>
 &lt;input type="file" accept=".json" onChange={uploadBackup} />
 &lt;div className="section-title">舊約聖經&lt;/div>
 {Object.entries(oldTestamentBooks).map(([book, chapters]) => (
 &lt;div key={book} className="book old-testament">
 &lt;strong>{book}&lt;/strong>
 &lt;div>
 {[...Array(chapters).keys()].map(i => (
 &lt;span key={i} className={ ` chapter ${ readChapters[book] &amp;&amp; readChapters[book][i] ? "read" : "" } ` }
 onClick={() => toggleChapter(book, i)}>
 {i + 1}
 &lt;/span>
 ))}
 &lt;/div>
 &lt;/div>
 ))}
 &lt;div className="section-title">新約聖經&lt;/div>
 {Object.entries(newTestamentBooks).map(([book, chapters]) => (
 &lt;div key={book} className="book new-testament">
 &lt;strong>{book}&lt;/strong>
 &lt;div>
 {[...Array(chapters).keys()].map(i => (
 &lt;span key={i} className={`chapter ${readChapters[book] &amp;&amp; readChapters[book][i] ? "read" : ""}`}
 onClick={() => toggleChapter(book, i)}>
 {i + 1}
 &lt;/span>
 ))}
 &lt;/div>
 &lt;/div>
 ))}
 &lt;/div>
 );
 }

 ReactDOM.createRoot(document.getElementById("app")).render(&lt;BibleTracker />);
&lt;/script></description></item><item><title>2017 - 01 - 04 QT 提摩太前書 3：1~13</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_101519/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 10:15:19 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_101519/</guid><description>&lt;blockquote>提摩太前書3：1~13&lt;br />
3：1 人若想要得監督的職分，就是羨慕善工。這話是可信的。&lt;br />
3：2 作監督的，必須無可指責，只作一個婦人的丈夫，有節制，自守，端正，樂意接待遠人，善於教導；&lt;br />
3：3 不因酒滋事，不打人，只要溫和，不爭競，不貪財；&lt;br />
3：4 好好管理自己的家，使兒女凡事端莊順服(或作：端端莊莊地使兒女順服)。&lt;br />
3：5 人若不知道管理自己的家，焉能照管神的教會呢?&lt;br />
3：6 初人教的不可作監督，恐怕他自高自大，就落在魔鬼所受的刑罰裡。&lt;br />
3：7 監督也必須在教外有好名聲，恐怕被人毀謗，落在魔鬼的網羅裡。&lt;br />
3：8 作執事的，也是如此：必須端莊，不一口兩舌，不好喝酒，不貪不義之財；&lt;br />
3：9 要存清潔的良心，固守真道的奧秘。&lt;br />
3：10 這等人也要先受試驗，若沒有可責之處，然後叫他們作執事。&lt;br />
3：11 女執事(原文是女人)也是如此：必須端莊，不說讒言，有節制，凡事忠心。&lt;br />
3：12 執事只要作一個婦人的丈夫，好好管理兒女和自己的家。&lt;br />
3：13 因為善作執事的，自己就得到美好的地步，並且在基督耶穌裡的真道上大有膽量。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1.&lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2.&lt;/strong>&lt;strong>今天領受的經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>提前 3：5 人若不知道管理自己的家，焉能照管神的教會呢?&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3.&lt;/strong>&lt;strong>分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>這段經文是保羅教導提摩太治理教會上選任牧者執事的原則。教會歷史上對於教會管理因為解經的不同見解，產生許多五花八門的作法，也衍生出一些宗派出來，例如長老會等。聖經中其實只有一處翻譯成「牧師」，但是這字的原文在其他地方卻翻成「牧羊人、牧者」，和「長老、監督」經常互通使用。重點是他們的功能是為了要「牧養、管理、引導神的百姓」。而執事是用恩賜來管理幫助教會有需要的肢體（如孤兒寡婦）的人。&lt;br />
&lt;br />
不管是牧者（長老、監督）或是執事，都不是教會的「階級」制度，而是群羊的僕人，為要服事、幫助神的兒女成長發揮功能。是一種職份，而不是階級，這一點非常重要。牧者或執事的條件不是神學知識、經濟能力、社會地位，而是品格道德、家庭與社會見證、純正的信仰。&lt;br />
&lt;br />
在家職場教會的運作上，我們目前稱牧者為「小家長」，強調聖經脈絡一貫的屬靈生養觀念：用生命影響生命。當每一位基督徒生命逐漸成熟，自然會傳福音、陪伴牧養他人生命成長，而成為屬靈的父母與屬靈的家長。這是一種「自然形成的屬靈關係」， 更像屬靈的家庭一樣用愛與尊重，來彼此相待。所以通常來說，牧者通常多是比較有父母心腸，常常掛心弟兄姊妹屬靈生命成長，願意付代價陪伴禱告，而且樂意看見小羊生命成長，不怕別人比自己更加優秀。所以小事上忠心的人，神自然會託付大事。先顧好自己家庭的人，自然有影響力去幫助更多屬靈的家人了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4.&lt;/strong>&lt;strong>回應今天的經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>我過去常常追求屬靈知識，卻在生命與性格上不成熟，用情緒與妻子孩子相處，神不斷的修剪對付我的生命。今天要求主更多光照生命中的軟弱與缺乏，求神管教煉淨，好讓我們能夠真正成為他人的祝福。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>5.&lt;/strong>&lt;/span>&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">今天QT回應禱告&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>提前3：5 人若不知道管理自己的家，焉能照管神的教會呢?&lt;br />
&lt;br />
天父，我們來到祢的施恩寶座前，為台灣的眾教會禱告。興起為父為母心腸的牧者，用神的愛去牧養引導照顧神的百姓，讓每一個都連結於神，生命成長，用生命影響生命。幫助我們的屬靈生命，不是活在教堂，而是可以在家庭、職場、學校等生活範圍中活出信仰的見證，生活信仰化，信仰生活化，進而轉化我們的城市與國家，奉主的名禱告，阿們！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong> &lt;/strong></description></item><item><title>2022 - 01 - 11 QT 路加福音 3：1~6</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220111_125545/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220111_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 3：1~6&lt;br />
3：1 該撒提庇留在位第十五年，本丟‧彼拉多作猶太巡撫，希律作加利利分封的王，他兄弟腓力作以土利亞和特拉可尼地方分封的王，呂撒聶作亞比利尼分封的王，&lt;br />
3：2 亞那和該亞法作大祭司。那時，撒迦利亞的兒子約翰在曠野裏，　神的話臨到他。&lt;br />
3：3 他就來到約旦河一帶地方，宣講悔改的洗禮，使罪得赦。&lt;br />
3：4 正如先知以賽亞書上所記的話，說：在曠野有人聲喊著說：預備主的道，修直他的路！&lt;br />
3：5 一切山窪都要填滿；大小山岡都要削平！彎彎曲曲的地方要改為正直；高高低低的道路要改為平坦！&lt;br />
3：6 凡有血氣的，都要見　神的救恩！&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 3：4 正如先知以賽亞書上所記的話，說：在曠野有人聲喊著說：預備主的道，修直他的路！&lt;br />
3：5 一切山窪都要填滿；大小山岡都要削平！彎彎曲曲的地方要改為正直；高高低低的道路要改為平坦！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）路加寫作「路加福音」，秉持嚴謹考察的精神：「從起頭都詳細考察了」（1：3）。v1中就列舉了7個名字，精準定位了施洗約翰開始傳道的年份，也詳實記錄了羅馬帝國的政治版圖。根據歷史背景的考察：&lt;br />
一、v1「凱撒提庇留」是「凱撒奧古斯都」（2：1）的養子、也是羅馬帝國的第二任皇帝，主後14~37年執政。&lt;br />
二、大希律死後，他的轄區被分成三部分，由三個兒子擔任「分封的王」，相當於終身制的總督，是由羅馬帝國任命的當地本族統治者：「希律作加利利分封的王，他兄弟腓力作以土利亞和特拉可尼地方分封的王，呂撒聶作亞比利尼分封的王。」&lt;br />
三、「本丟·彼拉多」是第五任巡撫，本丟·彼拉多作猶太巡撫」（v1）的時間是主後26~36年，主耶穌在他任內被釘十字架。&lt;br />
四、亞那和該亞法作大祭司（v2）：「亞那」是敘利亞巡撫居裡扭任命的猶太行省第一任大祭司，於主後6~15年在位，後來被羅馬巡撫革職。在此後的48年中，大祭司的職分在他的五個兒子和女婿之間傳遞。「該亞法」是亞那的女婿（約18：13），於主後18~36年任大祭司。當施洗約翰開始傳道的時候，正值該亞法作大祭司，但亞那得到兒子和女婿的擁戴，在猶太人的心目中仍被視為合法的大祭司（徒4：6），所以說「亞那和該亞法作大祭司」（v2）。&lt;br />
&lt;br />
（2）v2~3神的話臨到約翰，要他宣講：「悔改的洗禮，使罪得赦。」他就從曠野到約但河一帶，這事正應驗了以賽亞的預言：「在曠野有人聲喊著說：預備主的道，修直他的路！一切山窪都要填滿；大小山岡都要削平！彎彎曲曲的地方要改為正直；高高低低的道路要改為平坦！凡有血氣的，都要見　神的救恩！」（v4~6）此處經文出自於《以賽亞書》40：3～5，不管是施洗約翰，或是耶穌，都在舊約中已經預言他們的誕生與服事，都是按照上帝的計畫與旨意。不但是他們，包括我們今天每一個人，都是在神的計畫與旨意中誕生、生活與事奉；差別只是在於我們是否尋求神的心意，活在神的旨意之中，還是只活在自己的慾望私意之中？&lt;br />
&lt;br />
《聖經綜合解讀》— v3「悔改的洗禮」，原來是外邦人加入猶太教的潔淨儀式，現在約翰卻呼召猶太人出來接受「洗禮」。是要百姓把自己當作不潔淨的外邦人，藉著洗禮的儀式重新「悔改歸向神」（徒26：20），才能「使罪得赦」。彌賽亞的先鋒要「為主預備合用的百姓」（1：17），首先就要打破虛假的安全感和屬靈感，讓百姓看見自己的屬靈真相與不潔淨的外邦人無異。「悔改的洗禮」代表悔改，「奉主耶穌的名受洗」（徒19：5）代表接受基督作主。悔改並不能解決屬靈的難處，因為悔改之人仍舊有心無力，常常明知故犯、「去做所不願意做的」（羅7：20）。因此，「約翰所行的是悔改的洗，告訴百姓當信那在他以後要來的，就是耶穌」（徒19：4）。只有「受洗歸入基督耶穌」、「受洗歸入祂的死」（羅六3），才能被聖靈改變生命、解決罪的問題，因為「我們若在祂死的形狀上與祂聯合，也要在祂復活的形狀上與祂聯合」（羅6：5）。&lt;br />
&lt;br />
（3）「預備主的道，修直他的路！」，就是把神人中間一切的攔阻除掉，帶領人可以直接與主面對面，把人直接帶到主的面前。神人中間的攔阻，最大的就是「罪」，所以我們需要「悔改、承認己罪」，離棄罪惡，與神和好。施洗約翰「悔改的洗禮」只是「預備」，因為真正能夠洗淨罪惡的不是「水」，而是「耶穌的寶血」，洗禮是預備「我們的罪人與主同死、同埋葬、同復活」，舊人已死，有新造的生命（新心新靈）叫我們「重生得救」。&lt;br />
&lt;br />
其實今天神人中間的攔阻不僅是「罪行」，還有包括&lt;br />
一、「各樣的偶像」，這不是指雕刻的像，而是指在我們心中一切「取代神獨一地位的人、事、物」，都是偶像。包括我們的安全感如果不是神，我們追求的目標不是活出基督，那麼我們所信、所倚靠、所追求的一切，都是偶像。但其實是更大的偶像就是「人的老我罪性」，信主之後並沒有不見，而是要靠著「神的話與神的靈」，天天治死。&lt;br />
二、宗教體系：很多人誤以為基督教是很棒的「宗教」，所以耶穌只是「眾神之一」，這不是真理，而是虛謊的宗教。真理是耶穌是獨一真神，基督徒不是為了要守「宗教儀式」，而是要直接與神親密，建立真實的個人關係。如果我們參加儀式，或是高舉牧師把牧師當作神，但是卻沒有與耶穌有個人性親密的交通與關係，那麼宗教就變成了偶像，不能叫人真實得救。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>施洗約翰的呼召，就是勸人悔改，意思是「除去神人中間一切的攔阻」，直接把人帶到神的面前，而不是帶到自己或是宗教的面前。我們今天所有被呼召成為主的門徒，即使我們不是全職的牧師傳道，但是門徒的使命就包括了：「去、傳福音為人施洗、教導人遵守神的話語」，這不是牧師的工作，而是每位門徒的使命。大使命的目標，與施洗約翰的目標沒有差別，同樣都是勸人悔改，把人帶到神的面前，透過讀經禱告，讓人自己尋求神，與神建立關係。今天許多基督徒比較多與教堂、弟兄姊妹、牧師有關係，但一不小心這些就變成了攔阻，因為人不想直接找神，習慣就牧者或是看得見的人，這就變成了危險的事。施洗約翰，正是我們學習服事主最好的榜樣。</description></item><item><title>2022 - 01 - 10 QT 路加福音 2：41~52</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220110_125545/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220110_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：41~52&lt;br />
2：41 每年到逾越節，他父母就上耶路撒冷去。&lt;br />
2：42 當他十二歲的時候，他們按著節期的規矩上去。&lt;br />
2：43 守滿了節期，他們回去，孩童耶穌仍舊在耶路撒冷。他的父母並不知道，&lt;br />
2：44 以為他在同行的人中間，走了一天的路程，就在親族和熟識的人中找他，&lt;br />
2：45 既找不著，就回耶路撒冷去找他。&lt;br />
2：46 過了三天，就遇見他在殿裏，坐在教師中間，一面聽，一面問。&lt;br />
2：47 凡聽見他的，都希奇他的聰明和他的應對。&lt;br />
2：48 他父母看見就很希奇。他母親對他說：「我兒！為甚麼向我們這樣行呢？看哪，你父親和我傷心來找你！」&lt;br />
2：49 耶穌說：「為甚麼找我呢？豈不知我應當以我父的事為念嗎（或譯：豈不知我應當在我父的家裏嗎）？」&lt;br />
2：50 他所說的這話，他們不明白。&lt;br />
2：51 他就同他們下去，回到拿撒勒，並且順從他們。他母親把這一切的事都存在心裏。&lt;br />
2：52 耶穌的智慧和身量（或譯：年紀），並　神和人喜愛他的心，都一齊增長。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：49 耶穌說：「為甚麼找我呢？豈不知我應當以我父的事為念嗎（或譯：豈不知我應當在我父的家裏嗎）？」&lt;br />
2：52 耶穌的智慧和身量（或譯：年紀），並　神和人喜愛他的心，都一齊增長。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）所有的福音書花了很多篇幅在描述耶穌的釘死與復活，卻很少提到耶穌的誕生，以及耶穌的童年生活。少有的資料，包括今天的經文，就是耶穌在12歲那年，與父母上耶路撒冷過逾越節，結果走失的事件。根據解經背景資料，按照摩西律法，以色列人每年必須在逾越節、五旬節、住棚節三大「耶和華的節期」（利23：2）上耶路撒冷城過節。但到了新約的時代，住在遠處的猶太人只在逾越節上去過節。根據亨利馬太的說法，猶太人的男子在12歲時就要開始學習間斷性的禁食，以備在贖罪日也可以參與禁食。男子13歲時就要學習成為「誡命之子」（a son of the commandment），女孩在12歲成為「誡命之女」（Bat Mitzvah），有義務遵守律法誡命，學習承擔聖殿成年人的職責。&lt;br />
&lt;br />
到今天的猶太男子到了13歲就要舉行「猶太成年禮」(Bar Mitzvah/Bat Mitzvah誡命之子)。在這之前他算是孩子，行禮之後他在信仰上就是可以獨立的成人。在成年禮儀式中，他必須在眾人面前用希伯來文讀聖經，並且宣示要做一個遵守神誡命的人！過了成年禮之後，他就可以在公共場合讀《聖經》，可以用護經匣，可以出席拉比法庭（beit din），可以結婚。&lt;br />
&lt;br />
（2）v41~50記載耶穌12歲時與父母上逾越節，結果與父母走失了三天，讓父母好找，結果他卻是停留在聖殿裏：「坐在教師中間，一面聽，一面問。凡聽見他的，都希奇他的聰明和他的應對。」父母著急責問他，耶穌卻是回覆：「為甚麼找我呢？豈不知我應當以我父的事為念嗎？」這個特別的事件，也是我們需要學習思考的功課，就是耶穌教導我們，在天上的父與地上父母的關係當中，天父絕對是我們生命一切的中心，祂不但坐在天上的寶座上，更在我們人生的寶座上作王掌權。耶穌12歲進入「誡命之子」的階段，開始要學習「以天父的事為念」。這件事雖然約瑟馬利亞不能明白（v50），但馬利亞有一個很好的態度：「他母親把這一切的事都存在心裏。」（v51）而且事後耶穌也馬上順服父母的話，與他們回去。&lt;br />
&lt;br />
這件事過後，耶穌在他接來12歲到30歲開始服事這中間的18年，是一片空白。只知道耶穌可能在10多歲時承接父職，成為一名木匠，然後就用第52節一節經文，來帶過18年的時光：「耶穌的智慧和身量，並神和人喜愛他的心，都一齊增長。」 現在有很多教會，用制式化的教材，想要速成與格式化的訓練基督徒成為門徒，成為同工與小組長，卻忽略了耶穌從12歲啟蒙，整整預備了18年的光陰，在四方面預備自己成為一個合用的器皿。當然我們今天不需要這麼死板，但是耶穌榜樣的原則仍值得我們深思。門徒訓練最佳的場合，應該是以日常生活為主，以課堂為輔；重點是教導基督徒如何在家庭、學校、與職場等日常生活中活出信仰，而不是捨本逐末，輕看生活卻專在教堂裏事奉。&lt;br />
&lt;br />
v52耶穌在四方面預備自己：&lt;br />
一、身量：是指耶穌的年紀、體格、身體健康方面不斷在成長鍛練。耶穌30歲開始３年半的時間幾乎都在走路傳道，如果沒有一個健壯的體魄是不可能的。華人的周聯華牧師到90多歲還在為主奔波服事，我們有責任要鍛練身體的健康。&lt;br />
&lt;br />
二、與神的關係：耶穌與天父之間，一直在發展愛的關係。要注意這時候耶穌只是木匠，還沒開始服事，他是在家庭生活與職場生活中與神同行的， 而且同行至少18年，這應該要成為我們的榜樣。耶穌絕不是不食人間煙火的宗教大師，而是在生活中活出信仰的榜樣與先驅。天父不是因為我們當傳道人才愛我們，而是我們不管在家庭或工作，都應該學習與神愛的同行。&lt;br />
&lt;br />
三、與人的關係：耶穌在未開始服事之前，就已經學習與人有良好的人際關係。不然有幾位傳道人，可以三年半時間與12位門徒共同生活在一起，並且與罪人自在相處，卻仍然能夠表現出完美的生活品格？要是我可能三星期就受不了了。耶穌能夠很自在的跟人生活相處，因為他花了很多的時間預備好自己。&lt;br />
&lt;br />
四、智慧：所謂的智慧，可以說是在日常生活中，從神的眼光來看一切的事物。耶穌的講道，是從大自然與日常生活中取材的，例如：飛鳥、小花、麥子、撒種、麵酵…。事實上，我們生活中的點點滴滴，大小事物，全部都很神的國度有關係。很多基督徒平時生活懶散不盡心，在家庭與職場上不負責任，卻在教堂裏承接了很多的服事，這是非常本末倒置的態度。智慧就是從神的眼光看一切，我們的生活環境、家庭、工作、大自然，都有神同在與恩典的奧秘與智慧。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>過去信主時間很久，因為被教導訓練要以教堂服事為主，結果我與許多基督徒都犯了同樣的毛病，就是輕看家庭、工作、健康、休閒、學習、朋友，而把大部份的時間都埋在教堂裏參加各樣聚會與事工，還覺得自己比別人屬靈。後來神呼召我們在「教堂外，生活中」來服事「不進教堂的群眾」，我才發現我已經不懂得如何過生活，因為已經在教堂與宗教中被定型了。這麼多年來，我一直嘗試揣摩如何學習耶穌，可以在家庭、職場、未信者中間，自在的生活，又能隨時與神同行同活。我們有很大的學習與成長空間，耶穌就是我們最好的榜樣。</description></item><item><title>2022 - 01 - 09 QT 路加福音 2：21~40</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220109_125545/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220109_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：21~40&lt;br />
2：21 滿了八天，就給孩子行割禮，與他起名叫耶穌；這就是沒有成胎以前，天使所起的名。&lt;br />
2：22 按摩西律法滿了潔淨的日子，他們帶著孩子上耶路撒冷去，要把他獻與主，&lt;br />
2：23 （正如主的律法上所記：「凡頭生的男子必稱聖歸主。」）&lt;br />
2：24 又要照主的律法上所說，或用一對斑鳩，或用兩隻雛鴿獻祭。&lt;br />
2：25 在耶路撒冷有一個人，名叫西面；這人又公義又虔誠，素常盼望以色列的安慰者來到，又有聖靈在他身上。&lt;br />
2：26 他得了聖靈的啟示，知道自己未死以前，必看見主所立的基督。&lt;br />
2：27 他受了聖靈的感動，進入聖殿，正遇見耶穌的父母抱著孩子進來，要照律法的規矩辦理。&lt;br />
2：28 西面就用手接過他來，稱頌　神說：&lt;br />
2：29 主啊！如今可以照你的話，釋放僕人安然去世；&lt;br />
2：30 因為我的眼睛已經看見你的救恩─&lt;br />
2：31 就是你在萬民面前所預備的：&lt;br />
2：32 是照亮外邦人的光，又是你民以色列的榮耀。&lt;br />
2：33 孩子的父母因這論耶穌的話就希奇。&lt;br />
2：34 西面給他們祝福，又對孩子的母親馬利亞說：「這孩子被立，是要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起；又要作毀謗的話柄，叫許多人心裏的意念顯露出來；你自己的心也要被刀刺透。」&lt;br />
2：36 又有女先知，名叫亞拿，是亞設支派法內力的女兒，年紀已經老邁，從作童女出嫁的時候，同丈夫住了七年就寡居了，&lt;br />
2：37 現在已經八十四歲（或譯：就寡居了八十四年），並不離開聖殿，禁食祈求，晝夜事奉　神。&lt;br />
2：38 正當那時，她進前來稱謝　神，將孩子的事對一切盼望耶路撒冷得救贖的人講說。&lt;br />
回拿撒勒&lt;br />
2：39 約瑟和馬利亞照主的律法辦完了一切的事，就回加利利，到自己的城拿撒勒去了。&lt;br />
2：40 孩子漸漸長大，強健起來，充滿智慧，又有　神的恩在他身上。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：25 在耶路撒冷有一個人，名叫西面；這人又公義又虔誠，素常盼望以色列的安慰者來到，又有聖靈在他身上。&lt;br />
2：26 他得了聖靈的啟示，知道自己未死以前，必看見主所立的基督。&lt;br />
2：34 西面給他們祝福，又對孩子的母親馬利亞說：「這孩子被立，是要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起；又要作毀謗的話柄，叫許多人心裏的意念顯露出來；你自己的心也要被刀刺透。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v21~24耶穌的父母約瑟與馬利亞，不但是大衛的子孫，也是單純信靠上帝的平凡人。他們遵守舊約的律法：&lt;br />
一、嬰孩出生第八日給耶穌行割禮。&lt;br />
二、根據利未記12：1~4中的定例，孕婦生了男孩，就不潔淨7天，再加上要家居33天，這樣共有40天，就被稱為滿了潔淨的日子（利12：6）。所以這裏「滿了潔淨的日子」是指馬利亞說的。&lt;br />
三、「要把祂獻與主」，也是根據律法對規定（出13：2、12），當以色列人出埃及的時候，神救了他們一切的長子，因此神吩咐以色列人要把所有的長子，都分別為聖歸給祂。耶穌因是頭生的長子，所以也要按照律法的規矩獻給神，以使完全合乎神旨律法的要求為是。&lt;br />
&lt;br />
當然我們今天的教會已經不再守舊約行割禮的律法了，但是律法的精神，仍是我們為人父母應當遵守的，就是父母與孩子都要謹記，「將自己分別為聖，一切主權獻上歸給主」，這才是律法真正的意義。今天有的教會有「嬰孩奉獻禮」，但有的沒有，這都不重要，重要的是為人父母者，是否在主裏教導兒女神的真理：「將身體獻上、當作活祭，是聖潔的，是神所喜悅的」。宗教的儀式不是目的，目的是按照真理生活行事，而不是一次性的儀式作作樣子。&lt;br />
&lt;br />
（2）v25~40這一段經文中上帝又安排了二個見證人，來見證嬰孩耶穌是神的兒子，是以色列人等候要來的「彌賽亞」。v25~35記載了西面，v36~40是女先知亞拿。西面並不是神職人員，也不是官員名人，他就是一個平凡的路人甲，但是聖經形容他：「這人又公義又虔誠，素常盼望以色列的安慰者來到，又有聖靈在他身上。」（v25）聖經的形容，相信也是在聖靈感動下對西面的評價，這是一位平凡但是敬虔又有聖靈的人。這樣平凡的人，根本不會有任何人會注意到他，但是神注意到了，神一直在掌管萬有，又在鑑察人心。不管我們是否被神注意，但是我們每個人都肯定被神所關注。&lt;br />
&lt;br />
另一位是女先知亞拿，聖經只記事他「是亞設支派法內力的女兒，年紀已經老邁，從作童女出嫁的時候，同丈夫住了七年就寡居了，現在已經84歲（或譯：就寡居了84年），並不離開聖殿，禁食祈求，晝夜事奉　神。」這樣一位平凡的老婦人，既是長久的寡婦，肯定是社會的底層與弱勢，根本無人會在意他，但是神也關注他了，知道他鮮為人知的生命：「並不離開聖殿，禁食祈求，晝夜事奉　神。」我們服事神，真的不需要在乎是否被人看見，因為只要真心愛神，忠心事奉神，「神必看見」！&lt;br />
&lt;br />
聖靈為什麼要向西面與亞拿顯明「耶穌是神的兒子」？卻不向他人顯明？很特別的是因為這二人都有一個特別的心志，就是西面：「素常盼望以色列的安慰者來到。」雖然整個以色列人都在期盼彌賽亞的來到，但是都被嚴重的「框架」給捆綁，就是一般人只認為彌賽亞必定是「政治上或宗教上的領袖」，如同大衛王朝一樣，要帶領以色列重返世界舞臺，這就是人的私慾想法，卻攔阻了聖靈的啟示與計畫。到今天以色列人還在等候彌賽亞，卻殺死了或拒絕已經來過的耶穌。西面與亞拿都是被聖靈感動所知道的，他們在神面前：「虛心的人有福了！清心的人有福了！饑渴慕義的人有福了！…」聖經的有福，不是財富、不是長壽、不是家庭…，而是他們「天國是他們的！他們必得見神！他們必得飽足！」西面與亞拿都在渴慕神、等候神、仰望神，專注在神的身上，而且一生都是如此，結果他們也得著了他們素來所盼望的，就是在未死之前，他們果然認出了耶穌！而同一位耶穌，卻是被當世代其他人所棄絕或殺害！&lt;br />
&lt;br />
（3）v34~35「西面給他們祝福，又對孩子的母親馬利亞說：這孩子被立，是要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起；耶穌來是為了「拯救罪人」，但是為什麼又會叫「以色列中許多人跌倒」？到底誰會跌倒？誰會興起？什麼是「又要作毀謗的話柄，叫許多人心裏的意念顯露出來；你自己的心也要被刀刺透。」&lt;br />
&lt;br />
「又要作毀謗的話柄」（v34），可譯為「又要成為毀謗的對象」（和合本修訂版），指主耶穌將會成為不信之人攻擊的話柄，被人議論、譏笑、譭謗、辱駡。&lt;br />
「叫許多人心裡的意念顯露出來」（v35），指每個人都要在十字架的救恩面前作出選擇：接受還是拒絕。&lt;br />
「你自己的心也要被刀刺透」（v35節），預言馬利亞將要親眼看見她所愛的兒子被釘十字架（約19：25）。&lt;br />
&lt;br />
耶穌「要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起」（v34），是指對於那些不肯相信祂的人，基督乃是絆跌人的石頭，叫人因祂而跌倒（羅9：32~33）；對於信靠祂的人，基督乃是房角石，讓人因祂而得建造。耶穌來到世上，對相信的人來說，是拯救我們脫離罪惡與死亡的救主；但是對於不信的人來說，卻是審判與定罪的主宰；對於相信的人，耶穌所做的一切，都是「福音」，都是「祝福」！對於不肯相信的人來說，耶穌說的都是「沒有意義，不值得相信理會的廢話」，到最後我們每一個人生命的結局，都要為著我們到底如何來「回應神的話」，接受神最終的祝福或是咒詛的審判。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>有些人滿腦子都在想錢，所以出門看到任何東西，都想到賺錢的點子；有些人整天想要愛情，所以看到每一個人，都在渴望有機會談戀愛；有些人想要出名，所以看到的每一件事情，都被他引導到出名這件事？但是今天看見的西面與亞拿，他們一生渴望見到的，就是神，就是服事神，就是渴望「安慰以色列的彌賽亞」，結果他們果然看見了。「因為凡祈求的，就得著；尋找的，就尋見；叩門的，就給他開門。」我們這一生到底渴望什麼？追求什麼？勞碌想得到什麼？是得到存到永恆的生命與祝福？還是曇花一現的過眼雲煙？</description></item><item><title>2022 - 01 - 08 QT 路加福音 2：8~20</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220108_125545/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220108_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：8~20&lt;br />
2：8 在伯利恆之野地裏有牧羊的人，夜間按著更次看守羊群。&lt;br />
2：9 有主的使者站在他們旁邊，主的榮光四面照著他們；牧羊的人就甚懼怕。&lt;br />
2：10 那天使對他們說：「不要懼怕！我報給你們大喜的信息，是關乎萬民的；&lt;br />
2：11 因今天在大衛的城裏，為你們生了救主，就是主基督。&lt;br />
2：12 你們要看見一個嬰孩，包著布，臥在馬槽裏，那就是記號了。」&lt;br />
2：13 忽然，有一大隊天兵同那天使讚美　神說：&lt;br />
2：14 在至高之處榮耀歸與　神！在地上平安歸與他所喜悅的人（有古卷：喜悅歸與人）！&lt;br />
2：15 眾天使離開他們，升天去了。牧羊的人彼此說：「我們往伯利恆去，看看所成的事，就是主所指示我們的。」&lt;br />
2：16 他們急忙去了，就尋見馬利亞和約瑟，又有那嬰孩臥在馬槽裏；&lt;br />
2：17 既然看見，就把天使論這孩子的話傳開了。&lt;br />
2：18 凡聽見的，就詫異牧羊之人對他們所說的話。&lt;br />
2：19 馬利亞卻把這一切的事存在心裏，反覆思想。&lt;br />
2：20 牧羊的人回去了，因所聽見所看見的一切事，正如天使向他們所說的，就歸榮耀與　神，讚美他。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：14 在至高之處榮耀歸與　神！在地上平安歸與他所喜悅的人（有古卷：喜悅歸與人）！&lt;br />
2：19 馬利亞卻把這一切的事存在心裏，反覆思想。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v8「夜間按著更次看守羊群」，經文背景：以色列的牧人通常在逾越節前後把羊放到野外，秋雨之前收回家，期間有牧人在野地裡日夜輪班、看守羊群。此時很可能是陽曆9~10月間的住棚節期間，這群羊很可能是為聖殿住棚節獻祭預備的。天使首先將基督降生的資訊報告給這幫看守聖殿羔羊的牧羊人，讓他們親眼目睹了「神的羔羊，除去世人罪孽的」（約1：29）。&lt;br />
&lt;br />
路加福音1章裏面，我們讀到有以利沙伯、馬利亞與撒迦利亞被聖靈充滿的「頌主之歌」。在路加福音2章中，我們又看見有天使與牧羊人的「報佳音」。創造宇宙萬物的主宰，道成肉身來到世上，竟是如此的「低調隱藏」，只把福音（good news）好消息跟幾個身邊的家人分享，再來就是象徵社會底層的一小群牧羊人。我們看見這個由魔鬼掌權的世界，高舉的是「個人主義」：個人的成就、能力、地位、權勢…，因此世界的文化，就是「爭競、比較、鬥爭、仇恨…」。但是耶穌要治理的國度，則是「大的要服事小的；榮美的、體面的要幫補不榮美的、不體面的」，沒有什麼「個人主義」，而是「以神為中心」的愛與公義的世界。世人看不起眼的牧羊人，卻是耶穌想要服事的第一群人，賜給他們如此的尊榮與機會，能夠向嬰孩耶穌報佳音。&lt;br />
&lt;br />
《聖經綜合解讀》—&lt;br />
這「大喜的信息」是「關乎萬民的」（v10），不只是賜給猶太人，也是賜給外邦人，因為人類的救主既是「以色列的榮耀」（v32），又是「照亮外邦人的光」（v32），包括遙遠東方的中國人。當基督再來、建立千年國度的時候，住棚節是萬民唯一要守的節期，「所有來攻擊耶路撒冷列國中剩下的人，必年年上來敬拜大君王——萬軍之耶和華，並守住棚節」（亞14：16）；「凡不上來守住棚節的列國人」（亞14：18），神都要攻擊他們。&lt;br />
&lt;br />
這個「大喜的資訊」，並不是社會進步、道德改善，也不是健康成功、慈善福利，而是永遠的拯救，也就是「今天在大衛的城裡，為你們生了救主，就是主基督」（v11）。這句話回應了彌賽亞詩篇：「祢是我的兒子，我今日生祢」（詩2：7），宣告了耶穌的三種身份：&lt;br />
一、祂是萬民的「救主 σωτήρ/soter」（v11），「因祂要將自己的百姓從罪惡裡救出來」（太1：21）。這個世界最需要不是一個理論家，也不是一個改革者，更不是一個工程師，而是一位「救主」。馬利亞曾經用「救主」來稱呼神（一47），現在，天使卻用「救主」來稱呼耶穌，表明耶穌就是神。&lt;br />
&lt;br />
二、祂是萬有的「主 κύριος/kurios 」（v11），也就是神（v26）。希臘文的「主」意思是主人、上司（太10：24；弗6：5）或禮貌性的稱呼（太8：8），而舊約的希臘文七十士譯本用「主」來代稱「耶和華」（3：4；賽40：3）。當新約中用「主」來稱呼耶穌時，根據上下文，有時是表示尊敬（太8：8），有時是表明祂的神性（徒2：21；珥2：32）。&lt;br />
&lt;br />
三、祂是「基督 Χριστός/Christos」（v11）。這是希伯來文「彌賽亞 מָשִׁיחַ/maw-shee’-akh」的希臘文形式，意思是「受膏者」（詩2：2）。舊約以色列的君王、祭司與先知承接職分時要用油膏抹。祂被稱為「基督」，是因為神用無限量的聖靈膏抹祂進入服事，做神國度裡大先知、大祭司、大君王——神「以聖靈和能力膏拿撒勒人耶穌」（徒10：38），「賜聖靈給祂是沒有限量的」（約3：34）。&lt;br />
&lt;br />
（2）v14「在至高之處榮耀歸與　神！在地上平安歸與他所喜悅的人（有古卷：喜悅歸與人）！」天使的報佳音，也是神的旨意，榮耀單單歸給神，而不歸給世人；世人所得到的，就是耶穌代贖赦罪的「真平安」。今天很多人想要追求「人的榮耀」，想要「當王當主」，這都是「敵基督」的罪惡。人只能把一切的主權、榮耀、頌讚單單歸給神，並且因為順服信靠，領受從神而來的「真平安喜樂」！&lt;br />
&lt;br />
2：19「馬利亞卻把這一切的事存在心裏，反覆思想。」馬利亞的家庭不是社會顯貴或知識分子，而是一個貧窮人家的女子，年紀輕輕，學問不高，但是她有的是一個「溫柔順服」的恬靜心志，對神而言，這就足夠了。馬利亞先前聽見天使的話語，經歷了神蹟的懷孕與丈夫的接納，又見到了牧羊人傳來天使的佳音（好消息），馬利亞的反應卻是「存在心裏，反覆思想」，這是何等不容易的心境。要是我們一般人，可能早就敲鑼打鼓、到處宣傳，向人證明自己多麼了不起，多麼不一樣。馬利亞卻知道自己不是主角，只是器皿，馬利亞要的不是「人的榮耀」，而是「主同在的平安」。謙卑的馬利亞，也有許多我們應當學習的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>耶穌來到世上，一再顛覆世人錯誤的價值觀、人生觀、世界觀、宗教觀…，而要帶來一場革命性的「神國觀」、「天國真理觀念」。當人願意從錯誤的世俗觀念悔改，用聖經來更新自己錯誤的想法觀念，而與聖經一致，這就是「悔改」，就是「心意更新而變化」。耶穌來不是要與世俗為友，而是要光照世人的「罪惡」，領世人悔改接受「神的真理」，進而願意接受「上帝主權的治理」。即便到了今天，就算在教會裏面，或是外面，仍然有許多世界的文化與觀念，是與聖經敵對的，不斷在影響我們的思想與生命，使我們「與神敵對」。我們讀聖經，求主讓我們不要只讀進「字句」，而是領受「聖靈的光照與真理」，從心裏確實悔改，離棄世俗化的影響與偶像，單單領受真理，尊主為大！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 07 QT 路加福音 2：1~7</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220107_125545/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220107_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：1~7&lt;br />
2：1 當那些日子，該撒亞古士督有旨意下來，叫天下人民都報名上冊。&lt;br />
2：2 這是居里扭作敘利亞巡撫的時候，頭一次行報名上冊的事。&lt;br />
2：3 眾人各歸各城，報名上冊。&lt;br />
2：4 約瑟也從加利利的拿撒勒城上猶太去，到了大衛的城，名叫伯利恆，因他本是大衛一族一家的人，&lt;br />
2：5 要和他所聘之妻馬利亞一同報名上冊。那時馬利亞的身孕已經重了。&lt;br />
2：6 他們在那裏的時候，馬利亞的產期到了，&lt;br />
2：7 就生了頭胎的兒子，用布包起來，放在馬槽裏，因為客店裏沒有地方。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：4 約瑟也從加利利的拿撒勒城上猶太去，到了大衛的城，名叫伯利恆，因他本是大衛一族一家的人。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）路加是個醫生，寫作風格嚴謹，凡事經過仔細考察，特別重視史實。路加清楚耶穌的誕生，並不是「橫空出世」、無冤無故，剛好相反，耶穌的誕生與成長都符合了舊約聖經的預言應驗：&lt;br />
一、耶穌出生於伯利恆&lt;br />
舊約彌5：2豫言「伯利恆以法他阿，你在猶大諸城中為小，將來必有一位從你那裏為我而出，在以色列中作掌權者；祂是從亙古，從太初而出。」&lt;br />
&lt;br />
二、逃往埃及&lt;br />
何11：1豫言：「以色列年幼的時候我愛他，就從埃及召出我的兒子來。」&lt;br />
&lt;br />
三、生長於拿撒勒&lt;br />
太2：23：「到了一座城，名叫拿撒勒，就定居在那裡。這是要應驗那藉著眾申言者所說的，祂必稱為拿撒勒人。」&lt;br />
拿撒勒人這稱呼，也許應驗了舊約以賽亞書11章關於枝子的豫言（希伯來文是netzer，奈則爾）&lt;br />
&lt;br />
因此包括羅馬皇帝下令：「叫天下人民都報名上冊」，「眾人各歸各城，報名上冊」（v3），使得約瑟必須帶著馬利亞從拿撒勒前往伯利恆（v4），並且成就了舊約聖經的預言。作者路加詳細描述了這一段記載，為要見證耶穌就是上帝早已預備好為要拯救世人脫離罪惡的彌賽亞，人類歷史都在上帝全能的掌管治理之下。&lt;br />
&lt;br />
（2）創造宇宙萬有的造物主，道成肉身，竟然是選擇住在卑微的馬槽。尊貴的神子，成了卑微的人，住在卑微的地方，日後也同樣俯就卑微的罪人，為不配的罪人死在卑賤羞恥的十架上。處處彰顯這都是神的愛、神的恩典與憐憫，完全是人不配得到的，而是神主動與甘心的付出。我們如今成了「蒙恩的罪人」，也成了跟隨耶穌的門徒，自當效法耶穌的榜樣，謙卑作僕人，去服事別人。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>魔鬼一心一意想要引誘世人犯罪遠離上帝，其中最大的誘惑，就是讓人不用聽上帝的話，也照樣可以出人頭地、財富地位、心享事成。太16：26「人若賺得全世界，賠上自己的生命，有甚麼益處呢？人還能拿甚麼換生命呢？」魔鬼的詭計：一、不用聽神的，不用倚靠神；二、賺得全世界，向別人證明自己是誰；三、想盡辦法滿足自己一切的慾望與需要。耶穌的生命剛好與魔鬼的詭計相反：一、耶穌凡事聽神的，凡事倚靠聖靈；二、耶穌捨棄自己的生命，為要叫世人認識天父，榮耀父神；三、耶穌不為自己，一生只為成就天父的旨意。耶穌的生命勝過魔鬼的詭計，成為得勝的君王，也是每一位跟隨基督的門徒，所要跟隨的道路，要學習的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;img class="size-full wp-image-10643 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/2022/01/202201.jpg" alt="" width="1080" height="1780" />&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 06 QT 路加福音 1：67~80</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220106_125545/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220106_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：67~80&lt;br />
1：67 他父親撒迦利亞被聖靈充滿了，就預言說：&lt;br />
1：68 主─以色列的　神是應當稱頌的！因他眷顧他的百姓，為他們施行救贖，&lt;br />
1：69 在他僕人大衛家中，為我們興起了拯救的角，&lt;br />
1：70 正如主藉著從創世以來聖先知的口所說的話，&lt;br />
1：71 拯救我們脫離仇敵和一切恨我們之人的手，&lt;br />
1：72 向我們列祖施憐憫，記念他的聖約─&lt;br />
1：73 就是他對我們祖宗亞伯拉罕所起的誓─&lt;br />
1：74 叫我們既從仇敵手中被救出來，&lt;br />
1：75 就可以終身在他面前，坦然無懼地用聖潔、公義事奉他。&lt;br />
1：76 孩子啊！你要稱為至高者的先知；因為你要行在主的前面，預備他的道路，&lt;br />
1：77 叫他的百姓因罪得赦，就知道救恩。&lt;br />
1：78 因我們　神憐憫的心腸，叫清晨的日光從高天臨到我們，&lt;br />
1：79 要照亮坐在黑暗中死蔭裏的人，把我們的腳引到平安的路上。&lt;br />
1：80 那孩子漸漸長大，心靈強健，住在曠野，直到他顯明在以色列人面前的日子。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：68 主─以色列的　神是應當稱頌的！因他眷顧他的百姓，為他們施行救贖。&lt;br />
1：74 叫我們既從仇敵手中被救出來，&lt;br />
1：75 就可以終身在他面前，坦然無懼地用聖潔、公義事奉他。&lt;br />
1：76 孩子啊！你要稱為至高者的先知；因為你要行在主的前面，預備他的道路，&lt;br />
1：80 那孩子漸漸長大，心靈強健，住在曠野，直到他顯明在以色列人面前的日子。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v67~75是撒迦利亞之歌。前面我們讀過以利沙伯之歌、馬利亞之歌，這三位都是他們在被聖靈充滿時，超越人有限的理解與悟性，頌讚神的偉大奇妙，說出神的預言與旨意出來，並且記在聖經中，為神作見證。在撒迦利亞的頌讚中，我們看見不斷出現的關鍵字或是重點，來彰顯出神要揀選施洗約翰與興起耶穌的目的：&lt;br />
一、應驗先知與先祖的話（v70、72、73）&lt;br />
二、眷顧與憐憫（v68、72）&lt;br />
三、拯救與救贖（v68、69、71、74）&lt;br />
四、脫離罪惡與仇敵（v71、74）&lt;br />
五、救贖的目的，就是要：「可以終身在他面前，坦然無懼地用聖潔、公義事奉他。」（v72）這也可以說是被神分別出來，歸耶和華為聖，以神為中心，為神為活。&lt;br />
&lt;br />
（2）v76~77施洗約翰的使命，就是：「你要稱為至高者的先知；因為你要行在主的前面，預備他的道路，叫他的百姓因罪得赦，就知道救恩。」什麼叫作行在主面前，預備道路？就是要在耶穌的出現之前，預備好人心。怎麼預備人心，就是指出人有罪，需要悔改。施洗約翰所做的是一件吃力不討好的苦差事，就是「指出罪人，勸人悔改，預備自己，等候主來。」這就是為主預備人心，預備道路。今天很多人傳福音，不敢講「人有罪」，只敢講「耶穌可以滿足你一切的需要」，恐怕這不叫真正的福音，而是「人的慾望與想要」。結果是很多人信主之後，發現耶穌沒有滿足或成就他想要的事情，就信不下去了，跌倒軟弱了，這就是「以自我為中心」的福音，不會救人，但會害了人。神愛世人，神樂意幫助滿足人，但並不是照我們的意思，而且也不是耶穌來到世上的主要目的，耶穌來不是為了「滿足慾望」，而是「拯救罪惡」。我們如果在福音上沒有好好認識與傳講，恐怕我們就不是在服事主，而是在幫倒忙。&lt;br />
&lt;br />
v80「那孩子漸漸長大，心靈強健，住在曠野，直到他顯明在以色列人面前的日子。」耶穌什麼時候被顯明出來，是在他30歲的時候。上帝把耶穌隱藏了30年的時間，讓耶穌在家庭與職場的日常生活中，預備好自己，在身、心、靈各方面建造自己不斷成長，以致於能夠在世人面前承擔使命。我們今天很多想要服事主的人，有些人是自卑自憐自閉，有些人是想找舞台讓人看見自己，但是很少人是懂得好好在每天的「家庭」與「職場」中學習在平凡的日常生活中，與神同行同活，在身、心、靈各方面好好「預備自己」，以致於我們能夠承接服事與使命。如果沒有學會如何在生活中去經歷與神同住同活，恐怕我們的服事生命也會變得危險或短暫，或是偏離神的旨意，耶穌的榜樣是重要的提醒。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>世人討厭提到罪，今天教會也一樣討厭談罪，只講「豐盛與祝福」。神也不定人的罪，但要救人脫離最大的罪性，就是人的老我。老我才是一切罪惡的根源與亂源，老我的意思，就是不肯讓神作主掌權，想要自我中心，放縱私慾的舊人舊習性。耶穌為什麼來到世上？就是救人脫離罪性與罪惡，脫離罪的源頭，就是「不以神為主，凡事自我中心」。每天的QT，除了提醒，也是向神禱告：我們天天都需要「被聖靈充滿」，被「神的話語充滿」，不是被自我充滿，不是被世界充滿，生活細節就是爭戰，唯有靠主我們才能得勝！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 05 QT 路加福音 1：57~66</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220105_125545/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220105_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：57~66&lt;br />
1：57 以利沙伯的產期到了，就生了一個兒子。&lt;br />
1：58 鄰里親族聽見主向她大施憐憫，就和她一同歡樂。&lt;br />
1：59 到了第八日，他們來要給孩子行割禮，並要照他父親的名字叫他撒迦利亞。&lt;br />
1：60 他母親說：「不可！要叫他約翰。」&lt;br />
1：61 他們說：「你親族中沒有叫這名字的。」&lt;br />
1：62 他們就向他父親打手式，問他要叫這孩子甚麼名字。&lt;br />
1：63 他要了一塊寫字的板，就寫上，說：「他的名字是約翰。」他們便都希奇。&lt;br />
1：64 撒迦利亞的口立時開了，舌頭也舒展了，就說出話來，稱頌　神。&lt;br />
1：65 周圍居住的人都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。&lt;br />
1：66 凡聽見的人都將這事放在心裏，說：「這個孩子將來怎麼樣呢？因為有主與他同在。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：65 周圍居住的人都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。&lt;br />
1：66 凡聽見的人都將這事放在心裏，說：「這個孩子將來怎麼樣呢？因為有主與他同在。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）按照以色列的律法，嬰孩出生第八日要行割禮，當時猶太人的傳統也是在行割禮時給孩子取名。由於撒迦利亞與以利沙伯是老來得子，因此來一起慶祝的鄰里親族格外地多。在平凡的日常生活裏，這些人也一起見證了上帝榮耀的作為：&lt;br />
一、年老的祭司夫妻意外生子，大家一起歡喜快樂。&lt;br />
二、老祭司撒迦利亞突然變成啞巴說不出話來，卻在這時說出話，稱頌　神。&lt;br />
三、本來大家照一般習俗，用父親的名字來稱孩子為撒迦利亞，但是施洗約翰的父母都一同順服神，按照神的吩咐，要給孩子取名為：「約翰」，我們在聖經中一般稱為「施洗約翰」。&lt;br />
&lt;br />
撒迦利亞先前因為不信神的話而暫時變成啞巴，不能說話，現今又因為順服神的話而恢復「說話的能力」，並且所說的話是「稱頌神」。也讓我們學習神給我們一切的能力與恩賜，包括眼能看、耳能聽、口能說，都是為了要「相信神、順服神、稱頌神、榮耀神」，就是「以神為中心」。人一旦不能用我們的生命恩賜能力來相信事奉神，反倒不信或是悖逆咒詛，那麼我們就失去了神創造祝福的本意，使原來應當榮耀神的器皿，變成了咒詛的工具，求主提醒我們要儆醒使用神所賜給我們的身體與言語。&lt;br />
&lt;br />
（2）v65~66這幾件神蹟連在一起，眾人的反應是「都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。凡聽見的人都將這事放在心裏。」人看見神蹟奇事，目的不是要利用神來滿足自己「無止盡的私慾」，而是要學會「敬畏神」，知道神是「大而可畏」，因此我們的反應，應當是相信神、倚靠神、順服神、榮耀神；而不是盡想著如何跟別人比較，然後用種種的功德與手段要來利用神。神蹟奇事的目的，是把人帶到神的面前，讓人學會敬畏而聽話；而不是把人帶到更多的神蹟面前，叫人整天想著如何向神索求更多的慾望。眾人的反應包括：一、懼怕（敬畏）；二、傳遍（見證）；三、放在心裏（默想），這也是我們應當學習的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>最近陪伴一個小家一起進行「走出黑暗」的屬靈排毒禱告，當中雖然有人信主已久，但一直經歷邪靈的攪擾。當我們推薦走出黑暗、認罪悔改、棄絕當滅之物，結果有三位小家的弟兄姊妹一起進行。過程中就開始經歷醫治釋放，包括身體的反應、心靈的平安、閱讀障礙得醫治，以及心甘樂意清理當滅之物。感謝主，因為她們聽見其他弟兄姊妹的見證得著幫助，也願意一起來經歷神的醫治釋放。過去我們要幫助人醫治釋放，都必須等有「特會」機會才能介紹人參加，但如今透過走出黑暗的方式，我們已經在家職場教會中幫助過多人得到幫助，更重要的是「把壞的趕出去」還要「把好的帶進來」。壞的就是邪靈與罪惡，好的就是「神的靈與神的話」，我們天天都在經歷這樣的屬靈呼吸與轉換，使我們脫胎換骨，日漸更新，生命成長、連於基督。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 04 QT 路加福音 1：39~56</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_125545/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：39~56&lt;br />
1：39 那時候，馬利亞起身，急忙往山地裏去，來到猶大的一座城；&lt;br />
1：40 進了撒迦利亞的家，問以利沙伯安。&lt;br />
1：41 以利沙伯一聽馬利亞問安，所懷的胎就在腹裏跳動。以利沙伯且被聖靈充滿，&lt;br />
1：42 高聲喊著說：「你在婦女中是有福的！你所懷的胎也是有福的！&lt;br />
1：43 我主的母到我這裏來，這是從哪裏得的呢？&lt;br />
1：44 因為你問安的聲音一入我耳，我腹裏的胎就歡喜跳動。&lt;br />
1：45 這相信的女子是有福的！因為主對她所說的話都要應驗。」&lt;br />
1：46 馬利亞說：我心尊主為大；&lt;br />
1：47 我靈以　神我的救主為樂；&lt;br />
1：48 因為他顧念他使女的卑微；從今以後，萬代要稱我有福。&lt;br />
1：49 那有權能的，為我成就了大事；他的名為聖。&lt;br />
1：50 他憐憫敬畏他的人，直到世世代代。&lt;br />
1：51 他用膀臂施展大能；那狂傲的人正心裏妄想就被他趕散了。&lt;br />
1：52 他叫有權柄的失位，叫卑賤的升高；&lt;br />
1：53 叫飢餓的得飽美食，叫富足的空手回去。&lt;br />
1：54 他扶助了他的僕人以色列，&lt;br />
1：55 為要記念亞伯拉罕和他的後裔，施憐憫直到永遠，正如從前對我們列祖所說的話。&lt;br />
1：56 馬利亞和以利沙伯同住，約有三個月，就回家去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：46 馬利亞說：我心尊主為大。&lt;br />
1：47 我靈以　神我的救主為樂。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v39~45是以利沙伯之歌，整體是一個交錯平行結構；v46~56則是馬利亞的「尊主頌」。一般解經家認為以利沙伯與馬利亞是堂姊妹或表姊妹的關係，而施洗約的與主耶穌則為表弟兄。根據天使所說的話，以利沙伯已有孕6個月，所以施洗約翰應該比主那穌大6個月。&lt;br />
&lt;br />
v41「以利沙伯且被聖靈充滿」被聖靈充滿，人被聖靈充滿，所以聖靈是主動，人是被動被充滿。聖靈充滿以利沙伯，使以利沙伯：一、高聲對馬利亞說出神的話來：「你在婦女中是有福的！你所懷的胎也是有福的！」（v42）這是印證了先前天使長對馬利亞說過的話，因為神的話語一定是相互印證，不會自相矛盾的；二、我腹裏的胎就歡喜跳動：這就像是「深淵與深淵響應」，二個被神揀選的婦女，聚在一起問安談論神的作為，與將要透過他們成就的旨意，母親與腹中的胎兒都被聖靈充滿，被喜樂充滿。平安與喜樂，就是聖靈充滿所結的果子，也是人願意順服神的祝福；三、因為主對她所說的話都要應驗：聖靈充滿，神的靈與神的話都要為神的旨意效力。主對人所說的話，就是神的旨意；神賜下話語，更賜下聖靈，來成就祂所喜悅的事，凡是樂於順服的人，都是有福的！&lt;br />
&lt;br />
（2）v46~56是馬利亞的「尊主頌」。v46「馬利亞說：我心尊主為大；我靈以　神我的救主為樂。」昨天也提到馬利亞的回應：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」我們從馬利亞身上學習三件事：&lt;br />
一、我心尊主為大：就是以神為我們的神、我們的主、我們的王；生命以神為中心，成為我們生命中的至高、至大與至寶。如果有一天我們面對神，大部份人都會後悔我們竟如此小看神了，也會後悔我們沒有真正的尊主為大！&lt;br />
&lt;br />
二、情願照你的話成就在我身上：心中尊主為大，在行為上就是遵行神的話語、順服神的旨意，視自己為神的僕人，樂意來服事主人，就像聖經中所有的使徒一樣。很多人的禱告著重在「對神說話」、「要神聽話」，卻極少人能夠懂得「聽神說話」、「聽話照做」！其中的先後次序，可能我們要學會先聽再說，先順服，再祈求！&lt;br />
&lt;br />
三、我靈以　神我的救主為樂：我們能夠靠主喜樂，最重要的原因是「愛神」！「愛與喜樂」，都是生命，也是聖靈工作的果子，而不是飄浮的感覺。就像男女交往，熱戀階段通常使我們樂於配合與服事對方，而且是甘心樂意的擺上。一旦當愛情生變，愛不見了，樂就變成了苦，甚至關係變成了折磨。我們愛神，不應該像人與人之間一樣，不是建立在感覺與激情上，而是建立在真理與聖靈之上，在靈與真理裏的關係，就是敬拜，而且是愛的敬拜，喜樂的敬拜、忘我的敬拜！很多時候我們在關係上會追求「感覺」，難怪很多人與神的關係經常起伏不定，如海中的波浪，也經不起考驗。我們不是以神的恩賜為樂、禮物為樂、祝福為樂，而是單單以神為樂，馬利亞就是最好的榜樣。沒有愛與喜樂，我們怎麼可能服事神？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>今天許多教會與基督徒都渴望追求被聖靈充滿，所以許多人跑特會、大量方言禱告、唱詩敬拜神…。但是被聖靈充滿之後呢？我過去也經常跑特會、說方言…，但是如果沒有好好讀神的話與遵行神的話，就會發現我們的聖靈充滿到最後會走偏，一直在追求感覺、現象、刺激，而不是追求生命的改變與成就神的旨意。以利沙伯與馬利亞是被動被聖靈所充滿的，這是因為聖靈要在卑微又謙卑的人身上，成就上帝的旨意，而且要彰顯不是出於人的定意與努力，完全是出於上帝主動的揀選與旨意。被聖靈充滿的人，千萬不要去嫉妒別人，也不要自我中心，而是謙卑順服，自潔預備自己成為貴重的器皿，不要想著如何高舉自己，而是順服神透過聖靈的幫助去遵行神的旨意。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 03 QT 路加福音 1：26~38</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220103_125545/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220103_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：26~38&lt;br />
1：26 到了第六個月，天使加百列奉　神的差遣往加利利的一座城去（這城名叫拿撒勒），&lt;br />
1：27 到一個童女那裏，是已經許配大衛家的一個人，名叫約瑟。童女的名字叫馬利亞；&lt;br />
1：28 天使進去，對她說：「蒙大恩的女子，我問你安，主和你同在了！」&lt;br />
1：29 馬利亞因這話就很驚慌，又反覆思想這樣問安是甚麼意思。&lt;br />
1：30 天使對她說：「馬利亞，不要怕！你在　神面前已經蒙恩了。&lt;br />
1：31 你要懷孕生子，可以給他起名叫耶穌。&lt;br />
1：32 他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。&lt;br />
1：33 他要作雅各家的王，直到永遠；他的國也沒有窮盡。」&lt;br />
1：34 馬利亞對天使說：「我沒有出嫁，怎麼有這事呢？」&lt;br />
1：35 天使回答說：「聖靈要臨到你身上，至高者的能力要蔭庇你，因此所要生的聖者必稱為　神的兒子（或譯：所要生的，必稱為聖，稱為　神的兒子）。&lt;br />
1：36 況且你的親戚以利沙伯，在年老的時候也懷了男胎，就是那素來稱為不生育的，現在有孕六個月了。&lt;br />
1：37 因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」&lt;br />
1：38 馬利亞說：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」天使就離開她去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：31 你要懷孕生子，可以給他起名叫耶穌。&lt;br />
1：32 他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。&lt;br />
1：37 因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」&lt;br />
1：38 馬利亞說：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」天使就離開她去了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）耶穌的誕生，不是天父的臨時起意，而是天父早已為人類犯罪的結果，預備了唯一拯救的出路。從舊約聖經中就預言了彌賽亞將由童女懷孕生子：「因此，主自己要給你們一個兆頭，必有童女懷孕生子，給他起名叫以馬內利。」（賽7：14）、「因有一嬰孩為我們而生；有一子賜給我們。政權必擔在他的肩頭上；他名稱為「奇妙策士、全能的上帝、永在的父、和平的君」。（賽9：6）所以整個人類的歷史，上帝早有旨意與計畫。不管人想如何逆轉改變，都無法脫離上帝的掌權，就如大希律王想殺耶穌，但卻在神的保守之下奸計無法得逞。上帝揀選耶穌在一個平凡的家庭（約瑟與馬利亞），揀選童女馬利亞懷孕，神的計畫處處跳脫人有限的眼光，為要證明上帝獨行奇事，榮耀不能歸給世上的財富名人身世背景，而要單單歸榮耀與父神。&lt;br />
&lt;br />
耶穌還沒出生，天使長加百列就向馬利亞顯現「報佳音」，後來又向約瑟夢中顯現，要預備他們的心來面對將要來的挑戰。明明就是神的兒子降生，照理來說應該是天降祥瑞，眾生同迎，卻沒有想到他們要面對的是一連串的挑戰與艱難。包括童女懷孕要面對世俗眼光的危機、被大希律王追殺的逃亡，誕生時沒有房間只有馬槽可用…，一連串的動盪與不安，約瑟與馬利亞因為有神話語不斷的幫助與提醒，關關難過關關過，終能化險為夷，否極泰來。&lt;br />
&lt;br />
v30~37天使長一連提到幾個重點：&lt;br />
一、取名叫「耶穌」：耶穌這個名字，是上帝取的，因為耶穌的原文，就是「耶和華是拯救」。拯救什麼？「因他要將自己的百姓從罪惡裡救出來。」耶穌是神兒子的名字，也是帶著使命出生與生活的，最終耶穌為這使命而死，因為罪的工價乃是死，拯救人脫離罪惡的方法，就是無罪的神替有罪的人死。&lt;br />
&lt;br />
二、耶穌要成為國度的君王，作王掌權：「他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。他要作雅各家的王，直到永遠；他的國也沒有窮盡。」（v32~33）耶穌在世上明明就是一個卑微木匠的兒子，他本身也是木匠。耶穌一生不作官、不富有，甚至最終是被釘死在羞辱的十字架上。這樣的人生，是一個卑微與僕人的生活方式，天使為何說耶穌要作王掌權？原來神的法則，完全顛覆今天世俗的標準，想要在天國裏稱為大的，就要學會在世上謙卑作僕人，用愛服事眾人。耶穌的服事，最重要的就是為罪人死，成就天父的旨意，好叫罪人「因信稱義」，有了重生與新生的機會。神的國度與王權，不在這個短暫的世上，而是在永恆的國度裏。我們想要進入天國，就要從自己人生的寶座上下來，讓耶穌坐在我們人生的寶座上作王掌權，這就是「真實的悔改」。沒有主權的交託與真實的悔改，恐怕我們無法進入神的國度。&lt;br />
&lt;br />
三、聖靈的能力：「聖靈要臨到你身上，至高者的能力要蔭庇你，因此所要生的聖者必稱為　神的兒子。」（v35）上帝的旨意，雖然透過「順服的人成為器皿」，但神要求器皿必須自潔，然後時時倚靠聖靈的大能，方能成事。神的旨意不是交給人要人單憑自己能力去實現，這是驕傲，而是應許聖靈要充滿所揀選的器皿，我們所行的每一步路，都是倚靠聖靈，也是順服聖經（神的話語），才能與神同工，讓神動工。&lt;br />
&lt;br />
四 、出於神的話語：「因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」（v37）神的靈與神的話，是一體兩面，不能分割。聖靈充滿我們，不是要實現「人的計畫」，不是要「高舉人的名號」，而是要成就神話語的旨意。神所說的每一句話語，就是靈，就是生命，這也是基督徒生命想要得勝與成長的關鍵。不是倚靠肉體的熱心與決心，而是緊緊連結於「神的靈與神的話」。&lt;br />
&lt;br />
（2）v38「馬利亞說：我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」當天使把神的旨意講完，馬利亞作了一個最好的示範，就是「順服的禱告」：「情願照你的話成就在我身上。」這與耶穌順服的禱告，我認為都是聖經中教導「禱告」最好的示範，也是我們一生要學習的目標：「我父啊！…，然而，不要照我的意思，只要照你的意思。」今天許多基督徒的禱告，就是「列清單、開條件、念一遍」，然後交待上帝去「聽話照辦」。很少基督徒是願意好好熟讀聖經，明白神的旨意，敏銳聖靈微小的聲音，然後回應神：「我在這裏，請差遣我！」我們的禱告，到底是「以神為中心」，還是「以自我為中心」？馬利亞就是值得我們效法的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>前天與一個新成立的「小家」一起用餐，挑戰「靈異體質」的姊妹「走出黑暗」，結果昨天她感到明顯的突破，能夠一口氣讀很多書，並且手腳從非常的冰冷一直經歷到又暖又熱，令她十分的興奮與激勵。昨天與一位上完一對一的軍校同學用餐，分享神的話語，也分享最近的經歷。在分享的過程中，看見這位學生不單單是讀聖經的知識，而且帶領了三位門徒一對一，最近又不斷把門徒的觀念在小組、機構中到處分享，結果有新生十分感動，願意投入接受一對一門訓的行列。雖然家職場教會沒有「固定聚會的教堂」，但是我們在咖啡店、餐聽，在「table church」當中分享神的話語與生命的見證，聖靈就在我們當中，每個人都可以分享神蹟與見證，更重要的是「生命的長大成熟」，以及「生命的傳承、生命影響生命」。神無處不在，重點是基督徒是否願意「跨出舒適圈」，把神的真理與神的愛，分享給周遭的人呢？</description></item><item><title>2022 - 01 - 02 QT 路加福音 1：11~25</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220102_125545/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220102_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：11~25&lt;br />
1：11 有主的使者站在香壇的右邊，向他顯現。&lt;br />
1：12 撒迦利亞看見，就驚慌害怕。&lt;br />
1：13 天使對他說：「撒迦利亞，不要害怕，因為你的祈禱已經被聽見了。你的妻子以利沙伯要給你生一個兒子，你要給他起名叫約翰。&lt;br />
1：14 你必歡喜快樂；有許多人因他出世，也必喜樂。&lt;br />
1：15 他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。&lt;br />
1：16 他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。&lt;br />
1：17 他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。」&lt;br />
1：18 撒迦利亞對天使說：「我憑著甚麼可知道這事呢？我已經老了，我的妻子也年紀老邁了。」&lt;br />
1：19 天使回答說：「我是站在　神面前的加百列，奉差而來對你說話，將這好信息報給你。&lt;br />
1：20 到了時候，這話必然應驗；只因你不信，你必啞巴，不能說話，直到這事成就的日子。」&lt;br />
1：21 百姓等候撒迦利亞，詫異他許久在殿裏。&lt;br />
1：22 及至他出來，不能和他們說話，他們就知道他在殿裏見了異象；因為他直向他們打手式，竟成了啞巴。&lt;br />
1：23 他供職的日子已滿，就回家去了。&lt;br />
1：24 這些日子以後，他的妻子以利沙伯懷了孕，就隱藏了五個月，&lt;br />
1：25 說：「主在眷顧我的日子，這樣看待我，要把我在人間的羞恥除掉。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：15 他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。&lt;br />
1：16 他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。&lt;br />
1：17 他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v11~17路加福音1章介紹了施洗約翰與耶穌的誕生，顯明上帝是掌管人類歷史的主宰，但上帝的掌權卻是選擇了使用「適合的器皿」。人成為神手中的「工作」，有作為貴重的，有作為卑賤的，神可以使用亞伯拉罕這樣的義人來興起神的選民，也可以使用撒但或是巴比倫這樣邪惡的帝國來煉淨神的子民，重點是我們是否堅持信靠神的話語，在試驗中得勝有餘，得到生命的獎賞與冠冕？施洗約翰這位耶穌的表哥，被揀選成為耶穌的「開路先鋒」，上帝在他在母腹中就已經預言了神的旨意：&lt;br />
一、施洗約翰要帶給許多人喜樂：「他有許多人因他出世，也必喜樂。」（v14）&lt;br />
二、他要為大，被聖靈充滿、分別為聖：「他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。」（v15）&lt;br />
三、他要使以色列中許多人的心歸回上帝：「他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。」（v16）&lt;br />
四、他要帶著心志與能力，使人心被奪回，轉向天父，為主預備合用的百姓：「他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。」（v17）&lt;br />
&lt;br />
施洗約翰從來都不是「主角」，而是配角，所有的配角是為了帶出主角的出場，並且將舞台與光環交給主角，配角就可以預備退場或是退居幕後了。今天教會中的每一個基督的門徒，都像「施洗約翰」一樣，都承接了「為主預備道路」的先鋒使用。包括牧師傳道同工，都不是真正的主角，而是為主預備道路的器皿。意思是，所有想要服事主的人，目標只有一個，就是把人帶到神的面前（神的靈與神的話），使人透過不同的器皿，最後直接來找神，與神直接親密，與聖靈有直接的連結，得以長大成熟，而不要把世上的名牧當作神一樣的膜拜。施洗約翰的名言：「主必興旺，我必衰微」，也應當是每一個想要服事主之人，都要不斷時刻的用來提醒自己。&lt;br />
&lt;br />
（2）v18~25撒迦利亞對天使預言施洗約翰的誕生與使命，顯然無法相信，因為他與妻子年紀老邁，過了生育的年紀。這場景使我們想到亞伯拉罕與妻子撒拉一樣，其實撒拉也很難相信天使的話。不過在這裏，神對撒迦利亞的小小暫時管教：「只因你不信，你必啞巴，不能說話，直到這事成就的日子。」（v20）一方面是神對小信之人的管教，提醒世人不要憑自己有限的理性與經驗攔阻了對神的信心；另一方面也是要隱藏施洗約翰的出生與使命，能夠在平安與穩妥的環境中成長，直到他能擔負起上帝託付的使命。&lt;br />
&lt;br />
v25 「說：主在眷顧我的日子，這樣看待我，要把我在人間的羞恥除掉。」古代的中國人和以色列人一樣，把婦女的多子多孫當作福氣，把不能生孕當作咒詛或羞恥：「不孝有三、無後為大」。所以當以利沙伯能夠懷孕的時候，對她是天大的喜事：「神眷顧我，除去我的羞恥。」雖然我們今天的社會不再有這樣的觀念，但在屬靈的事上，預表了神渴望我們「多結聖靈的果子」，包括生養「福音的果子」與「生命的果子」。不結果子的樹，要砍掉；少結果子的樹，要修剪；唯有多結果子，才能榮耀天父。我們今天不見得能生幾個孩子，但是基督徒應當多多為主「多帶門徒」，並且把人帶到神的面前，使他們生命能夠不斷成長，歸榮耀予神，這樣做，就是祝福，就是榮耀神；一個單顧自己，不結果子的人，在屬靈上，也是成為「咒詛與羞恥」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>求主在新的一年，使用我們成為多結果子，歸榮耀與神；但也要記得，我們不是把人帶到自己或名牧面前，而是把人帶到神的面前，與神親密。神給我們的方法，就是「聖靈」與「聖經」，這也是我們在推廣「一對一門訓」的目標，為主多帶門徒，挑戰他們「生命成長」、榮耀父神！</description></item><item><title>2022 - 01 - 01 QT 路加福音 1：1~10</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220101_125545/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220101_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：1~10&lt;br />
1：1 提阿非羅大人哪，有好些人提筆作書，述說在我們中間所成就的事，是照傳道的人從起初親眼看見又傳給我們的。&lt;br />
1：3 這些事我既從起頭都詳細考察了，就定意要按著次序寫給你，&lt;br />
1：4 使你知道所學之道都是確實的。&lt;br />
1：5 當猶太王希律的時候，亞比雅班裏有一個祭司，名叫撒迦利亞；他妻子是亞倫的後人，名叫以利沙伯。&lt;br />
1：6 他們二人在　神面前都是義人，遵行主的一切誡命禮儀，沒有可指摘的，&lt;br />
1：7 只是沒有孩子；因為以利沙伯不生育，兩個人又年紀老邁了。&lt;br />
1：8 撒迦利亞按班次在　神面前供祭司的職分，&lt;br />
1：9 照祭司的規矩掣籤，得進主殿燒香。&lt;br />
1：10 燒香的時候，眾百姓在外面禱告。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：3 這些事我既從起頭都詳細考察了，就定意要按著次序寫給你，&lt;br />
1：4 使你知道所學之道都是確實的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v1~4路加福音寫作的背景，是路加詳加查考資料之後，寫給一位名叫「提阿非羅大人」的對象。路加是誰，在聖經中他是「路加福音」與「使徒行傳」的作者，是使徒保羅親密的朋友與同工，也是一位希臘籍的醫生。在保羅宣教的旅程中，路加是保羅隨行的同工與醫生，另外顯然也是一位嚴謹認真並詳盡記事的歷史學家。&lt;br />
&lt;br />
提阿非羅又是誰呢？（意為“神的朋友”）很可能是出資協助作者搜集資料寫成本書出版的人。稱他為“大人”表示此人若非有官職便是有社會地位，提阿非羅或許是初期教會中一位信主的羅馬貴族。作者在《使徒行傳》裡用過“大人”的稱呼三次，都是指羅馬官員（徒23：26；24：3；26：25）。本書最初的讀者是缺乏猶太文化背景的外邦人，所以通俗易懂，在四福音中最適合還沒有信主的讀者瞭解耶穌基督，作者寫此書也有堅固信徒信心的作用（1：4）。&lt;br />
&lt;br />
路加為什麼要寫「路加福音」？他自己提起：「有好些人提筆作書」（v1），也可能包括了《馬可福音》。路加使用他的恩賜，就是能把聽到與蓃集到的資訊：一、「從起頭都詳細考察了」，原文是「精確考察」，指小心研究、多方考證細節，以保證內容詳實準確。路加並非直接的目擊者，但卻請教了許多曾經親眼目睹的「傳道的人」，可能還包括耶穌的母親馬利亞和部分使徒。二、按著次序寫，也就是按照邏輯的順序來寫，並非完全按照時間順序（3：19~20）。其它的福音常常按照真理啟示的主題來編排內容。&lt;br />
&lt;br />
（2）v4「使你知道所學之道都是確實的。」寫目的是為了堅固慕道者對於耶穌基督的認識。只是路加應該不會想到，他在寫作時，是出於聖靈的感動與啟示，使原本寫給一個人看的內容，後來成為聖經的一部份，幫助千千萬萬的人能夠明白真理，聽見福音。聖靈能夠使用「自潔的器皿」成為貴重的器皿，要彰顯的不是「器皿」本身，而是器皿所盛裝的「寶貝」，是何等的偉大與榮耀。&lt;br />
&lt;br />
v5~10路加福音要介紹耶穌之前，必須介紹耶穌的表哥「開路先鋒」施洗約翰。介紹施洗約翰，但先要從他的父母講起。施洗約翰的父親「撒迦利亞」是祭司、母親「以利沙伯」，是亞倫的後人。聖經介紹這對夫妻：一、是「義人，遵行主的一切誡命禮儀，沒有可指摘的。」聖經中提到的義人，不管是亞伯拉罕、約伯、諾亞…，以及這裏的撒迦利亞夫妻，並不是指完全無罪之人，而是虔誠誠實地事奉神，過著全然奉獻給神的生活（創6：9）。這種形象，必定給將要出生的施洗約翰留下了良好的影響。從中可看出家庭中父母的行為何等重要。 ──《聖經精讀本》&lt;br />
&lt;br />
聖經中的義人，並不是註定會因此一帆風順、飛黃騰達、成功順利。約伯是個義人，但經歷過家毀人亡；亞伯拉罕是個義人，但是直到晚年才生了蒙應許的以撒；撒迦利亞夫妻都被聖經視為「義人」──「只是沒有孩子；因為以利沙伯不生育，兩個人又年紀老邁了。」我想這和亞伯拉罕十分相似，一生帶著渴望與遺憾，而且到老幾乎已經完全絕望了，才經歷到上帝使枯木逢春、使無變有的大神蹟。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>施洗約翰的父母，和亞伯拉罕的遭遇很像，都是義人，年輕時膝下無子，成為人生最大的遺憾。因為在猶太人的觀念裏，不能懷孕被視為「羞恥」、「咒詛」、「遺憾」。我們相信他們夫妻為了想要懷孕不知道禱告多少年，但就像亞伯拉罕一樣，上帝要等到「人的盡頭」，看似「絕望、無望、無能、無救…」，神才要出手拯救，彰顯這是神的榮耀，不是人的功勞，一切榮耀都要單單歸給神。當然今天的觀念不像當年，但是神仍然喜歡在最後關鍵時刻才出手，好叫我們學會「安息、信靠」的寶貴功課。今天是2022年新的開始，求主祝福我們每位弟兄姊妹經歷：「除去一切的羞恥和咒詛，經歷神使無變有、枯木迎春的祝福與喜樂」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>誰可以為人施洗？</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20070101_171046/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2007 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20070101_171046/</guid><description>&lt;p>誰可以為人施洗？&lt;br />&lt;br>
聖經中對施洗者的資格，只有一處，就是耶穌對門徒說的：&lt;br />&lt;br>
「天上地下所有的權柄都賜給我了，所以你們要去，使萬民作我的門徒，奉父子聖靈的名給他們施洗！」（太28：19~20）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">為人施洗，是門徒的事工之一，只要是跟隨主的門徒都可以為人施洗。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
牧師傳道才有資格為人施洗，真的嗎？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">1. 耶穌並沒有為人施洗，而是他的門徒。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
約4：1 主知道法利賽人聽見他收門徒，施洗，比約翰還多，（&lt;br />&lt;br>
4：2 其實不是耶穌親自施洗，乃是他的門徒施洗，）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">2. 保羅在哥林多教會只記得為2個人與1個家庭施洗，因為他怕別人高舉他的名：&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
林前1：14  我感謝上帝，除了基利司布並該猶以外，我沒有給你們一個人施洗&lt;br />&lt;br>
1：15 免得有人說，你們是奉我的名受洗。&lt;br />&lt;br>
1：16 我也給司提法那家施過洗，此外給別人施洗沒有，我卻記不清。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
連耶穌和保羅都不想要為人施洗，那麼到底是誰在為人施洗？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">整本使徒行傳，每一個受洗的見證，全都是傳福音的人，將福音傳講清楚，當下就可以為人施洗。沒有見過需要隔幾天，到另一個地方，請特別的專業人士來處理這事的！&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
康來昌牧師：&lt;br />&lt;br>
洗禮跟施洗者是不是個德高望重的牧師，也沒有關係。洗禮跟受洗者的狀況沒有關係，跟洗禮的儀式沒有關係，跟施洗者的身份也沒有關係。不一定要是牧師、主教或誰才有果效。當然我們又說，教會有教會的規矩，有的教會一定要牧師才能施洗，我們就照著去做。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
而且，跟施洗者的信仰也沒有關係。這特別又是奧古斯丁在跟其他異端爭戰時產生的問題。總是回到最基本的一點你就知道我在講什麼，就是我們得救完全靠著恩典，如果完全靠著恩典，洗禮不過是個恩典的反應，那麼當然施洗者怎麼樣就不重要了。所以，若你當年是糊里糊塗時候受的洗，沒有關係，你今天不糊塗了嗎？你以為你的糊塗能叫你得救嗎？沒有，當年你糊里糊塗，今天在神眼前還是糊里糊塗的，你不是因為你的知識就可以叫你得救。你當時什麼都不知道，現在知道了，你現在知道得夠多叫你得救嗎？不行，你知道得再多也不能叫你得救。「我當時還在犯罪」，你現在不犯罪了嗎？你要不犯罪才能受洗的話，沒有一個人能受洗了。所以跟受洗者的狀況沒有關係，跟施洗者的狀況也沒有關係。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我的意思就是，這是神的恩典，人家只是把水撒在你身上，說「我奉父、子、聖靈的名給你施洗」，誰都可以做這事，所以跟施洗者的身份沒有關係。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/p></description></item><item><title>受洗問詞</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20070102_171046/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2007 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20070102_171046/</guid><description>&lt;p>&lt;span style="color: #ff6600;">○○○弟兄（姊妹）&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">我奉主耶穌基督的名問你，是否願意打開心門，接受耶穌基督進到你的心裏，赦免你一切的罪，洗淨你一切的不義。接受主耶穌成為你生命的救主，並使你成為天父的兒女。你願意嗎？&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
答：願意&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">奉主耶穌基督的名我再問你，是否願意奉獻交出生命的主權，一生捨己跟隨主。接受主耶穌成為你生命的主宰，帶領你走人生的道路，你願意嗎？&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
答：願意&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">既然你願意，我就奉聖父、聖子、聖靈的名，為你施洗。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/p></description></item><item><title>2012 – 08 – 25 怡妏、志文受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120825_171046/</link><pubDate>Sat, 25 Aug 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120825_171046/</guid><description>&lt;p>2012-08-25碩文傳道帶領了一對姊弟：怡妏、志文來到家中受洗。聽完見證才知道碩文傳道關懷這個家庭多年，多年的撒種、澆灌，使原來拜拜非常虔誠的整個家庭陸續歸主名下。這個家庭多年來從碩文傳道身上看見了見證與榜樣，感謝主，激勵我們行善不可灰心，時候到了，就要收成。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11652 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20120825b2.jpg" alt="" width="645" height="860" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11653 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20120825b3.jpg" alt="" width="1024" height="768" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/p></description></item><item><title>2012 – 09 – 09 楊梅家教會為靜怡與瑩青姊妹受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120909_171046/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120909_171046/</guid><description>&lt;p>透過志成介紹認識述佳哥與淑美姊，開放家庭領人歸主！感謝主，結了二位美好的果子，一同受洗成為神的兒女！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11525 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/2012/09/P1010851-1.jpg" alt="" width="1147" height="860" />&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 08 小咼為雅云哥哥詔晏綠島施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120801_171046/</link><pubDate>Wed, 01 Aug 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120801_171046/</guid><description>&lt;p>這是雅云的哥哥詔晏，去年2012年2月跟磐石公司一起去韓國旅遊，在飯店的時候小咼傳福音給他，當時他的”加恩影印社”正要開幕，透過大家的禱告，為著他自己也為著即將開幕影印店禱告，他的心漸漸柔軟，且想先從看聖經慢慢認識這位神。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
同年8月，跟著磐石公司到綠島旅遊時，在海邊受洗，很酷吧！&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 06 – 19 惠英為女兒與小惠一家共4人施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120619_171046/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120619_171046/</guid><description>&lt;p>除了傳福音給啟鈞，惠英也將福音進一步傳給啟鈞的姊姊，也是她的同學小惠。小惠本來因為星期天必須開店作生意遲遲不肯受洗，直到我們介紹有機教會可以利用任何時間與地點聚會，小惠遂於2012-6-9帶著二個孩子接受洗禮。加上惠英的女兒，當天惠英便為四個人施洗。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
信主之後，惠英與弟兄姊妹便經常親赴小惠的店裏用餐，並且找機會一起禱告、分享、關懷。小惠也作見證神多次垂聽她的禱告，經歷這位又真又活的神，感謝主！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11706 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/2012619b3.jpg" alt="" width="1147" height="860" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11705 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/2012619b2.jpg" alt="" width="1147" height="860" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11707 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/2012619b4.jpg" alt="" width="480" height="360" />&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 06 – 21 詩羽受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120621_171046/</link><pubDate>Thu, 21 Jun 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120621_171046/</guid><description>&lt;p>繼小方受洗之後，亞洲大學的同學詩羽，也被聖靈感動願意受洗歸主名下！話說我那時候還車禍拿拐杖期間，感謝主的恩典！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11702 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20120621b2.jpg" alt="" width="1024" height="768" />&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 06 – 03 建興為志堅受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120603_171046/</link><pubDate>Sun, 03 Jun 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120603_171046/</guid><description>&lt;p>感謝主，讓我有機會認識林建興弟兄，他在二年前受洗信主，十分火熱追求，並且在家中、在任職的學校裏，開始帶領幾個人一起禱告、分享、聚會。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
他的學弟志堅，原本是非常理性的知識份子，卻因為建興的改變與見證，也因為經常親身經歷真神，於是於2012-6-3終於在建興家中受洗歸主名下，也一直一起在學校教會中火熱追求。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11710 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20120603b2.jpg" alt="" width="960" height="720" />&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 05 思國帶領彰化一家6人施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120501_171046/</link><pubDate>Tue, 01 May 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120501_171046/</guid><description>&lt;p>這是思國去年5月在台中辦特會時，帶領住在彰化的一家六口傳福音帶領他們受洗，並且拆除偶像，使全家人一起得救的美好見證。&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 04 – 24 啟鈞受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120424_171046/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120424_171046/</guid><description>&lt;p>2012-4-24惠英邀我們去中國醫藥學院探訪她同學的弟弟：啟鈞，一個年輕人突然罹患血癌。當我們在病房為他禱告時，我們鼓起勇氣邀他受洗接受耶穌，沒想到他一口爽朗答應，於是我們在病床為他受了洗。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
隔週我和妻子再去探訪，並且帶了聖餐一起在病床旁與啟鈞擘餅喝杯。啟鈞告訴我他的雙眼因血管變薄破裂，看東西變得模糊有黑影，醫生也表示無法處理。我們在聖餐中為啟鈞醫病禱告，隔了幾天他告訴我們，眼睛完全得著醫治，不但能打電腦，還能夠讀聖經。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
啟鈞因病一直無法出院，我們弟兄姊妹便經常分批探訪，與他一起禱告、分享，聽他述說許多奇妙的見證與經歷。雖然最後仍在20120907安息主懷，但將來必在永恆的榮耀中再次相見。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11715 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20120424b2.jpg" alt="" width="960" height="720" />&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 03 – 19 偉超為子瑩受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120319_171046/</link><pubDate>Mon, 19 Mar 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120319_171046/</guid><description>&lt;p>2012-3-19東海大學的子瑩因為感情困擾佇足主意咖啡門口，感謝主，偉超雅佩向她傳福音，當下受洗歸主名下。前二、三天才挑戰偉超開放咖啡廳成為職場教會，主將小羊自己送上門來，實在是太神奇了，榮耀歸給神！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11718 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20120319b2.jpg" alt="" width="640" height="480" />&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 03 – 10 家澤受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120310_171046/</link><pubDate>Sat, 10 Mar 2012 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120310_171046/</guid><description>&lt;p>這是趙家澤弟兄，國中認識神卻在高中畢業後離開神，而後因著妹妹沛玲及好友忠霖的關係，再次重新認識這位阿爸天父。&lt;br />&lt;br>
而從小就有些許靈異體質的家澤，因著又重新回到神身邊，而被黑暗權勢給騷擾，因著恐懼尋求妹妹幫助，就在2012-3-10振航傳道及躍澐保經所有人去到家澤弟兄家為他房子做潔淨禱告，家澤也在當下受洗真正成為神國度的兒女~感謝讚美神&lt;/p></description></item><item><title>2012 - 02 - 15 登皓受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120215_101231/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2012 10:12:31 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120215_101231/</guid><description>&lt;!-- wp:paragraph -->&lt;br />
&lt;p>神岡家教會霈恩姊妹關心妹妹的婆婆，因癌症擴散後失去求生意志，但在決志禱告後願意轉院接受治療。經大家繼續迫切代禱，使原來長期拜拜吃素的婆婆，終於在2013-7-1在病床上接受洗禮、聖餐、成為神的女兒。&lt;/p>&lt;br />
&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&lt;br />
&lt;p>&lt;img class="size-full wp-image-11725 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20120215b2.jpg" alt="" width="1147" height="860" />&lt;/p></description></item><item><title>2012 偉超為林棋鼎先生施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120101_171046/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2012 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120101_171046/</guid><description>&lt;div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q">&lt;br />
&lt;div dir="auto">&lt;br />
&lt;br />
2012年偉超在兼職開計程車期間，向另一名司機林棋鼎先生傳福音，並在咖啡廳裏帶領他受洗。&lt;br />
&lt;br />
前二天偉超遇見他，林弟兄作見證前一陣子因心肌梗塞病危，他不斷呼求上帝的醫治拯救，化險為夷，於是現在又能夠出來開車了！&lt;br />
&lt;br />
&lt;/div>&lt;br />
&lt;/div>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
https://youtu.be/TqO3iewDytY</description></item><item><title>2011 – 12 – 10 俊良受洗、2012- 06 - 02 芷誼受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20111210_171046/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2011 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20111210_171046/</guid><description>&lt;p>這是家瑜同學芷誼與俊良全家福，他們夫妻兩位都是小學老師。豈瑋信主後便持續關懷這個家庭，常常一起吃飯，關懷探訪，半年過後俊良經歷神而決定於2011-12-10在家中受洗。過了半年，妻子芷誼也因為個人經歷神而於2012-6-2受洗歸入主的名下。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
再一次看見當我們願意陪伴我們周遭的家人、親友、同學、同事…，不斷為他們禱告，向他們作見證，便有機會使他們可以自己經歷神的信實與慈愛。到目前為止，他們仍然持續用基督的信仰與愛心在關懷所教的班級，與周遭的鄰舍。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/p></description></item><item><title>2011 – 06 – 22 雅云受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20110622_171046/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2011 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20110622_171046/</guid><description>&lt;p>雅云算是磐石團隊初熟的果子。從大學時代在公司打工，信主、受洗、成為正式職員，一路走來，生命不斷更新成長，並且配搭服事，領人歸主！雅云是小咼、安純職場教會第一位施洗的門徒，一直也是跟隨至今最久的門徒，一起團隊配搭事奉，感謝主！自此之後小咼安純就開始結滿纍纍的果實！&lt;/p></description></item><item><title>2011 建興信主受洗，與建興家庭教會</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20110501_171046/</link><pubDate>Sun, 01 May 2011 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20110501_171046/</guid><description>&lt;p>感謝主，透過美華姊向弟弟傳福音，建興終於在多次考驗下經歷神而願意受洗，也經常開放家庭一起禱告尋求神。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11734 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/2011b2.jpg" alt="" width="960" height="720" />&lt;/p></description></item><item><title>2011 豈瑋信主受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20110101_171046/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2011 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20110101_171046/</guid><description>&lt;p>這是豈瑋與家瑜的家教會照片。家瑜是在吉得堡教學時多加與佳妮傳福音給她而受洗信主。原來豈瑋的家族都是拜拜很虔誠的民間傳統信仰，他公開作見證說他觀察了妻子家瑜半年之久，終於確定一件事實，就是家瑜所信奉的上帝是獨一的真神，並且毅然地也決定受洗信主。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
豈瑋與家瑜信主後，積極地開始傳福音給他們的家人與朋友們，就在豈瑋受洗一個星期後，豈瑋就在家庭聚會中為他的岳父施洗，而他的岳父最近還作見證這位神是垂聽禱告的神。&lt;/p></description></item><item><title>2010 – 11 – 10 采禾為人施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20101110_171046/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2010 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20101110_171046/</guid><description>&lt;p>這個最感動，采禾在南投市場為一位攤販賣衣服的小姐傳福音，當眾直接為她施洗，公開見證神的作為！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/p></description></item><item><title>2010 – 07 – 01 偉超為表姊林宛瑜病床施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20100701_171046/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2010 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20100701_171046/</guid><description>&lt;p>偉超的表姊林宛瑜姊妹因病臥床，感謝主，2010-7-1偉超在聖靈的感動下把握機會在病床上為宛瑜受洗。雖然之後仍然被主接走，但是深信在未來的永恆裏我們會在神的國度見面，感謝主的恩典！&lt;/p></description></item><item><title>2010 – 03 – 14 為雅佩的妹妹雅怡施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20100314_171046/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2010 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20100314_171046/</guid><description>&lt;p>2010-3-14 偉超與雅佩向雅佩的妹妹雅怡傳福音，並帶領她信主受洗歸入主的名下，持續關懷與禱告。&lt;/p></description></item><item><title>2009 – 10 – 06 為健華丈夫Michael家中施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20091006_171046/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2009 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20091006_171046/</guid><description>&lt;p>玉雲的表妹健華來電，說表妹夫michael想要打電話給我，想要為工作禱告。傳福音之後，於2009-12-5 michael受洗歸主名下，隔年又帶領兩個兒子受洗，感謝主，全家得救！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="size-full wp-image-11745 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/20091006b2.jpg" alt="" width="900" height="675" />&lt;/p></description></item><item><title>2008 偉超為兒子悅得施洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20080101_171046/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2008 17:10:46 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20080101_171046/</guid><description>&lt;p>感謝主！悅得國小一年級，偉超為兒子施洗，在屬靈的事上教導悅得，引導他走敬虔生命的道路，求主保守到老也不偏離，一生行在主旨意中，為主所用！&lt;/p></description></item><item><title>五重職事異象</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_052538/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 05:25:38 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_052538/</guid><description>&lt;p>&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>使徒&lt;/strong>&lt;/span>：從神領受一個使命，要帶著一群人，搬遷到另一個地方，從新開始一個新的族群，領受新的文化，要承接新的使命。&lt;br />&lt;br>
他領受從神來的異象之後，便開始號召一群聽懂願意跟隨的人，用雙手雙腳開拓出新的道路出來，披荊斬棘，身先士卒。使徒也很容易召聚不同特質的領袖成為團隊，並且樂於成全人放對位置，呼召他們走向一個具體人生的目標。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>先知&lt;/strong>&lt;/span>：辨明使徒的異象從神而來，也被呼召加入使徒的團隊之中，特別協助使徒帶領群眾往前。先知花了更多時間親近神、進入靈界之中，聆聽神的聲音，在許多地方給予更清楚的指引協助，幫助使徒作出更準確的判斷與決定。但要小心，先知也能看到更多的問題，要謙卑禱告，竭力進入團隊事奉。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>牧者&lt;/strong>：使徒不善於帶領弱小群眾，而是直接選出千夫長、百夫長、十夫長，就是牧者們。這群牧者很善於照顧弱小的群眾、或是初信者，牧者就像父母一樣能夠凝聚像家庭一樣的溫馨氛圍，容易召聚軟弱者與孤單的人。牧者直接牧養群眾，但是要小心，跟著使徒，否則沒有方向感，變成內聚團體，象牙塔，無法影響外面世界。所以牧者必須跟隨神賜使徒異象，一同往前。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>教師&lt;/strong>&lt;/span>：教師與牧師配搭，在群眾之中一邊牧者牧養照顧陪伴，一邊教師教導群眾，從無知之民變成有能力的精兵，訓練群眾不斷成長茁壯。教師不是只有書本的教導，也包括實際的演練、操作、恩賜的運用發揮，戰場的實戰學習，幫助小羊變成基督精兵，從被人照顧，變成能夠上場打仗。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>傳福音&lt;/strong>&lt;/span>：傳福音像是在隊伍的周邊，向著那些還沒有進入隊伍的路邊流離失喪者，與他們建立關係，帶領他們進入這個大團隊之中，然後繼續不斷的從事這個把外面的人帶進團隊家族之中的動作。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">透過傳福音的人，使得團隊人數更多，透過牧師教師、陪伴訓練群眾成長茁壯。透過使徒先知，帶領群眾走向正確的道路，到達神所賜給大家一個命定蒙福之處，為要建立一個新的團隊（天國文化），往外擴展幫助更多周圍的世界！&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>立王取代神</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_063600/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 06:36:00 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_063600/</guid><description>&lt;p>「現在求你為我們立一個王治理我們，像列國一樣。」（撒上8：5）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
近來對於教會界大量關注投入反同運動，一則以喜，一則以憂。喜的是難的一見的教會合一，竟然是在這種光景下終於見到。還有就是教會終於走出封閉的宗教象牙塔，出到社會發揮公民基督徒應有的影響力。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
憂的是，大多數的基督徒，似乎對於政治人物、法律、教育…的倚靠，遠超過對於上帝的信靠。這段時間，經常在社會上出現對於政治人物的不滿、抗議聲浪，但是教會應該表現出來的，應該首先是省思我們與神的關係如何？是否上帝透過環境帶來的問題在提醒我們有沒有與祂有正確的關係。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>以色列慘痛的教訓&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在舊約整個士師記的歷史中，一再演出這樣的循環：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">以色列百姓犯罪&amp;ndash;&amp;gt;神興起仇敵攻擊&amp;ndash;&amp;gt;百姓呼求神&amp;ndash;&amp;gt;神興起士師拯救&amp;ndash;&amp;gt;人回到安逸中忘了神，繼續「偏行己路」&amp;ndash;&amp;gt;神興起仇敵攻擊…。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
士師記結束前，以色列百姓要求撒母耳效法外邦人立一位君王統治他們，而不要神的治理。以色列百姓寧可把生命財產寄託在看得見的君王身上，而不要一位看不見的上帝來保護治理他們。這讓上帝憤怒與難過，但是上帝仍然允許他們「自食惡果」，接受所立君王的轄制，但在背後一再伸手搭救他們。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在整個以色列的歷史中，他們一直不要個人性的遇見神，而要求一個中間人在神與人中間來傳話。從摩西開始，一直到如今，人總是要透過看得見的人在神人中間來辦交涉。這種情況著實讓上帝難過，&lt;span style="color: #ff6600;">因為上帝造人就是要將三一神之間親密的互動賜給人類，渴望人能夠與神與人之間有光明親密的分享交流。&lt;/span>人卻一再離棄神偏行己路，寧可立王治理他們。有一次以賽亞難過烏西雅王一位好王的駕崩，因為深感國家沒有希望了，上帝卻向他顯現讓以賽亞看見&lt;span style="color: #ff6600;">上帝才是真正的萬王之王、萬主之主&lt;/span>，要叫他的希望不是放在世上的國，而是天上永恆的國度。自此呼召以賽亞出來服事上帝，至終以賽亞的一生都是為了「天上的國度」而活，直到殉道為止。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這樣的循環，在整個以色列人的歷史中一再上演，甚至以色列民族的被擄、歸回，與亡國，背後都是神在掌權治理。很多人把問題完全怪罪給魔鬼，卻不知道若不是神允許，魔鬼又怎能越過上帝的旨意？有人問上帝為什麼這麼殘忍？卻不問自己是否活在神的心意中而不是偏行己路？因為神所愛的就必「管教」，凡上帝放棄管教而任憑人放縱私慾的人，就要小心了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>上帝應許保守義人平安&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
反之，若是一個人活在神的同在與心意之中，即使外在環境如何的惡劣，神也應許必保守他與後裔的平安！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：2 我要論到耶和華說：他是我的避難所，是我的山寨，是我的上帝，是我所倚靠的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：5 你必不怕黑夜的驚駭，或是白日飛的箭，&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：6 也不怕黑夜行的瘟疫，或是午間滅人的毒病。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：7 雖有千人仆倒在你旁邊，萬人仆倒在你右邊，這災卻不得臨近你。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
箴14：26「 敬畏耶和華的，大有倚靠；他的兒女也有避難所。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>投靠耶和華，強似倚賴王子&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
到了新約時代，神乾脆賜下聖靈保惠師，與人同住，恢復祂起初造人，渴望與「每一位兒女」面對面親密交通的喜樂。無奈人仍然不想要神，寧可倚賴牧師、傳道、甚至總統、政府…，來幫助他們，而不是直接尋求上帝的面。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如果一個基督徒，願意花長時間關注同志運動的新聞，願意花幾天的時間走上街頭遊行抗議，我們要先問問，&lt;span style="color: #ff6600;">他是否願意每天花一個小時來親近神呢？（與主儆醒片時，片時就是一小時）&lt;/span>。一個人不願意付代價親近神，卻願意花更多時間關注新聞與參與活動，這樣的順序是有問題的。因為顯然人倚靠看得見的人，遠勝過倚靠看不見的神，而這正是以別神取代耶和華，惹神震怒的主要原因，怎知不是神允許興起管教的手來提醒祂的兒女「教會」回轉歸向祂呢？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如果一位基督徒先回到神的面前，經常與神有親密的關係，就能夠帶著屬天的平安與信心來過每天的生活，如此縱使他去從事公民遊行抗議的活動，但在他心裏知道真正能夠保護他的，不是總統或政府、法律，而是上帝。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但是如果一位基督徒不好好與神親近，只倚靠政府來保護他的安全，他會十分的失望，因為沒有神的同在，人不可能有真正的平安！人如果倚靠政治、法律與君王，超過倚靠上帝，這就代表我們屬靈生命出了問題了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">應當回轉過來尋求上帝的面，把一切希望寄託在上帝身上，上帝要建立的不是外面的國，而是我們心中不能動搖永恆的國度。&lt;/span>因為這世上一切都會過去，你所倚靠的國家政府都不是永遠長存的，基督徒不是不要從政，從事政治活動，而是不能把希望完全放在這上面。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">鼓勵大家在從事反同運動，關注社會新聞之先，先花足夠的時間來好好親近上帝吧！次序對了，我們的心就對了，外面的環境，我們信靠神會為我們爭戰的！&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這一篇文章，不是要基督徒沈默，而是提醒我們從事積極的社會活動之前，先花更多的時間來親近、倚靠「萬王之王、萬主之王」！&lt;/p></description></item><item><title>赦罪之恩</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_064336/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 06:43:36 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_064336/</guid><description>&lt;p>很多人以為掃羅犯罪比大衛還要嚴重，所以上帝揀選大衛、廢掉掃羅。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
很多人以為猶大賣主，比彼得否認主更加嚴重，所以猶大不能得救，而彼得被主大大使用。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
很多人認為槍擊要犯陳進興罪大惡極，該下地獄，他信耶穌是騙人的，他那有什麼得永生的權利？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
從一般人的道德標準看來，掃羅的罪並不比大衛來得嚴重，他第一次是妄自獻祭（撒上十三），第二次是沒有按照神的吩咐將仇敵的牛羊滅盡（撒上十五）。反觀大衛，從十誡看來，大衛至少明顯觸犯了四誡：姦淫、殺人、作假見證和貪戀別人的妻子。但是為什麼大衛竟能成為「合神心意」的人，而神的靈卻離開了掃羅？差別在於大衛選擇深切的悔改、謙卑尋求神的憐憫，而掃羅為了保住王位，卻一錯再錯，用自己的方法和力量抗拒神的旨意。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
再來看猶大與彼得。猶大雖然賣主，但是彼得否認主，卻比猶大強不到那裏去。只是猶大後來選擇畏罪自殺，而彼得接受了耶穌的赦罪重新站立，直到為主殉道。我深信若是猶大當初選擇悔改，耶穌照樣能夠饒恕拯救他的。他沈淪的原因不是單因為賣了主，更是因為不願悔改。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
很多人看事情的角度與神的看法天差地遠？人看的總是別人犯的罪行是否比我嚴重，你看你做了這麼多、這麼嚴重的壞事，我的比你輕多了。豈不知神看的是內心的態度、動機，與願意謙卑悔改的心。若是陳進興、或是許多窮凶惡極的罪人真實地悔改 ，天父一個都不會丟棄，都要拯救到底。反過來若是我們在世上想要憑藉著好行為向神要求救恩與永生，恐怕沒有一個人能夠得救！靠行為得救是人驕傲的想法，上帝只發明了一種方法，而且只有單單一種，就是&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">「除祂（耶穌）以外，別無拯救；因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠著得救。」（徒4：12）&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>基督徒的回轉與社會復興</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_065544/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 06:55:44 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_065544/</guid><description>&lt;p>上帝所毀滅的所多瑪、蛾摩拉，顯然是個同性戀氾濫、強暴罪惡之城。但即使如此，上帝仍然同意亞伯拉罕所求，城中只要有10個義人，祂就不毀滅這城。我認為這原因不單單是保存義人的性命，&lt;span style="color: #ff6600;">更是上帝相信有足夠的義人，就應該有可能轉化一個城市，帶來一個區域的復興，使神的憐憫慈愛有機會可以降臨。&lt;/span>就如神透過摩西，帶領以色列人民建立一個獨立自主的民族。神透過合祂心意的大衛，興盛治理以色列國。神也曾透過約拿，救了尼尼微城一樣。神總是給人機會悔改，但第一步總是興起合用的器皿。&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>耶穌對基督徒的心意，是成為「光」和「鹽」，光和鹽都有強大的滲透力與侵略性，能夠轉化環境、防止腐敗、帶出改變。所以基督的門徒不應該是非常安全的一群人，他們倚靠聖靈的大能足以翻轉世代的人心、帶下神的國度與旨意。&lt;/strong>&lt;/span>羅得也是個「義人」，卻是一位家庭都照顧不好，活在自我與追求世界的義人，這樣的人，自身難保，神也無法使用，彷彿被棄絕踐踏的無用之鹽。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
網路上一部韓國製作有關「&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=vhOVx-xzIwM&amp;amp;app=desktop">性別平等法案 通過後的社會&lt;/a>」的影片，其中一段話：「為什麼社會這樣改變呢？大部分的西方教會過去某個時間點，開始變得各別主義，不重視國家、社會的變化。社會漸漸地偏離真理時，教會卻沈默了。教會的影響力只能在教會裏面留著，神的真理也只在基督徒身上，無法影響社會。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
過去西方宣教士把福音傳到世界各地與中國，他們沿用的傳統方法，是承襲羅馬天主教的傳統的「宗教框架模式」：1.先蓋設一間教堂、2.差派具有神學裝備的專業牧師來主導、3.開始吸引人進入教堂、4.一直持續不斷，「直到世界的末了」，想盡辦法吸引「更多的人」進入教堂信耶穌。這一套方法與耶穌、使徒、歷代門徒的作法背道而馳。&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">耶穌與門徒帶出的榜樣，是進入罪人的家中、服事他們，然後把福音留在「家裏」，信仰是靠父母教導兒女，在平時日常作息與家庭職場的生活中建立起來的。&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如同以色列從舊約開始便看重家庭信仰的傳承一樣，信仰是在家中建立起來的，是靠父母建立的，舊約的神職人員只是一個「輔助系統」，父母才是信仰的傳承者，不然你想以色列亡國2500年，是如何能夠再次復國？靠的就是散在世界各地以色列人民在家中持續傳承信仰的力量。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天教會企圖把人硬往教堂裏塞，想要透過課程與聚會活動讓人變得更「聖潔」、「屬靈」（或者有可能變得更虛偽自義）。但是對於教堂外流離失喪的靈魂卻變得無能為力、無可奈何。許多研究教會增長的學者提出調查結果：教會人數明顯增長的地區，卻發現對社會沒有任何顯著的「影響力」，甚至有位牧師喊出「教會越大、社會越亂」的口號，因為他說，教會把人的時間和影響力全部往教堂裏帶，人開始在家庭與職場社會中變得失職，失去影響力。但喜見仍有少數牧者，如真理堂楊寜亞牧師提出的教會異象，是裝備信徒在家庭與職場上發揮影響力，這正是走向合神心意的道路。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天的世代加上「民主主義」的推波助瀾，在內心中人人都是主，人人都是王、都是神，若沒有連結於基督，各人隨心所好、偏行己路。教會在這當中，沒有發揮應有的影響力，甚至許多教會為了追求人數增長，也變得越來越專顧自己、明爭暗鬥、發展個人的野心與王國，不但與社會脫節，也悖離上帝建造教會的心意。&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>建造教會不是「建造教堂」，而是建造一群信心剛強、能夠帶出神的國度與旨意的基督門徒。他們服事的地方不是一棟建築物，而是自己的家庭、職場與所安身立足的社會國家。&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我個人過去推動家庭教會與職場教會，發現家庭教會在都市裏根本做不起來，但卻在鄉村與郊區篷勃發展。後來我才醒悟，台灣整個都市社會的家庭觀念已被惡者嚴重破壞，到處都是單親家庭、或是家庭觀念疏離、都市對面的鄰居都不認識。不像在鄉村，一個人信主後，很快的他的影響力就會傳遍一個家族或是一個地區，帶來極大的果效。都市只能勉強發展「職場教會」，因為大家被生活工作壓力捆綁，所以職場教會還有生存的空間。但這雖然是現況，卻是糟糕的現況，因為信仰若不能改變我們的家庭，我們的社會國家又有什麼盼望。最後我們就會像羅得一樣，即使是個義人，但是自己的家也毀了，國家也沒有了，這是個軟弱可憐的義人，而我們可能正在走向羅得的道路。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
同志運動帶來的一個現象，就是我發現在美國、甚至台灣，開始有比較多的家長起來「家庭教育」了，自己在家裏教育自己的兒女。當然不是一個家庭，通常都會連結志同道合的一個社群。雖然這會讓家庭的經濟受影響，或是父母要承受相當大的壓力，但是有些父母看重孩子超過這一切，願意付代價擺上。因為現代的教育是有問題的，在道德、人格發展上是扭曲的，我覺得神看重家庭的靈性與品格教育超過我們追求物質的享受，對於這一點，我覺得是可喜的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
同志運動方興未艾，目前教會能做的就是發揮公民從政的權利，走上街頭、發動連署、向政治人物施壓反應…。但除了這一些呢？我們也造成了不少反效果，讓同性戀，或支持者與教會形成對立的二端，日後恐怕這些人更難走向教堂了吧，但難道他們活該，所以耶穌也不愛他們了？除了上街頭、抗議、加上禱告外，我們還能做些什麼？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我認為今天的教會從根本之處就失落了。我們失落已久的是，我們的信仰與日常生活是完全脫節的。我們的信仰不能反應在家庭生活、社區生活、職場生活、周圍人群之中。我們的教堂是燈具行、鹽罐，但是教堂建築的外面就是一片死亡與腐敗的味道，這也包括了我們的家庭、職場與社會。今天要面對同性運動的攻擊，恐怕教會還沒有預備好如何反擊。就算是政治上暫時的壓倒勝利了，難道就是基督得勝了嗎？難道台灣的人心因為反同的成功，就會悔改或是教會復興了嗎？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們應該好好思考一下，反同之餘，&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>把信仰帶回你的家庭、職場了吧！我們不能先影響自己生活周遭的人，如何為主贏得這個城市？&lt;/strong>&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>善用比喻</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070255/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:02:55 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070255/</guid><description>&lt;p>耶穌在世上教導百姓明白天國的奧秘，是選擇大量使用「比喻」的方式。畢德生牧師：耶穌面對當時文化的方式，不是正面迎戰，乃用比喻（parable），沿著（para）日常生活，投下（bole）故事。祂的比喻聽來稀鬆平常：泥土、種 子、筵席、錢幣、羊、農夫和生意人，但卻啟發了人的想像力，帶出神、生命、永恆。日常生活的細節因而成為恩典的種子，在潛移默化中改變意識，穿越自我防 衛，引領人進入信仰的內涵，在人心中創造信、望、愛的國度。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
要改變一個人，我們通常喜歡直接了當把律法的規定直接教導對方，要對方沒有選擇的必須照辦。但是比喻不一樣。比喻、寓言、故事…，則是用迂迴的方式，讓有心了解內涵的人，用心探索，最後引人入座，豁然開朗。由於是聽者自己發掘得到的啟發，所以更容易說服對方作出改變。至於無心探究比喻的人，則不必勉強，既已無心，更是多說無益了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
舉個例子，要教導你的孩子把時間花在正確的地方，就告訴他撒種的比喻，甚至讓他親手去種一盆植物，從撒種開始觀察，藉此教導種與收的觀念。想要有什麼收獲，我們就必須選擇撒出正確的種子，然後不斷的澆灌、照顧、才能期待有一天結出果子。讓孩子自己去發掘、實驗、想通，變成「他自己」的東西，這樣他才能夠比較接受。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但如果凡事都是父母用直接命令強制執行的，長久以往則容易引發孩子內心的叛逆情緒，或是轉為短暫壓抑卻在別處爆發，都非良策。我們應該向耶穌這位比喻大師來學習溝通與輔導的技巧，善用恰當比喻，引人入列，啟發教化。&lt;/p></description></item><item><title>屬靈的家庭</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070512/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:05:12 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070512/</guid><description>&lt;p>如果有人請你介紹你的家庭，一般人怎麼介紹呢？會介紹我的家庭價值一千萬、有三房二廳雙衛浴，二個陽台、還有個車位…？應該是不會這樣子說吧。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
雖然我們常會說回「家」，但是一般人都認同家庭指的是家人，有爸爸、媽媽、兄弟姊妹，甚至還有一條狗…。我們心目中的家庭是跟我們有血緣或是生活關係的家人，而不是指一棟建築物。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
像我們家經常搬家的，或是目前孩子在不同縣市住校讀書，我們都知道我們不管住那裏，有家人的地方才算是我們的家，而不是指我們居住的房子，「&lt;span style="color: #ff6600;">家人在那裏，家就在那裏&lt;/span>」，這個道理，應該大家都不陌生吧！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
聖經上形容教會就是神的家，我們屬靈的家人就是同被耶穌救贖，同被耶穌寶血重價買贖回來「屬靈血緣」關係的弟兄姊妹。就像新約聖經中的初代教會，他們並沒有另外去蓋許多教堂來容納基督徒聚會，而是以家庭為主聚集。教會就是屬靈家人的聚集，至於想在什麼房子聚會，實在不是重點。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但是教會演變至今日，幾乎是變了調、走了樣了。屬靈的家人關係比不上一棟建築物重要。不管是弟兄姊妹換了教堂聚會，甚至是牧師傳道離職離開教堂，一般教會的觀念就把這些離開的人幾乎當作陌生人不再聯絡，然後不斷歡迎新加入教堂聚會的新朋友。「肢體關係」不是以人與人之間的生命關係來經營，卻是以「在同一棟房子」與「在一起聚會」來運作。造成的結果就是，我們一直處在跟不同的人輪流聚會，卻永遠不這麼熟悉。因為脫離了日常生活，聚會演變成為宗教形式。我們也不斷地在送走舊的「家人」，迎來新的「客人」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
回歸聖經與自然，&lt;span style="color: #ff6600;">家庭應該是指「家人生活在一起」，至於「在那裏」或是「做什麼」都是其次的。&lt;/span>屬靈的家庭，也就是教會，更應該是如此。場地可以不斷的變動，但是家人怎能說換就換呢？我們需要留心去經營永恆的家人關係，而不要讓自己始終變成一個一生「在活動中遊走的孤單靈魂」！&lt;/p></description></item><item><title>剛強站立</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070657/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:06:57 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070657/</guid><description>&lt;p>活在世上，我們便無可避免地，無時無刻接受這個世界想要推銷給我們的「洗腦、催眠」。透過群眾、媒體、廣告…，不斷在對我們放送，我們如果能夠開著○○廠牌的汽車、拿著○○名牌的包包、品嚐○○的酒、住在○○豪宅、鍛練○○比例的身材、獲得○○的成就、擁有○○地位與頭銜…，我們就能夠成為與眾不同的成功人士，成為人生勝利組的「溫拿」。要不然，就要變成了「魯蛇」一族了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們一旦接受這世界的價值判斷，追求世人的眼光認同，就註定開始要活在忙碌追求虛榮的「虛空之中」。總覺得自己少一件衣服、追求更新的手機、參加更多的活動、賺取更多的金錢、接受廣告與朋友的意見：你永遠總是缺少「這一樣」，繼續努力吧！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">是該停下來，撇棄一切的躁音雜念，讓自己的心思沈浸聖經的真理之中。讓上帝自己告訴你，屬於你個人受造的命定與呼召。專注在人生的使命上追求永恆不能朽壞的獎賞冠冕。敢於與人不同，活出屬於你自己的人生劇本，好使你將來可以向主交帳，同時並藉由你活出神掌權的生命見證，吸引世人認識、歸向真神。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>我們必須選擇自己生命的道路，要不是被世界所同化？要不然就靠主改變這個世界！&lt;/strong>&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>挽回罪人</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071002/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:10:02 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071002/</guid><description>&lt;p>耶穌對兩類罪人的處理模式：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第一類是&lt;span style="color: #ff6600;">用宗教行為遮掩敗壞，假冒偽善的人&lt;/span>，耶穌通常&lt;span style="color: #ff6600;">不假顏色的直接揭露其罪行與動機，促其面對&lt;/span>。尤以當代的文士、法利賽人等宗教人士為代表。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第二類是&lt;span style="color: #ff6600;">社會上公開的罪人，自己也活在罪惡的控告與權勢之中，變成退縮、或是激進&lt;/span>。對於這類的人，耶穌通常不會直接一見面就挑出罪惡來咄咄逼人，反而營造&lt;span style="color: #ff6600;">一個接納與安全感的環境，期待人在被愛的接納中自己情願回轉歸向神，離棄惡行&lt;/span>。如路七以淚洗耶穌腳有罪的女人，與稅吏撒該。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們做人處理罪人模式往往跟耶穌剛好相反。對那些在外在行為上的宗教熱心人士或屬靈領袖，我們通常不管其內心動機，而予以高度的尊榮與讚揚。但是對於明顯犯罪的弟兄姊妹，我們卻不斷拿出宗教律法咄咄逼人要求立即改正。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我曾和一位姊妹談過，她心有感慨的說，一個明顯犯罪的人，其實不需要別人來指正，自己的良心就會不斷的在責備他了。有時候罪人需要的不是更多的定罪與控告，而是用神的愛與關懷，讓人情願脫離罪中之樂，回轉享受神聖潔的愛。耶穌在世上對這類罪人的方法是讓其知罪卻不定罪，願意選擇活在神聖潔溫暖的愛中，脫離短暫的罪中之樂。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但是經常，罪人在硬著頸項的時候，神也經常允許讓罪人在罪中打轉，就像浪子比喻中的小兒子一樣，散盡家產，走頭無路的時候，才能夠經歷到真實的悔改。這個時候任何的勸戒都歸於無效的時候，只能&lt;span style="color: #ff6600;">禱告加上等候&lt;/span>，讓人經歷罪惡所帶來毀滅性的痛苦，而情願悔改，在神的愛中重新建立。我們當然不希望人走到這一步，但是神尊重人的自由意志，我們只能禱告、等候。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們真正該儆醒與脫離的，是那些假宗教之名，拉人「入教」，卻是暗中發展個人野心的「神棍」，甚至有可能使人不能得救。耶穌怒責這些人：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「你們這假冒為善的文士和法利賽人有禍了！因為你們走遍洋海陸地，勾引一個人入教，既入了教，卻使他作地獄之子，比你們還加倍。」（太23：15）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們要學習愛人，就必須學習耶穌的榜樣，主動和罪人成為朋友，&lt;span style="color: #ff6600;">用我們的好行為、出於愛的憐憫關懷，而不是用控告的言語，使人「知罪」而不「定罪」&lt;/span>！因為許多人在&lt;span style="color: #ff6600;">等待一份「無條件的愛」！這種愛遠勝於任何罪中之樂，我們要用溫柔的愛心和堅定的信心，等候人的回轉&lt;/span>！而不要單單一味用律法的控告，拒人於千里之外！&lt;/p></description></item><item><title>正確的心志，在一切努力之前！</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071346/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:13:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071346/</guid><description>&lt;p>正確的心志，在一切努力之前！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」（太10：37~38 ）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌為什麼不是讓每一個人都直接成為門徒就好了？或是為什麼不直接規定門徒的條件：一年讀經一遍、每天禱告一小時、每月奉獻十分之一、每週固定參加作禮拜與週間小組？事實上許多教會就是這樣要求基督徒，列為必須遵守的基本規定，甚至可能會把這樣的基督徒列為模範門徒。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
事實上，耶穌並不是呼召人只是來參加例行性的宗教活動而已，&lt;span style="color: #ff6600;">而是呼召人要用全部的生命、完全的主權，和完全的愛，來跟隨他。跟隨祂做什麼？不是遵守例行宗教儀式，而是發揮屬靈的影響力，改變與祝福這個世界！&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">成為門徒，心志在努力之先。沒有心志，或是錯誤的心志，再多的努力都可能出問題。&lt;/span>中國人的傳統一向看重勤勞、努力的美德，為舉世所聞名。但是所有的努力若沒有在真理的基礎上，更多的人為的努力反而可能會落入更大驕傲的網羅。耶穌無法使用一個沒有心志，或是錯誤心志的基督徒，這一點我們一定要清楚，因為這樣的人是無法來跟隨主的。就算是每天讀經、禱告、聚會、奉獻，如果沒有愛耶穌與背十字架的心志，做的越多，反而越容易驕傲與自義。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
心志是一切起始的關鍵，甚至是在受洗同時就應該清楚決定的事情。&lt;span style="color: #ff6600;">心志的重點，在於首先完全放下自我（想要掌權追求個人的野心或私慾），奉獻全人聽神的話、順服神的話，緊緊跟隨祂走一生的道路！&lt;/span>在這個正確的基礎上，我們才能開始操練讀經、禱告、聚會、奉獻…，以期生命成熟為主所用。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
舊約的迦勒與約書亞是當代唯二進入迦南地的以色列人（20歲以上的男子），特別上帝對迦勒的評論：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「惟獨我的僕人迦勒，因他另有一個心志，專一跟從我，我就把他領進他所去過的那地；他的後裔也必得那地為業。」（民14：24）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
因為一開始立定了一個正確的心志：專一跟從神，使得迦勒一生與他的後裔蒙受上帝恩竉與賜福。反觀其他倒斃曠野的以色列人，因為「沒有異象，民就放肆」（沒有心志）。又因為以肚腹為神、貪圖今生的宴樂，為吃喝之事屢次抱怨上帝（錯誤的心志），最終倒斃曠野。迦勒的心志，是專一跟從主，這就是新約「門徒」的意思，也是蒙上帝喜悅的最重要的心志，不為自己活，只為跟隨神而活。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
立定心志不在乎你的學歷、條件、恩賜、能力、健康、財富…，只在乎你的一個決定。在受洗的當下，就決定&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">背起十架：放下生命主權，讓神掌權&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">愛神超過一切：一生為愛神而活&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">跟隨基督：凡事聽話、順服&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">傳承門徒、擴展神國：在自己與他人的生命中擴展神的國度、使神的國度與旨意，在地如在天！&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
你是否已經立定了正確的心志？是否已經決定成為「跟隨主的門徒」了嗎？&lt;/p></description></item><item><title>耶穌希望教會人多？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071702/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:17:02 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071702/</guid><description>&lt;p>耶穌希望教會人多？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
約翰福音中就有二處經文記載，關於有人要來找耶穌或信耶穌。第一處是約六章，在五餅二魚的故事隔天。在五餅二魚神蹟中吃飽的人，應該有上萬人（五千人是男人，若加上婦女孩童應有上萬），隔天這些人浩浩蕩蕩的來找耶穌。耶穌見到他們，就直接看穿了他們的動機：「你們找我，並不是因見了神蹟，乃是因&lt;span style="color: #ff6600;">吃餅得飽&lt;/span>。」（約6：26）結果耶穌講了一篇道，要他們不要將眼目定睛在今生必壞的食物（物質需求）上面，而是將眼目轉向神自己（吃主喝主，領受主的生命）。結果道一講完，群眾便一哄而散。耶穌錯失了一個建立萬人教會的機會了嗎？為什麼故意刁難群眾，講了一篇讓他們聽不懂又倒盡味口的道，何不先建立教會，再慢慢教化不遲？如果這個神蹟發生在今天的教會裏，又吸引了萬人來到教會找耶穌，你想主任牧師會講耶穌這篇道來趕跑群眾嗎？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第二處記載是在約二章&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。」（約2：23&lt;del>25）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這裏說到有「許多人」因為「&lt;span style="color: #ff6600;">見了神蹟&lt;/span>」，就信了耶穌。沒想到約翰這裏註解：耶穌卻不將自己交給他們，因為知道群眾心裏在想什麼？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如果今天教會裏面，有許多的人，病得醫治、鬼被趕出去、破產的中了樂透、成績落後變成名列前茅，公司業績從最差跑到第一、結不了婚的禱告就找到理想對象、一無所有的人禱告完就五子登科…，這些人「見了神蹟」，就願意相信耶穌，你想那一個教會的牧師，會不把自己的心交給他們，難道不是要高興幾天幾夜到睡不著覺嗎？外加高呼「哈利路亞，上帝顯靈了」！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
說到今天最流行的關鍵字眼，「減肥」一定排名最前。倚靠減肥衍生出的相關產業更是商機無限。但是減肥方法琳琅滿目，速成覺得不是好事。我妻子曾經用速成方法一月時間瘦了近10公斤，卻又慢慢回復原狀。因為速成就是要人在短時間之內減少食量、改變味口、增加運動，甚至很多是用藥物控制…。但如果不是徹底改變生活作息、飲食運動習慣…，只是為了短時間見效，恐怕去得快，回來的也快！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
若說到今天教會最流行的關鍵字，莫過於人數增加了。人數增加是神的心意，因為他說他願意萬人得救，明白真道。但問題是如果走的是「速成之法」（身體虛肥增胖），不從體質根本上改變，只是用控告、掌控、地位吸引、表揚大會…，恐怕也是來得快，去得也快。無怪乎台灣教會每幾年就要徹底改變模式和教材一次，因為老是在模仿別人，搞得自己水土不服、元氣大傷。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
約6章數千百姓來找耶穌，是因為「吃餅得飽」，約2章許多人信了耶穌，卻是「見了神蹟」。但這二種人，耶穌躲之後快！為什麼呢？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
因為這二種人來到教會（耶穌面前），想的是我如何能夠繼續「吃餅得飽」，以及看到「更多神蹟」！&lt;span style="color: #ff6600;">帶著這種心態和動機來找耶穌的，並不是真正悔改與得救的人，而是想要尋找「阿拉丁神燈」的一群人。這群人，表面上是拜神，其實基本上，還是維持「利用神」來讓自己成為神（作自己的主人）的一群人。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
那麼，耶穌的心到底在誰的身上呢？一樣是約翰福音，這次是在第15章。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「你們要常在我裏面，我也常在你們裏面。枝子若不常在葡萄樹上，自己就不能結果子；你們若不常在我裏面，也是這樣。我是葡萄樹，你們是枝子。常在我裏面的，我也常在他裏面，這人就多結果子；因為離了我，你們就不能做甚麼。」（約15：4&lt;/del>5）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌是在對誰說的呢？答案是「門徒」！耶穌要的是門徒。門徒的條件：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」（太10：37~38 ）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">第一是愛耶穌超過一切，第二是天天背起十字架來跟隨主&lt;/span>&lt;/strong>！門徒是一群願意走下自己人生寶座，選擇讓耶穌成為人生主宰的一群人。門徒的意思就是跟隨耶穌的人，跟隨的方法，就是為了愛耶穌，願意放棄一切，願意聽神的聲音，順服神的帶領。&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">門徒的第三個條件，是門徒會傳承出更多耶穌的門徒出來。&lt;/span>&lt;/strong>因為唯有透過門徒，耶穌才能真正得著這個世界，成為真正的萬王之王，萬主之主！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天的教會，如果還一直用討好世人的成功神學：更多的吃餅得飽，更多的神蹟奇事，來吸引群眾增加人數業績，卻沒有把人帶到「悔改、奉獻、跟隨、生養」的門徒生命，恐怕神也只是在教會門口觀望而已，因為耶穌不會把心放在動機不對的人身上。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌希望教會的人多嗎？肯定是！&lt;/p></description></item><item><title>淺談什麼是罪？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072116/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:21:16 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072116/</guid><description>&lt;p>什麼是罪？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一般人一聽到罪，直覺反應是違犯了法律的規定要求，所以只要不被抓到，我們都沒有罪。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
聖經中提到罪，與這世界的法律不同，至少有三個層面。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1.行為上：&lt;/strong>&lt;/span>聖經中規定該做的，我們不去做，不該做的，我們倒偏要去做。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2.心思意念上：&lt;/strong>&lt;/span>聖經中指的罪，是在人的思想層面中一切不該想、不該有的思想、動機、態度，都是罪。例如：嫉妒、淫亂、謊言、苦毒、仇恨、甚至不信的憂慮、懷疑…。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這裏要注意的是，魔鬼經常會把一些污穢犯罪的想法丟在我們的思想裏。這並不是罪，因為我們無法防止魔鬼用思想來攻擊我們。但是如果我們不敵擋，不拒絕，反而接受、當成自己的一部份，甚至開始沈溺，這就是罪了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
曾經聽過很貼切的比喻：「你也許無法阻止小鳥飛過你的頭上，甚至落下髒東西在你頭上，但你一定可以不讓他在你頭上築巢。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3.在心靈上：&lt;/strong>&lt;/span>選擇脫離神而獨立自主，自己隨喜好作決定，不願把神當神聽話順服，想要自以為神。結果就是自我中心、自以為是、自以為義。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
上述三種罪中，一般世人最討厭的是第一種罪，因為人人假冒偽善，內心一樣敗壞。就比看誰倒楣被抓到，其他人就可以取笑他以換取自我感覺良好。所以這是五十步笑一百步的問題，就看誰倒楣被發現而已。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
對神而言，祂最痛恨的是第三種心靈上的罪。這也是撒但魔鬼用來引誘亞當夏娃、與耶穌在曠野禁食的技倆：要人當自己，不用理會神。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">事實上，第一種罪與第二種罪，只不過是第三種罪的果子。當人離開神想要獨立自以為神的時候，人就離開了聖潔的源頭，人無法自己成義，人的義對神而言就像破舊不堪的衣服，無法因此得救。所以要解決第一種罪與第二種罪的問題，根源在於回到神的面前，讓神當神，讓耶穌成為我們的「救主」，與「生命的主宰」，一生選擇「聽祂的話」、「順服祂的旨意」、「緊緊連結」如同呼吸空氣一樣自然，我們才能逐漸脫離第一種與第二種罪，否則倚靠任何修行都是枉然的。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
基督徒以後提到罪，一定要先想到第三種罪。這就是耶穌為什麼能夠與妓女、稅吏、罪人作朋友，卻如此厭惡文士、法利賽人等宗教人士的原因了。因為這些宗教人士看不起行為上的罪人，卻不知道自己已經倚靠許多在宗教行為活動上的「功德」自以為義了。並且這些宗教人士又帶領百姓走向一條宗教的道路，期望用更多的宗教行為來討好上帝，滿足私慾，卻沒想到卻是帶領人朝向一條「遠離上帝」的道路直奔。做了一切跟神有關的事，惟獨跟神本身沒有關係。這也是今天教會應該省思之處。 撒母耳說： 耶和華喜悅燔祭和 平安祭，豈如喜悅人聽從他的話呢？ 聽命勝於獻祭； 順從勝於公羊的脂油。」（撒上 15：22）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">不聽神的聲音，聽了不願意順服，就是悖逆，就是最大的罪！&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>深淵響應讀經法</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072349/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:23:49 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072349/</guid><description>&lt;p>基督徒剛信主，就應該把聖經從頭到尾讀過二、三遍，才能夠用一個整體的概念來認識神，避免先入為主的錯誤成見。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
最近跟一些弟兄聊天的時候，大多強調生活忙碌，有時候忙到沒有時間讀聖經。後來神給了我一個靈感可以幫助他們，後來也幫助不少人，這個讀經法我稱它為「深淵響應背經法」，不要被這名詞嚇到了，說穿了就發現沒什麼 。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「你的瀑布發聲，深淵就與深淵響應； 你的波浪洪濤漫過我身。 」（詩42：7）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
許多基督徒應該都有一種經歷，就是讀聖經的時候，有時候某一句經文會好像有「跳出來」對我們說話的感覺，我稱之為靈裏的共鳴。詩篇中的深淵響應，我認為可以用來形容當上帝對我們說話的時候，我們內心所發出的共鳴，就像深淵與深淵響應一樣。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這個讀經法很簡單，建議先從詩篇開始，從第1節開始讀，最好用念的。慢慢讀。你會發現可能一直都沒有特別的感動，直到念到某一節的時候，在心靈裏產生一種跟之前不太一樣的感覺，就停下來不要再繼續下去了。這時候拿小抄把這一節抄下來，一天就背這一節經文，可以常常抽空拿出來背，也可以反覆默想，或是化為禱告。等隔天的時候，再繼續從下一節開始，如法泡製。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這個方法幾個注意事項：&lt;br />&lt;br>
1.最好從一大早開始，因為「惟喜愛耶和華的律法 ，晝夜思想，這人便為有福。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
2.可以用一本筆記本，每天抄一節經文，下面可以註記任何在默想中的感動、啟示、或見證。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
3.詩篇讀完，可以讀箴言，然後再回來重讀詩篇，因為詩篇很長，也很貼近我們禱告的心境，而且每次讀都可以有不同的感受與亮光。當然，這只是一個參考，個人可以按進度感動調整。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
4.這方法主要幫助時間忙碌的基督肢體。若有可能，當然有系統的大量讀經，還是需要的，就像許多人自己有讀經進度，或是採用活潑的生命QT教材。但即使如此，也都是可以找出一節感動的經文反覆背誦的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這種方法的好處，是在於通常神對我們說的話，大多數是屬於「微小的聲音」，而且很容易就被我們給「消滅、忽略」。通常神給我們的感動，都是當下要對我們說的話，雖然通常不是我們想聽的，卻常是我們需要去聽的。所以我們若領受聖靈微小聲音的「種子」，埋在心裏晝夜思想，神話語的種子便能透過背誦、默想、禱讀，而發芽長葉，變成大樹，結出果實、改變生命。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這個找一節經文的動作不會花你太久時間，卻需要一整天的時間來維持默想與禱讀。日子久了，我相信神的話就能夠取代我們心中無數惡者的負面思想與謊言，使我們的靈魂甦醒 ，跟隨主走光明的「義路」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
提供給有需要的人。&lt;/p></description></item><item><title>與主合一</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072607/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:26:07 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072607/</guid><description>&lt;p>基督的門徒不應該只是滿足於每天撥出一段時間奉獻給上帝，用來讀經、禱告、敬拜、聚會…，然後其他時間過自己掌控的人生。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們應該將從讀聖經中學習到的原則，以上帝忠心管家的身份，來治理上帝所交託我們的家庭、工作、時間、金錢、休閒、娛樂…等一切的事情。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
並且也應該學習在每一天的家庭、工作、休息…等萬事萬物中，看見神的同在與掌權，透過這一切事上來學習享受祂、敬拜祂、榮耀祂，如同呼吸一般自然。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
千萬不要把讀經、禱告、敬拜、聚會…，淪落為宗教的例行活動應付了事，要記得一切的屬靈操練，不是始終必須刻意交差的苦差事。而是為了能夠學會與神連結、與生活連結、最後得以在我們的生命中形塑基督的性情，就像每一次的呼吸一般地自然容易，與主合一、與主是一。&lt;/p></description></item><item><title>在地如在天</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072943/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:29:43 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072943/</guid><description>&lt;p>以諾與神同行三百年，並且生兒養女，後來上帝直接將他取去。&lt;br />&lt;br>
當洪水以前的日子，世上的人照常吃喝嫁娶，直到挪亞進方舟的那日，結果全部洪水淹沒。&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">同樣的過日常生活，吃喝嫁娶、生養兒女，為什麼以諾可以與神同行，而世人卻葬於洪水？&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
摩西被放逐，在荒涼的米甸曠野牧羊40年，結果被神預備成為以色列民族的拯救者。&lt;br />&lt;br>
大衛曠野牧羊，結果整個荒涼孤寂的牧場成為他單獨一人的敬拜中心，與訓練戰場。&lt;br />&lt;br>
保羅信主後，並沒有在第一時間直接找使徒們交通，卻跑到亞拉伯的曠野可能一待三年的時間獨自安靜尋求神的啟示。&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">對許多人來說，荒涼孤寂的曠野可能是令許多人無聊難熬的人間地獄，卻成為上帝造就他僕人們的榮耀天堂。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
約瑟第一份工作是埃及的奴隸，第二份工作是監獄的犯人，不管是奴隸或者囚犯，都是沒有自我、沒有自由、沒有未來的「人間地獄」，約瑟卻在這樣工作的地方彰顯出神與他同在，也成為日後成為宰相的跳板。&lt;br />&lt;br>
保羅在監獄中寫出了四篇新約書信：腓立比書、以弗所書、歌羅西書與腓利門書。其中寫給腓立比的這封書信中總共出現了十六次「喜樂」（或高興）： 「你們要靠主常常喜樂，我再說，你們要喜樂。」&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>監獄，竟然可以成為聖經寫作的聖地。&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
馬大為了服事耶穌而預備飯食，結果想到妹妹抱怨連連、遷怒耶穌，廚房變成馬大心中被捆綁的監牢。&lt;br />&lt;br>
「與神同在」的作者勞倫斯弟兄，是十七世紀法國修道院的一位廚師，每時刻操練與神的同在，享受神的同在，成為他生命自然的一部份，如呼吸般自然，進入一種對上帝臨在的習慣性觸角(habitual sense of the presence of God)。他一邊洗鍋子洗盤子，一邊讚美主。他在路上一邊走，一邊問主耶穌：〝今天我們要往那裏去撿柴呢？〞每時刻保持與主同行共話，操練「枝子結在葡萄樹上」，&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>每時刻靈裏與主連結，不斷領受主生命豐盛的澆權，滿結聖靈果子，反照主榮光，廚房變成他的小天堂。&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
聽見許多家庭主婦經常怨歎帶小孩與做家事，吃力不討好，毫無成就感，比不上在社會上的工作。&lt;br />&lt;br>
我們來看看十八世紀大復興的器皿：約翰衛斯理與查理衛斯理兄弟，他們忙碌的母親，要照養他們十幾個小孩，但每當孩子們看到母親翻過她的蓬蓬裙蓋住自己而來禱告尋求神時，他們就安靜，有的也會和母親一樣跪下尋求神，&lt;span style="color: #ff6600;">所以這個「忙碌」的母親帶出了兩個世界級的傳道人，成為基督徒的標竿。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
許多基督徒受到宗教的影響，無形中把世上工作錯誤的歸類為「世俗的工作」，只將在教堂中的事奉當作「屬靈的服事」，而輕看世上的工作。&lt;br />&lt;br>
來看看耶穌在默默無聞的30歲前，難道他是一位「世俗」的木匠嗎？當然絕不，聖經上說在這段他隱藏沈寂、毫無明顯事奉的時刻：&lt;span style="color: #ff6600;">耶穌的智慧、身量、神和人喜愛祂的心，都一齊成長。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們每天日常生活的環境，大多數人視而不見、聽若未聞。&lt;br />&lt;br>
來看看耶穌的榜樣，祂能夠輕易的拿出上帝創造中最卑微不為重視的路旁小花、天空飛鳥、田間撒種、麥子禆子，來作為祂講道的題材。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
心中若被世界充滿，就會像巴蘭一樣，即使被揀選擁有非凡的預言恩賜，卻竟為了貪財而利用神的恩賜謀取私利，墮落成為「假先知」。&lt;br />&lt;br>
再看門徒猶大，三年半在耶穌榮耀的同在中，受裝備參與一切的服事，卻利用職權中飽私囊，甚至最後把耶穌給賣掉了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
心中若充滿對於上帝的渴慕，則不管身處陋室窄巷，依然可以用屬靈的眼睛看見萬事萬物背後，都有上帝的同在與掌權治理，而心生敬畏與愛慕的敬拜之情。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">若心中充滿了世界與私慾，那麼即使在充滿神榮耀的同在中，卻依然可能只想利用上帝的恩賜來賺取世人的讚賞、個人的野心或世上的財利。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">無論身處任何時間、地點、環境、工作，真心不重要。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">只要有渴慕與信心，此時此地，就能夠藉由聖靈的智慧與能力，開創一個與神親密的地上天國。&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>你所念的，你明白嗎？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_074353/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:43:53 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_074353/</guid><description>&lt;p>很多人誤以為信耶穌，就是在你原來的生活基礎上，再加上一些宗教活動：讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…，然後期待能夠過一個如你心意更美好的生活。這或許是當前普遍常見的情況，卻不是耶穌在聖經當中的教導。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
關鍵就在於信耶穌的時候，傳福音的教會或基督徒或許沒有傳講清楚。我們真正得罪上帝的根源，還不是你的思想與行為這二項問題而已。更重要的是&lt;span style="color: #ff6600;">人以自由意志選擇脫離神而獨立，自己作一切的決定來過自己想要的人生，這就是自以為神、自以為義、自我中心，不把神當神來跟隨祂、榮耀祂，這才是罪惡的根源。&lt;/span>至於思想、行為上種種的罪惡，只不過是人離棄上帝聖潔的源頭所結出自食的果子。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
許多人誤以為信耶穌後，我只要透過讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…，就可以滿足上帝的心意，好讓上帝將各樣的祝福厚賜予我們，這是那些慣於拜偶像者遺留的謬思，也是文士、法利賽人所走的道路。信耶穌的目的，絕不是利用宗教活動行為來賄賂上帝，以為上帝很在乎這一些活動，一定會報答你。我們讀聖經，不要只讀自己想看的、想聽的、想要的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
上帝真正想要的，就是祂所賜給你的「自由意志」。這個自由意志，是上帝按照祂的形象、樣式造人時，所賜給人的禮物，使人可以像神，成為神的兒女。但是自由意志的問題在於它也可以使人犯下滔天大罪，就是選擇脫離神而獨立，自己坐在人生的寶座上、自己掌權、自己當神。記得亞當、夏娃嗎？他們並沒有犯下任何道德上的罪惡，只不過選擇不聽上帝的，想要發展「更加獨立的自我」而已。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
所以傳福音邀人信耶穌受洗，絕不只是告訴他人信耶穌可以使你「心想事成」，只要你乖乖聚會、奉獻、事奉就行了。真正的福音，是要人在受洗之前，呼召人作一個重大的「決定」：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">「你願意承認自己得罪了上帝，就是不把神當作神當主，而選擇自己當神偏行己路。你願意走下你人生的寶座，邀請耶穌重新坐在你人生的寶座上，成為你生命的救主與人生的主宰嗎？你願意接受耶穌為你的罪被釘在十字架上來赥免你的罪，而選擇一生跟隨耶穌、聽祂的話、順服祂，讓祂來帶領你走一生的道路，成為上帝的兒女嗎？」&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天許多基督徒受洗後，大多同意要認真的讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…。但大多數認真參與宗教活動的基督徒，卻越對上帝頤指氣使，經常抱怨上帝不祝福他的禱告、不滿足他的夢想、甚至讓他遭遇不如意的事…。這樣的基督徒不曉得，其實他信主以後還在繼續當他的上帝，繼續自以為神、自以為是，用他的宗教行為來自以為義，他並沒有從當初在根本得罪上帝的點上悔改，人仍然想當上帝。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…一切宗教活動與操練，並不是滿足個人慾望的得利管道。相反地，這些是幫助你每天釘十字架、捨去老我、甘心跟隨神的必要操練。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一個真正悔改得救、跟隨主的門徒，是已經把世上的生命、財物、家庭、前途、夢想、慾望，全部在十架上隨耶穌跟老我一起釘死，徹底奉獻的人。「如今活著的不再我，乃是基督在我裏面活著。」門徒追求的目標，只有「神的國與神的義」。當人目標對了，上帝自然會供應我們「日用的所需」。我們是上帝的兒女，更是義的奴僕，成為跟隨神的活祭，不再是為所欲為、不再是自我中心，而是全心「聽話順服」的兒女與僕人。這就是耶穌為我們釘十架，而要求我們天天背起十字架跟隨祂的真義。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
有人問慕勒George Muller（孤兒之父，對上帝充滿偉大的信心）服事的秘訣，他便回答說：「有一天『我死了』。當他這樣說的時候，他向下屈身，幾乎碰到地板，他又繼續的說：向慕勒死了，向他的意見、嗜好、興趣、意志都死了，向世界的稱讚和責難死了、向我弟兄或朋友的讚美或譴責死了，從此以後，我只求能討祂的喜悅。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌對那些不願意背起十字架，不願意走下人生寶座，邀請耶穌坐上他生命的寶座，凡事聽祂的話、順服祂帶領的人，耶穌嚴厲的責備：「不配來跟隨我」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌對我們的呼召如同婚禮的呼召一樣：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">「你願意不論富足或貧窮、有餘或缺乏、飽足或饑餓、順利或攔阻、健康或疾病、成功或失敗、結婚或單身、不論在世上大有作為或為主殉道、得人稱讚或遭人厭棄…，你願意愛耶穌超過一切、願意天天背起你的十字架，讓耶穌取代你坐上生命的寶座，你願意奉獻一切不計代價，你願意天天聽神的聲音、並且天天選擇順服的道路…，你願意嗎？」&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
既然你願意，你不但能夠從自我中心的罪惡根源當中完全的得救，你也配得稱為耶穌的門徒、可以代表祂說話、代表祂行事，成為榮耀尊貴上帝的大使。&lt;/p></description></item><item><title>屬靈操練為那椿？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_074614/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:46:14 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_074614/</guid><description>&lt;p>基督徒的屬靈操練絕不同於世上的修行。任何宗教與道德學說都在鼓吹人們用各樣的方式鍛練自己、修養自己，使自己成為一個更好、更強大、更完美的人，明白聖經的人知道，這些全是魔鬼的詭計，魔鬼企圖利用光明的理由（修練使自己變好）引導人走向脫離神而驕傲自大的滅亡道路。令人惋惜的是，甚至許多神的百姓也被蒙蔽走向「光明的理由」（事奉上帝）卻是錯誤的道路（脫離神而自主獨立）。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
基督徒的屬靈操練，絕不是企圖鍛練出一個更強大、更美好的「自我」。相反地，我們所有的屬靈操練，包含讀經、禱告、聚會、事奉，都是在認識一位完全的上帝，並且在祂的光照中發現離了上帝，人類只能夠是全然敗壞、毫無希望、自以為義。因此我們的操練重點在於更多的認識上帝、更多的愛慕神自己、更多的渴慕與祂連結、更全然的厭棄並且捨掉老我舊人、更多的被的話語與能力充滿、更新改變，使我們天然舊人的成份在我們裏面完全被神的性情能力取代，最終像保羅一樣宣告：「現在活著的，不再是我，乃是基督在我裏面活著」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
真正屬靈的剛強，來自於承認接受自身的軟弱，而願意選擇完全倚靠聖靈的大能，而變得剛強。許多基督徒錯誤的以為，我們只要從神得著恩賜能力，就可以為神作更大的事工，討神的喜悅。所以我們看重操練過於看重神、看重能力恩賜過於看重神，看重服事的果效過於看重神，最終我們得著了操練學習到的聖經知識、服事技巧、恩賜能力，卻有可能與神遠離，甚至被神怒責是一群作惡的人。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>屬靈操練的終極目標，是操練「完全的捨己」、「完全的倚靠上帝」與「完全的與神親密連結」&lt;/strong>&lt;/span>，而絕不是為了想要服事上帝殷勤操練卻與神漸行漸遠。前者看重的是上帝本身，後者看重的是自我的價值、成就、表現，與眾人的認同。上帝永遠是一切操練的焦點，事工與成就卻經常容易取代上帝而被世人所追逐。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">屬靈操練，不是利用服事神來求神壯大我們的老我與私慾。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">屬靈操練，專在捨掉一切（包括自己），為要得著基督。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">離了神，我們不但不能做什麼；&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">離了神、我們根本什麼也都不是了！&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>「另類的福音」vs「純正的福音」</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_075052/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:50:52 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_075052/</guid><description>&lt;h5>&lt;span style="color: #003366;">&lt;strong>會裏所聽到的見證&lt;/strong>&lt;/span>&lt;/h5>&lt;br />
&lt;h5>&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">想要什麼，就有什麼&lt;/span>&lt;/strong>&lt;/h5>&lt;br />
「我信了耶穌，上個月公司業績衝到第一名，感謝主！」、「我一禱告，結果頭也不痛，皮膚也不癢了」、「感謝主，我有禱告，結果考了第一名」、「我自從信耶穌到現在，禱告婚姻就遇到老公、沒錢禱告就有了賺錢的機會…，現在已經五子登科了」…。&lt;br />
&lt;br />
耶穌所傳的福音&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">一、接受福音就是接受耶穌為了赦免我們的罪付上祂生命的代價，而我們則必須付上交出生命主權一生跟隨主的代價。&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />
&lt;br />
「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒； 不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。 」（太十37~38）&lt;br />
&lt;br />
「耶穌又對眾人說：若有人要跟從我，就當捨己，天天背起他的十字架來跟從我。 」（路九23）&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>二、跟隨主之前，先想清楚，計算你所必須付上的代價&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
「凡不背著自己十字架跟從我的，也不能作我的門徒。你們哪一個要蓋一座樓，不先坐下算計花費，能蓋成不能呢？」（路14：27~28）&lt;br />
&lt;br />
「為義受逼迫的人有福了！ 因為天國是他們的。」（太 5：10）&lt;br />
&lt;br />
「不但如此，凡立志在基督耶穌裏敬虔度日的也都要受逼迫。」（提後 3：12）&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
保羅所傳的福音&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">預備殉道的福音&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />
&lt;br />
「你若口裏認耶穌為主，心裏信上帝叫他從死裏復活，就必得救。 因為，人心裏相信就可以稱義，口裏承認就可以得救。 」（羅十9~10）&lt;br />
&lt;br />
很多人不明白這樣的背景，因為當初羅馬帝國逼迫基督徒，承認是基督徒的結果可能是準備隨時要被抓去釘十字架、餵獅子、為信仰殉道，而不是交換什麼好處。&lt;br />
&lt;br />
那麼這樣為什麼要信耶穌？&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">一、福音給人帶來最大的好處，是永恆的生命，與天國的獎賞&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">耶穌看永恆的祝福，勝於現實的利益；看重心靈的成長，勝於物質的享&lt;/span>&lt;/strong>受。&lt;br />
&lt;br />
甚至，為了心靈與永恆的好處，上帝往往允許我們在外面的缺乏與軟弱中受些「至暫至輕」的苦難。&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>二、耶穌願意賜你今生一切「日用的所需」&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
但前題是：&lt;br />
「你們要先求他的國和他的義，這些東西（吃什麼、喝什麼、穿什麼）都要加給你們了。 」（太6：33）&lt;br />
&lt;br />
要記得神國度的主權，與神公義的品格，在一切個人的需要之前。而且神所應許給人的，是我們的需要，而不是我們的私慾。&lt;br />
&lt;br />
如果經歷任何環境與物質上的祝福，只是我們接受福音的「附加價值」，而絕非我們考慮接受福音的「必要條件」！&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>你所信的，是從宗教發展而來攙水稀釋的另類福音？還是從基督耶穌與歷代門徒所傳承下來的純正福音呢？&lt;/strong>&lt;/span></description></item><item><title>敬拜關乎日常生活、始於誠實的心</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_075446/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:54:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_075446/</guid><description>&lt;p>您除了能在教堂裏唱詩歌敬拜神，是否也能夠透過煮飯、掃地、娛樂、休息、照顧孩子、上班工作，甚至吃一口飯、喝一口水、呼吸每一次的空氣、專注一次心跳…，來敬拜天上的父。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌三十歲以前，沒有任何公開的服事，但是聖經形容祂：&lt;br />&lt;br>
「耶穌的智慧和身量，並神和人喜愛他的心，都一齊增長。」（路二：52）。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
上帝不是單單活在星期天，也不是只有活在教堂裏，如果我們忽略星期一到星期天的生活細節，那麼教堂敬拜就會變成了一場秀，因為信仰與生活脫節了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
敬拜神無關乎儀式、場地、時間、詩歌，而在乎「心靈」與「誠實」（原文：靈與真理）！&lt;/p></description></item><item><title>兩種義人</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_081324/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 08:13:24 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_081324/</guid><description>&lt;p>創世記從11章開始到19章，講述亞伯拉罕與侄子羅得的故事，從聖經中知道這兩人都被稱為：「義人」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
雅2：23「這就應驗經上所說：「亞伯拉罕信上帝，這就算為他的義。」他又得稱為上帝的朋友。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
彼後2：7「只搭救了那常為惡人淫行憂傷的義人羅得。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
只是這兩位義人的命運結局大不相同。亞伯拉罕不僅因信稱義，他也是上帝的朋友，萬國都因他的後裔得福。羅得卻落得家毀人亡，後代子孫被棄絕咒詛的命運。為何同為義人卻有如此懸殊的命運與結局？以下從幾方面來作一些初步探討。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>一、亞伯拉罕終生信靠神，而羅得卻貪愛世界&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
亞伯拉罕與羅得因為產業太多而分家，亞伯拉罕慷慨地讓羅得先選擇要去的地方。從這個地方開始，聖經形容羅得受眼目影響，選擇滋潤肥沃的約旦河全平原。看起來這並不是什麼壞事，但問題出在創13：12「亞伯蘭住在迦南地，羅得住在平原的城邑，漸漸挪移帳棚，直到所多瑪。」羅得一家因為受到環境的引誘，「漸漸挪移」他的家到一個繁榮富裕，卻是道德敗壞的城市。而亞伯拉罕被神引導一生在曠野飄流，甚至沒有自己的土地，時常因乾旱而遷移。要知道亞伯拉罕因為蒙神賜福有很多牛羊僕婢，但仍然必須靠天吃飯，仍然時時必須仰望神的恩典。當他遷移的時候，就像是一個行動式小國家的移動（他帶領的人口應該有上千人，因為光能打仗的壯丁就318人了）。他背負了這麼多人的生計，卻沒有像羅得一樣選擇在一個繁榮富裕的城市裏安居落腳，而是回應神的呼召「起來走遍這地，得地為業」。相反地，羅得的內心始終倚賴一個富裕繁榮的生活環境勝過倚靠上帝，甚至當他被四王擄掠後被亞伯拉罕救回，卻仍然不願搬離這城，甚至到最後天使要拯救這個家庭脫離硫磺與火的毀滅時，在創19：16「但羅得遲延不走」。種種跡象顯示，羅得心中選擇貪愛世界，卻在神的國度中一無所有，終至貧乏。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">二、亞伯拉罕教養敬虔後代，羅得虧負家庭影響力&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
創18：19「我眷顧他，為要叫他吩咐他的眾子和他的眷屬遵守我的道，秉公行義，使我所應許亞伯拉罕的話都成就了。」這裏上帝給亞伯拉罕一個使命，就是要亞伯拉罕以真理與榜樣教養他的家族後裔：遵守主道，祝福列國。我們從亞伯拉罕家中所生養精練的壯丁318人可以打敗四王，救回羅得來看，亞伯拉罕應該有嚴明的紀律與信仰生活，而且不單是他個人，更是傳承給他整個家族。包括幫以撒娶妻的老僕人都如此敬畏尋求神的旨意。至於羅得，因為貪愛世界，到最後全家都被世界同化，失去見證與影響力。他的妻子因貪愛世界變成鹽柱，女兒道德觀念敗落，與父親亂倫，結局是他的後裔「亞捫人或是摩押人不可入耶和華的會；他們的子孫，雖過十代，也永不可入耶和華的會。」（申23：3）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">三、亞伯拉罕的影響力至今仍然祝福萬國萬民，羅得卻自身難保，世代蒙羞&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
上帝呼召亞伯拉罕最主要的目的，並不只是為了要祝福這位信心之父，更重要的是要透過亞伯拉罕信心的榜樣與傳承，使天下的萬國，以及後來的世代都要因他得福。上帝給亞伯拉罕的使命絕不是專顧自己、潔身自愛就好，而是要影響、改變、祝福萬民。這就像耶穌呼召門徒的目的，是要「去」、「使萬民作主門徒」（起來跟隨神），而不是要基督徒只是關起門來自我陶醉。當耶穌說我們是世上的鹽和光的時候，這二樣東西對於這個敗壞的世界而言都是有滲透力、有影響力、能夠改變、翻轉所處環境的，而絕不是不冷不熱、不是溫和卻毫無作用。羅得被稱為義人的原因，是在彼後2：7說到他常為惡人淫行憂傷。看來羅得並不是壞人，他沒有陷在淫亂的罪中，但是他的作用也僅止於常為惡人淫行憂傷而已，因他自己貪愛世界而毫無影響力。以致於當上帝審判這個城市的時候，羅得全家二次被亞伯拉罕的行動或代禱拯救。一個人如果不能影響你周圍的環境，就會被世界影響，即使沒有犯罪，也將失去該有的影響力，而失去上帝面前應有的見證。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>為何是十個義人？&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
當亞伯拉罕為著羅得的緣故跟上帝討價還價，求上帝不要毀滅羅得所住罪惡的城市的時候，他從50 、45 、40 、30、 20 最後喊到10個義人就停下來了。這裏我個人的領受是這樣。就像挪亞的日子全地都敗壞了，甚至上帝也無法挽回。「他必頃刻敗壞，無法可治。」（箴6：15），所以上帝選擇用洪水毀滅全地，好使用挪亞一家重新開始一個敬畏神的國度與後裔，否則當罪惡橫行，有可能像癌細胞一樣的攻擊正常細胞，就無法可治了。所以上帝在舊約選擇清除徹底的敗壞的罪人，不讓罪惡蔓延，而分別一群聖潔的「餘民」來開始一個新的國度。同樣地，所多瑪、蛾摩拉這二個城市的敗壞也已經到了無法挽回的地步了，上帝定義毀滅，免得這敗壞會污染全地。但是亞伯拉罕禱告如果城市有50個義人、45、40、30、20，最後到10個義人就不毀滅，是什麼意思呢？我相信並不是看在這些義人的面子上就不毀滅，而是可能上帝心裏在想，如果這個城市有這些義人，同心聚集起來，一起為這個罪惡的城市禱告，一起來轉化這個城市，說不定這個城市還會有救。義人的存在不應該像羅得一樣毫無作用，上帝對義人的命定之福是要祝福萬國的：世上的萬國因你得福。義人是應該轉化城市、轉化環境，而不是躲在罪惡之中的一個象牙塔中與世隔絕，自我享福的，這絕不是上帝的心意。所以當這二個城市連10個義人都沒有的時候，上帝只好忍痛毀滅，將他祝福萬國的心意集中在當時代的亞伯拉罕一家身上。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
羅得雖然下場悲慘，但是聖經中至少還誇獎他會為罪人憂傷。今天很多基督徒在同樣敗壞的城市中久了，我們對許多罪惡、淫亂的社會風氣恐怕早已經麻木不仁，習以為常了，甚至連憂傷的心都冷淡了。這樣的基督徒，恐怕連羅得都不如。但就算我們潔身自愛，不同流合污，為罪憂傷，仍然不是上帝最主要的心意。上帝揀選門徒，是為了要基督徒倚靠聖靈大能：「要將人所有的心意奪回，使他都順服基督。」（林後10：5）。基督徒聚在一起成為教會，目的不是為了彼此享受恩典自我滿足而聚會，更重要的是把神的愛與權能拓展出去，影響改變世界，從神審判的烈火中抽出一根材。「我傾覆你們中間的 城邑，如同我從前傾覆所多瑪、蛾摩拉一樣，使你們好像從火中抽出來的一根柴；你們仍不歸向我。這是耶和華說的。」（摩4：11）神呼召我們成為在家庭與職場中的宣教士，我們終生的目標絕不只是前途晉升與發展而已，有一個超越這個世界成功的價值觀，就是我們是帶有使命的宣教士，要彼此連結，建立天國文化，翻轉人心，奪回歸向基督。亞伯拉罕與羅得這兩位義人代表了兩種不同基督徒的人生與走向。有一種基督徒選擇走向羅得的道路，一生汲汲營營追求世界上的成功，卻失去在家庭與世界中的屬靈影響力，在上帝面前失去功能，甚至自身難保。另一種義人，選擇亞伯拉罕信心的道路，先求神的國與神的義，在家庭、職場中發揮影響力，塑造文化、改變人心，祝福後裔與列國。我們的選擇呢？&lt;/p></description></item><item><title>簡單談如何讀聖經</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_081435/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 08:14:35 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_081435/</guid><description>&lt;p>我們在家教會的服事一直有一個最高的宗旨，就是要把人帶到神面前，訓練人自己可以操練聽神的聲音，順服神的引導。當然初期是需要有人陪伴引導的，但當事者自己必須渴慕盡快「離開基督道理的開端，竭力進到完全的地步。」切莫作一個「數十年的老嬰孩 」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
先來談如何讀經？我個人的經歷與建議（個人可以找到最適合自己的方法調整）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第一、就是整本聖經先速讀至少一遍，當然越多遍越好。為什麼要強調讀整本聖經，因為看過太多基督徒，因為對整本聖經沒有「整體的概念」，而隨便「斷章取義」、「以偏概全」，十分的危險。只有一知半解，會使人按照自己的喜好強解聖經，對神的認識變成偏頗，害處更大。多讀幾遍聖經，可以幫助我們更容易認識一位「完整的神」，而不是支離破碎的神。試著回答這些問題？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
1.為什麼舊約的神感覺到比較嚴厲，新約的神比較慈愛？是真的如此，還是錯覺？&lt;br />&lt;br>
2.神為什麼會允許魔鬼在地上引誘試探人，興風作浪，早點捆綁起來不就天下太平了？&lt;br />&lt;br>
3.什麼是舊約？什麼是新約？約的內容是什麼？&lt;br />&lt;br>
4.舊約的律法與新約的聖靈在人心裏的工作有何不同？律法在新約時代的意義何在？&lt;br />&lt;br>
5.……&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第二、至少讀過一遍聖經之後，就可以開始研經。研經初期建議先看有關「聖經史地」的相關參考書籍，網路也有「讓全世界都知道」一系列的影片可以參考。不建議一下子就看參考書籍，而是先看聖經歷史地理等背景資料．才不會有誤解與成見。而且太快讀參考書籍會造成「先入為主」的觀念，影響自己從主的領受。至少自己先研經一遍，再參考別人的寫作，會印象更深刻。畢竟別人寫的書都是「二手資料」，可以參考，但不能取代聖靈第一手的啟示。當然我們也可能會領受錯誤，所以抱持一個謙卑的心時時修正，更新變化是有必要的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第三、靈修讀經&lt;br />&lt;br>
靈修是每天必須的工夫，與速讀、研經並不衝突，也不能被取代。靈修的讀經可以與詩歌敬拜、禱告…合併。真正的靈修讀經不在乎讀多（不是速讀）、讀的多懂（不是研經），而是從聖靈領受話語與力量。靈修式的讀經就是按進度讀一小段經文，然後從中找到一節或一小段，是覺得「靈裏有感動的」，覺得好像跟別的經文不太一樣，好像靈裏「有共鳴」，然後停在這裏。開始反覆「默想」這一節或一小段經文。有可能神會啟示更多亮光，有可能可以用經文化為向神的禱告，更好的是倚靠聖靈在心裏生出平安與力量，勝過憂慮與不信。最後就是做「屬靈筆記」，把今天的亮光寫下來，可以在一整天接下來的時間裏面繼續默想與禱讀。（屬靈筆記最好是隨時可以帶紙筆記錄下來，也放在床頭，隨時領受異夢與啟示，養成一種習慣）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
靈修的時間越早越好，更好是天未亮的時間。定點定時又會比隨興來得更好。&lt;/p></description></item><item><title>如何面對職場宣教或聚會，造成關係上的尷尬問題</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_082520/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 08:25:20 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_082520/</guid><description>&lt;p>不少職場宣教上的弟兄姊妹都遇上相同的問題：老闆（或管理階層）如何跟員工（被管理者）一同聚會？同時是公司同事，又是弟兄姊妹，在角色上如何拿捏？遇到衝突如何解決？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「各人蒙召的時候是甚麼身分，仍要守住這身分。你是作奴隸蒙召的嗎？不要因此憂慮；若能以自由，就求自由更好。 因為作奴僕蒙召於主的，就是主所釋放的人；作自由之人蒙召的，就是基督的奴僕。」（林前 7：20~21）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
仍要守住這身分？陳終道牧師的解經：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「以世上的人事為例：當時的社會是許可奴隸制度存在的，有奴僕是一件很普通的事情。這段經文的記載，在我們今天看起來，認為保羅似乎許可奴隸制度存在。但當時保羅說這句話，已經很反傳統了。不過使徒的使命不是直接改革社會，所以他只憑著神的旨意，勉勵那些作奴僕的基督徒，要安於他們現在的職責，在工作上顯出忠心，感動他的主人。基督教不是直接改革社會的宗教，它不過是講論耶穌基督的救法，使人得著基督的生命。人的生命改變，間接影響社會。如果基督徒在信主以後，不能夠忠心於他的原有職責，人就會認為基督徒原來是不安分守己的。這樣反而使福音的見證受攔阻，不能感動那些作主人的來信主了。“你是作奴僕蒙召的麼﹖不要因此憂慮；若能以自由，就求自由更好。”（七21）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
福音所帶給人的頭一個思想就是“自由”。因為福音告訴我們，人在神面前都是罪人，都站在平等的地位上；在基督裏我們已經不再受罪的轄制，已經真自由了。這種思想，使那些信了主的奴僕要求肉身上的解脫。因此保羅在這裏安慰他們，不要因作人的奴僕而憂慮，作奴僕雖然肉身方面不自由，卻不影響心靈的自由。雖然要服事看得見的主人，但並非不能服事看不見的主。當然，能夠求得自由是更好，可是若不能求得自由，卻無礙於信仰。作奴僕的人同樣可以事奉神，就像那許多自由的人一樣可以事奉神。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
“因為作奴僕蒙召於主的，就是主所釋放的人。”（七22上）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這意思是說，肉身雖然作奴僕，但是他們已蒙主選召而歸在主的名下。肉身雖然沒有被釋放，可是靈性已經被釋放了。本節解釋上節他們不要憂慮的理由，因他們的靈性已得自由，這比肉身得自由更重要。反過來說，他們的主人雖然肉身是自由的，但是靈性還沒有得到自由，還臥在罪惡的權勢底下。所以作奴僕的基督徒，有責任設法使他們的主人靈性得自由，使他們不作罪的奴僕。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
“作自由之人蒙召的，就是基督的奴僕。”（七22下）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
本節更進一步說明，世上的人並沒有真正的自由，所謂“自由”只不過是作誰的奴僕而已。或作魔鬼的奴僕，或作基督的奴僕。魔鬼所能給人的自由，是使人在罪惡當中放縱自己的自由，實際上不是自由，而是捆綁。但基督使我們在罪裏得釋放，在真理裏面自由，這才是真自由。無論怎樣，人若不作基督的奴僕，就必作魔鬼和罪惡的奴僕。“真自由”的意義，不在乎一個人能否任意行事，乃在乎他究竟降服誰，聽從誰的命令。如果他是屬基督、聽從真理的，他就是一個自由的人了（約八36；羅六16）。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
“你們是重價買來的，不要作人的奴僕。”（七23）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
“重價”當然是指主耶穌所付出寶血的重價。既然主用寶血買了我們，所以不要作人的奴僕。保羅在上文中勸勉作奴僕的信徒守住原來的地位，這裏為甚麼又說“不要作人的奴僕”﹖使徒的意思是，不要只事奉人，而忘了事奉主。我們是重價買來的，所以我們要凡事求主喜歡。無論在甚麼工作上，我們都存著一種事奉主的心來做。使徒在這裏所注重的，是事奉的態度和對象，不是事奉者的地位和處境。作人奴僕的，若存著事奉主的心工作，他就是作主的奴僕。若存心只求人的喜悅，就是作人的奴僕了。正如保羅在西三章二十二至二十三節，弗六章六至八節的教訓一樣。在原來的職位上存心事奉主，就是作主的僕人了。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
保羅寫腓利門書，是為了有一位原本為奴隸，後來因保羅傳福音信主的阿尼西母，保羅要他回到原來的主人（也是基督徒）腓利門手下，原來他當初是逃出來的。保羅並未要腓利門解除他奴隸的身分，只是勸勉主人要以基督的愛來對待這位「作奴隸的弟兄」。所以信主之後，並沒有失去工作上的倫理，而是透過「心靈上與主的關係」，在外面的環境上靠主得勝，而不一定是要改革所有的環境，或與環境抗爭。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
所以老闆與主管在職場上傳福音，或一起聚會，是理所當然的事。但是需要有智慧的設定「界線」。就是公私上必須分明，也必須事先教育員工。任何職務上的關係與私下弟兄姊妹的情誼是需要畫分清楚的，否則一個公司有二種法碼，就會造成制度與管理上的混亂，最終會毀掉一個公司。我們傳福音、聚會，是希望同事因為認識主、信靠主，而成為一個更忠心、更良善的人，而不是以基督徒當藉口偷上班的時間、資源、或是因為「靠關係」就能夠在職務上怠惰的員工。對於主管也是一樣，不應該額外要求基督徒員工就應該比別人做更多的事，加更多的班，或是額外不合理的要求…。如果能夠做到公私分明、賞罰公平、除去因信仰造成彼此「不合理的期待」，那麼傳福音與聚會是很正常的事。但如果沒有事先教育，沒有這樣的企業文化，信仰就會有可能帶來工作角色上的混亂與傷害，得不償失。想要在職場上宣教或聚會的弟兄姊妹，必須先了解真理，並且事先教育，再開始施行會比較妥當。如果連這樣聚會都有困難，恐怕會造成員工與老闆之間的隔閡（有話不敢直說），可以建議老闆或主管可以站在一個輔導監督的角色上，保持界限與距離，而授權給屬靈上成熟老練的基督徒來帶領。總之就是希望能夠達成「在信仰上幫助弟兄姊妹成長」，同時又「不影響公司制度與管理的公平性」的原則下妥慎有智慧的處理。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
職場宣教應該具有的目的，&lt;span style="color: #ff6600;">是要透過基督徒的禱告與聚會，來轉化一個企業的文化符合聖經原則，並透過集體或個人見證來祝福改變人的生命。並不是為聚會而聚會，流於形式，不斷的站在真理基礎上更新與改變是聚會應該結出的「果子」。&lt;/span>如果聚會變成形式，或是講閒話八卦的場所，那麼就應該糾正禁止，回到職場宣教的正軌上去。&lt;/p></description></item><item><title>職場上需要找基督徒的員工？或是基督徒的老闆嗎？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_083039/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 08:30:39 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_083039/</guid><description>&lt;p>這個問題，或說是迷思，普遍存在許多基督徒的心中。康來昌牧師以下一段文章：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「有沒有“基督教牛肉麵”？ 沒有，只有好吃或不好吃的牛肉麵。基督徒做的牛肉麵，不一定比非基督徒做得好吃，如果手藝不佳、材料不好、缺工具，廚師再敬虔愛主，也做不出好牛肉麵。如果手藝好，材料好，即使廚師打老婆、酗酒、賭博，他仍能做出好吃的牛肉麵。牛肉麵好不好吃，與廚師信不信耶穌、有沒有重生得救、死後上不上天堂無關，而與他的手藝、材料、工具好不好有關。這是常識和經驗，你去某餐館，不是因為那兒的師傅勤讀經、愛禱告、是堅定的加爾文主義者。你去是因為那兒的菜好吃；你找油漆工，是因為他油漆得好，不是因為他是基督徒。烹調、油漆行業如此，醫生、律師、老師行業如此，生活中每件事都如此。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
有沒有“基督教數學”？沒有，只有正確和錯誤的數學。基督徒算帳和非基督徒一樣，都是一加一等於二，不因為他的種族、信仰等而改變。基督徒可能因為懶惰、愚笨而數學不好，非基督徒可能因為勤奮、聰明而成為好的數學家。數學如此，每門學問都如此。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
有沒有“基督教籃球”？沒有，只有打得好或不好的籃球。美國職籃球星大都敗德敗行，但因神的一般恩典，“他叫日頭照好人，也照歹人”（太5:45），他們球打得好，比許多基督徒好。“今世之子，在世事之上，較比光明之子更加聰明”（路16:8），這是主的斷語。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
有沒有“基督教音樂”？沒有，只有好或壞的音樂，貝多芬、莫札特信仰很不純正，但他們的音樂很好。音樂如此，藝術文明中任何一環皆如此。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
有沒有“基督教政治（家）”？沒有，只有好政治（家）或壞政治（家），耶羅波安一世、二世是“大有才能”（王上11:28）、有“勇力”（王下 14:28）的國王，但他們信仰很壞，惹耶和華的怒氣。卡特總統敬虔，但他的政績和他的敬虔成反比。“今世之子，在世事之上，較比光明之子更加聰明”，諾貝爾獎得主中，可能一個重生的基督徒都沒有。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
有沒有基督徒老闆或員工？沒有，只有好老闆、好員工或壞老闆、壞員工。與基督徒共事，未必比與非基督徒共事更好，基督徒的老闆員工，未必更成熟懂事。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我個人淺見這不是「身分認同上」的問題，而單純的只是這個人的「工作態度」與 「工作能力」是否能夠勝任工作的需求？或是公司的「工作性質」與「工作環境」適不適合這個人？一般人說他是基督徒，這往往只代表他的信仰選擇，並不直接等於他的生命與態度是否相對成熟。所以我認為不管選老闆，或是選員工，不是在乎是「基督徒」這個身份，而是在乎這個人是否適合與勝任。因為我們不是在尋找一個「屬靈同伴」，而是在尋找一位合適的工作伙伴。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
另一個常見的錯誤，就是一般人認為基督徒老闆就應該要特別有愛心，不可以太過嚴格，或是認為基督徒員工就要特別努力，有見證，吃虧也沒關係。我覺得這些都只是「個人的期待」。錯誤的期待往往造成更多的誤解和傷害。其實簡單說，老闆挑一個員工，不在乎他是不是「基督徒」，而在乎他是否在工作「能力與態度」上能夠滿足工作的要求。而員工選擇老闆或環境，也不是考量是不是「基督徒」，而是考量是否符合當事人的需求。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
甚至嚴格來說，基督徒照理來講，標準應該是更高於一般人才對。態度與能力未達要求的基督徒，基督徒老闆當然可以主動要求離職，而不是礙於愛心不敢「動人」。而不合理的基督徒老闆或環境，基督徒員工也當然可以選擇大方離職，而不要心存怨懟與苦毒。常常一旦把「基督徒」的身份與「錯誤期待」放大，往往造成許多不必要的傷害與令人跌倒，其實很多都是沒有必要的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
司立場而言，一般公司存在最基本的使命，就是永續經營與生存發展。如果是基督徒經營的公司，就是加上要用聖經真理的原則來經營管理，再加上永續經營與生存發展。企業與教會不同，公司存在最主要的目的，是在保障員工有合理的工作收入與生存機會，而不是為了傳福音或聚會可以犧牲工作品質與效能，否則就本末倒置了。所以公司應徵一位業務，主要是希望業務達到業績要求，好讓公司能夠繼續生存發展。如果應徵一位會計，就不會希望會計常常失誤造成公司虧損，而是細心正確的作帳…。公司在意的不是這個人私底下喜歡讀經、禱告、聚會、奉獻…，而是是否「忠心良善誠信可靠」的處理好公司交付任務。這與是否是基督徒並不是絕對的關係，就連神的國度也不容許任何一位神的兒女任意破壞，神的國要求「忠心順服」，世上工作的基本倫理亦是相同。基督徒的信仰是由內而外的，更要了解我們應該遵守的本分，而不是因為「靠關係」而降低標準。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
基督徒的身份只是一個罪人蒙恩悔改，成為天父的兒女。基督徒的聖徒地位，是因罪蒙赦免，上帝看他們因認罪之後就成為無罪，而不是他已經聖潔無瑕了。基督徒是一群要花上一輩子，天天靠主憐憫恩典追求成聖的人，並不是受洗之後就立刻完全的人。所以我們一生都在「上帝施工中」，需要更多憐憫與恩典來等候，而不是天天放大檢視要求對方有多麼完美。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
更重要的是，&lt;span style="color: #ff6600;">我們是因為神的愛臨到我們，並且憑靠聖靈的能力，才能夠悔改更新變化的，而不是有人拿著放大鏡整天盯著基督徒看然後就能改變的&lt;/span>，了解這些，就不會對「基督徒」的身份有太多迷失的看法了！&lt;/p></description></item><item><title>在聖靈裏－得生命</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_083337/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 08:33:37 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_083337/</guid><description>&lt;p>讀經禱告的三個層次：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一、體的層次&lt;br />&lt;br>
眼睛看了，耳朵聽了、嘴巴講了，卻三心二意，恍神、不信、沒有進到靈裏&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
二、魂的層次&lt;br />&lt;br>
用頭腦讀經、用感覺禱告，沒有心志要付代價（意志力軟弱）、一樣沒有進到靈裏&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
三、靈的層次&lt;br />&lt;br>
超越人有限的理性與容易飄盪的感覺，聖靈直接在人的靈裏啟示、通過悟性成為意念。有的時候會受感動流淚、帶下醫治安慰。有時候會在身體上發熱、發麻、電流。但經常時候是什麼感覺都沒有，如春風沐浴，浸在聖靈的同在裏，沒有目的，沒有利害關係，只是神樂於與人同在。惟獨在身心靈極安靜的當下，我們才容易進到靈裏的交流層面。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
沒有進到靈裏的層面，我們與神的交通都是膚淺的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
過去舊約的人要費盡工夫，才能與神建立關係，而且只有大祭司一人才能進入「至聖所」（神的直接同在裏）。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天透過聖靈，人人可以直接進入靈裏與神面對面。但是人卻被世界所誘惑吸引，喜歡靠自己忙碌，不肯安靜等候，以致靈覺昏沈。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
另一個普遍的問題，就是現在教會善用聲光音效、帶動人的身體、挑動人的情緒，刺激人的感覺，使人覺得享受、滿足。這些不是不好，而是有危險性。因為如果一樣沒有進到安靜的靈裏，我們只是滿足於身體與感覺而已。特別有許多人在教堂裏才能敬拜禱告，一回到家安靜就沒輒了，這都是不夠的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
更重要的是，神與人同在的目的是什麼？有二方面：&lt;br />&lt;br>
一、神滿足人：&lt;br />&lt;br>
神創造人，賜福予人，並且拯救了人。今天，神會賜下聖靈，滿足人靈裏最深沈的需要，賜下安慰、造就、鼓勵、勸勉…，遠超世上一切所能滿足的平安。使人不再汲汲營營追求世上的聲光宴樂，而能夠更多追求神自己。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
二、人回應神：&lt;br />&lt;br>
神除了滿足神身心靈的需要，神同時也挑戰人要回應神，背起十字架跟隨主，愛祂超過一切。挑戰人先求神的國與神的義，追求永恆的獎賞，而不是追求今生短暫的享受。而神要求人必須正確的回應祂，過一個悔改生活方式，而不是利用神的祝福過一個自我中心的人生。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天許多的教會、各樣的宗教訊息…，全都在教導我們應該做什麼？應該怎麼去做，做做做…，結果就是我們什麼都知道，但就是什麼都不做，因為做不到，也做不久，也很虛偽。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
問題出在於：沒有先在神裏面得著滿足，人的「做」就是出於人的熱情、血氣、與肉體的活動，而沒有聖靈的能力。結果是容易受傷、不易持久、心靈空虛、假冒偽善。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
人從一信主開始，教會就不斷上課、活動、聚會…。上不完的課、聚不完的會、參加不完的活動，但是靈裏一直還是嬰孩，因為我們都在身體與魂裏的活動，沒有真實的進到靈裏。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
人是個「導管」，這個導管的特質就是靈裏一定必須先從聖靈領受，才有辦法回應或給出去。生活太忙了，教會活動也太忙了，但都不是問題，外面可以忙，心裏不能亡。隨時隨地，每一個神的兒女，都可以在你所在的家庭、工作、任何地方，靈裏安靜下來，不斷享受、領受…，聖靈親密的同在與滋潤，持續的領受，才能正確的回應與成為他人的祝福。我們的問題是資料太多、訊息太多、活動太多、事工太多、但是靈裏軟弱、無力，沒有從神領受，就變成用腦過度、精神緊繃、壓力過大、身體耗損…。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
隨時停一停，轉向神，接受聖靈持續不間斷的澆灌，然後回應神：我愛你，我要順服你。再去面對一天的生活。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們的靈，才是真正的我們，也是神要交通、工作之處。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一切工作，若不是出於被神的愛激勵、出於對神正確的回應，工作將使我們成為奴僕，也帶我們進入驕傲、自義。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一個人屬靈生命的健康與否？有一個重要的指標：&lt;br />&lt;br>
不是成天計較我讀經比別人多、禱告時間比別人長、奉獻比別人多、聚會次數多、傳福音人數多、參加服事多…，或是我們是常想到「自己許多為神為人擺上的功績、或者未被滿足各方面的需要」？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
而是－更多單純想到「神的自己」！&lt;/p></description></item><item><title>引到…基督面前</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_083553/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 08:35:53 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_083553/</guid><description>&lt;p>「但如今他藉著基督的肉身受死，叫你們與自己和好，都成了聖潔，沒有瑕疵，無可責備，把你們引到自己面前。」（西1：22）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
讀經、禱告、聚會、事奉…，如果不是把我們引到神的面前，以神為中心，就是把我們引到宗教的面前，以自我為中心。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
以神為中心，我們會有真實的謙卑；以自我為中心，我們就會變得愛計較、自義、驕傲。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我今天讀經一個小時、禱告一個小時，覺得很有成就感…&lt;br />&lt;br>
我今天很不屬靈，因為沒有時間讀經、禱告，感覺很糟糕…&lt;br />&lt;br>
我今天參加聚會，牧師講道很棒，我吸收很多，茅塞頓開…&lt;br />&lt;br>
今天主日崇拜，講道很平淡，害我快打瞌睡…&lt;br />&lt;br>
今天敬拜真有恩膏，我從頭哭到尾…&lt;br />&lt;br>
今天的特會，我被釋放，吐了三大袋，最後還倒在地上，收獲滿滿…&lt;br />&lt;br>
今天讀經收獲很多，讓我了解了更多的道理…&lt;br />&lt;br>
我今天傳福音給三個人，帶領他們決志，感謝主&amp;hellip;&lt;br />&lt;br>
我的小組最近都沒有人信主&amp;hellip;&lt;br />&lt;br>
我們的教會目前已經成為這個城市最大的教會了，感謝主…&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
你覺得如何？這就是平常基督徒在一起聚會分享80%以上的對話，聽起來一切正常，事實上，我們的讀經、禱告、聚會，全部都圍繞在「以人為中心」身上打轉：我的感覺、我的功勞、我的績效、我的擺上、或是我的差勁、我的自卑自憐，我、我、我…。或是這個教會很棒、牧師太讚了、敬拜團不熟練，人、人、人…。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
再看以下的禱告：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
主啊，原諒我，過去我把我每一次的呼吸當作理所當然，今天我發現，每一口的呼氣、收氣，都是你的恩典，都是你的愛在圍繞我，我過去太麻木了，請你原諒我，我深深向祢感恩、敬拜。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
主啊，幫助我，當我喝這杯水、吃這口飯的時候，就好像這是我人生在世最後一口水、一口飯，那樣的細細品嚐，那樣的滿足感謝，我一直囫圇吞棗，食不知味，心眼蒙蔽，有眼不能看，有耳不能聽，如今我從一口水，一碗飯中得見你的慈愛與憐憫，我深深敬畏你。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
主啊，我感謝祢，當我走在路上，看見路旁的花草、看見滿天的星宿、聽見蟲鳴鳥叫、聞到花香漫漫，讓我不再眼盲、耳聾、口啞、心亡，因為我終於明白，宇宙萬物都是為我而造，讓我享受、讓我治理，我卻視若未睹、聽若未聞，卻一再追求世上宴樂、名利、名車、名包、手機…，主啊，赦免我的麻木無知，讓我重新認識祢，不單是在教堂裏，更是在萬事萬物之中。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
主啊，我感謝祢，在我身旁擺了一些常惹我生氣、令我厭煩的人，即使如此，我知道祢的心意是要我學習饒恕、學習忍耐、常習去愛。我的天性是傾向逃避、或是攻擊，但倚靠你，我可以倚靠聖靈，從「萬事」中學習在我裏面陶塑出基督的品格與性情，主啊，我信靠你，幫助我可以學會，可以勝過，而不是一再抱怨、咒罵，或是逃避。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
主啊，我感謝祢。我終於明白，祢要的並不是看到教會群眾人數變多，祢渴望的是捨己跟隨的門徒，祢要看到的是神的國度是否在每一個人的心中掌權。原來神的國度是肉眼看不見的，因為存在人的心裏（愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。人也不得說：看哪，在這裏！看哪，在那裏！因為上帝的國就在你們心裏）。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
主啊，我感謝祢，原來祢要的不是我為祢做了多少分量的事工、或是禱告時間很長而已，更重要的是在我服事背後的動機與態度，是否出於對祢對人的愛。（我若能說萬人的方言，並天使的話語，卻沒有愛，我就成了鳴的鑼，響的鈸一般。我若有先知講道 之能，也明白各樣的奧祕，各樣的知識，而且有全備的信，叫我能夠移山，卻沒有愛，我就算不得甚麼。我若將所有的賙濟 窮人，又捨己身叫人焚燒，卻沒有愛，仍然與我無益。然而有一件事我要責備你，就是你把起初的愛心離棄了。）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們不一定要參加大型特會，不一定邀請知名講員，隨事隨在，我們都能夠在「萬事」中遇見上帝，也能夠敬拜上帝。重點是我們的心「麻木」太久，「無感」太久，往往需要追求更大的刺激，才能感覺滿足。所以我們基督的生命、聚會、讀經、禱告，都在追求「我的滿足、我的感覺、我的得著、我的需要」，而不是「神自己」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
有一個人為了拜訪一位偉大的人物，必須坐高鐵到另一個城市。過了幾天，當他向友人談及此事的時候，他花了所有的時間在描述高鐵座椅的舒適、沿途美好的景色、旅途有趣的人物，當然也包括許多令他不快之處：路途太遠使他太累、天氣忽冷忽熱令他難受…，最後竟然就結束了這段談話。朋友十分訝異：你此行不是為了拜訪這位偉大的人物，為什麼我從你的口中聽到的都是你自己的感受喜好，卻始終沒有聽到太多有關這位偉大人物的一切。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
讀經、禱告、聚會、敬拜、事奉…，都是沿路的旅程，把我們引到基督的面前。當我們見到基督，在神的榮耀光中，這些旅程就微足為道了。我們要談論的，不再只是有關這位神的「道理」，而是「祂自己」：神的榮美、神的慈愛、神的信實、神的聖潔，神一切的豐盛，如何在我們生活的點點滴滴中顯明出來：一粒米、一杯水、一次的呼吸、一次的心跳、一朵小花、天上飛鳥、日月星宿、萬事萬物…。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「我從前，風聞有你。現在，親眼看見你。」（約伯記42：5）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「要常常喜樂，不住的禱告，凡事謝恩。」（帖前5：16~18）&lt;/p></description></item><item><title>追求成功？還是顛覆生命？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_094839/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 09:48:39 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_094839/</guid><description>&lt;p>畢德生牧師不喜歡被人視為和和氣氣，卻無關緊要。他自許為一位「顛覆的牧師」，效法「顛覆的耶穌」一樣，要藉由真理來顛覆這個世界與文化。甚至為了讓人喜歡讀聖經，畢德生牧師花了12年的時間，用現代人熟悉的語言，獨立完成了《信息版聖經》翻譯工作。他的許多著作，果然顛覆了許多人的靈命。如果問畢德生牧師什麼是顛覆，他會這樣回答：「我正在破壞自我中心的國度，建立神的國，我正在顛覆！」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
當今許多教會，一窩蜂地追求「人數快速增長」求大求快的增長策略，到處取經，高舉教材與各種制度，要求「順服跟從」，就為了人數增長的「成功見證」。卻未發現在「數字虛胖」的當下，許多同工已進入分黨結派、爭競嫉妒、掌控威脅、身心俱疲…。追求所謂「成功」的代價，卻使得與神與人的關係建立在有條件的愛與任務需求上。為了事工的偉大目標，人已淪為宗教上的雇工，許多信徒還來不及享受神無條件的愛與醫治釋放，還來不及學習「被基督的愛所激勵」來愛神愛人之前，就急著被送進課程系統與事工生產流程，好保障人數快速增長的成功見證。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
也因為如此，今天在許多教會裏強調看重能夠參與服事的條件，多半不外乎恩賜、才幹、學識，當然也包括順服權柄。照此標準，耶穌道成肉身，就應該揀選飽讀經書的文士、法利賽人，而非漁夫、稅吏、奮銳黨，更別提賣主的猶大了。差別何在？在於耶穌的選擇向我們證明一件事：就是沒有人是祂不能使用的，也沒有人是祂不願意給予機會的。祂選擇的唯一條件，只有人的 「自由意志」，願意選擇「愛主超過一切」、與「撇下所有來跟隨」。只要願意，耶穌都願意陪伴到底，因為福音的大能不是從萬人中找出優秀人才來使用，而是顛覆改變人的生命成為合用的器皿。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
林前1:26 &lt;del>29&lt;br />&lt;br>
「弟兄們哪，可見你們蒙召的，按著肉體有智慧的不多，有能力的不多，有尊貴的也不多。上帝卻揀選了世上愚拙的，叫有智慧的羞愧；又揀選了世上軟弱的，叫那強壯的羞愧。上帝也揀選了世上卑賤的，被人厭惡的，以及那無有的，為要廢掉那有的，使一切有血氣的，在上帝面前一個也不能自誇。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩 113:7&lt;/del>8 「他從灰塵裏抬舉貧寒人， 從糞堆中提拔窮乏人。使他們與王子同坐，就是與本國的王子同坐。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「疾風烈火」一書的作者辛傑米牧師，在書中提到許多令人感動的見證。他們的教會位處品流複雜、黑邦盤據、流鶯處處、毒販充斥、鼠輩酒徒彼彼皆是之地區。但是透過靈裏熱切的禱告，我們看見一個個生命翻轉改變的故事：罪人成為聖徒、絕望重獲新生，在知名的教會詩班中有許多成員正是這些被社會棄絕的無望之人，因福音轉變成安慰人心的天使。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
另一個是由比爾．威爾遜牧師創辦的全球最大的兒童主日學事工Metro Ministries。他們的團隊服事了紐約布魯克林裡治安最壞的布什克社區，暴力、童黨、毒品令當地惡名昭彰。今日事工擴展至菲律賓、肯尼亞和古巴，每周全球有數萬名小朋友參加他們的主日學。許多曾被社會棄絕的絕望街童因為福音獲得了榮耀復活的新生命。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
無獨有偶的是，有印度也有一位印度賤民孩童之父克安通牧師，至今在當地收養超過8千多名的賤民家庭孩童，教導訓練他們成為代禱勇士與守望者，為神國與列國的需要禱告。 1991年開始迄今，他們在印度認養超過8千多名來自痲瘋、乞丐、妓女、吉普賽家庭的孩童，提供吃住，並且教導他們聖經真理、照顧他們的家人，這群孩子被稱為「皇家孩童」(Royal kids)；此外還開設5間兒童之家，收容其中數百位真正無家可歸的小孩。同時支助孩子們接受教育，希望藉此提升他們的社會階層，未來有機會在不同領域發揮影響力。最初，這些「皇家孩童」從行走禱告開始。每天早晨6時，小孩們就會兩兩一組外出，挨家挨戶在鄰舍的家門前禱告，甚至是3至5歲的小孩都會加入行走禱告隊伍中；這樣的禱告已經持續超過15年之久。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
林前12：22~26&lt;br />&lt;br>
「不但如此，身上肢體人以為軟弱的，更是不可少的。身上肢體，我們看為不體面的，越發給它加上體面；不俊美的，越發得著俊美。我們俊美的肢體，自然用不著裝飾；但上帝配搭這身子，把加倍的體面給那有缺欠的肢體，免得身上分門別類，總要肢體彼此相顧。若一個肢體受苦，所有的肢體就一同受苦；若一個肢體得榮耀，所有的肢體就一同快樂。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌來到世上的服事，全部都是在使軟弱的，成為剛強；使靈裏貧窮的，成為富足；使有病的，得著醫治；使受壓制的，得著自由。耶穌總是突顯社會中弱勢、軟弱、病痛、貧窮、犯罪…的人，讓他們浮上檯面，提醒門徒要滿足這些人的需要。而不是高舉社會中的成功人物卻使弱勢與中下階層的人被邊緣化。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
神的教會真正需要的不是更多「在世上成功」的見證，而是真正「翻轉人生命的大能」。被呼召來事奉的門徒們，都應該回到神旨意的中心：翻轉生命，而不是高舉成功。&lt;/p></description></item><item><title>2017 - 03 - 25 育玲小家聚會</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170325_223501/</link><pubDate>Sat, 25 Mar 2017 22:35:01 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170325_223501/</guid><description>&lt;p>20170325育玲小家聚會&lt;br />&lt;br>
時間：下午2點&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
流程：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>大家陸續到齊後，我會發姓名貼，好讓大家在活動中叫得出來名字。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>目前有預備2個讓大家彼此認識的遊戲（如果我還有其他想法出現的話⋯⋯再追加）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
3.以 我們愛讓世界不一樣 做開頭 （因為破冰了，唱詩歌 會更給力）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>我會用手機+擴音喇叭 播出&lt;br />&lt;br>
基督徒清明節追思的意義（約3分鐘）全程 閉眼聆聽，這樣腦袋比較靜默。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>我會以一小段口述聖經的說法。（振航哥若當下有想法進來，也請協助補充）&lt;br />&lt;br>
A.清明節 當我不是基督徒時，我對先祖的認識，以什麼心態祭祖。&lt;br />&lt;br>
B.我是基督徒後，我對祭祖有什麼不一樣的想法或做法？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
6.彼此分享時間&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;/li>
&lt;li>點心+話家常 時間&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
8.代禱時間 + 抽經文小卡&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;a href="https://youtu.be/cVRCO1bh35g"




 target="_blank"
 


>https://youtu.be/cVRCO1bh35g&lt;/a>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>2017 - 11 - 08 子庭考取不動產經紀營業執照見證</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171108_171248/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 17:12:48 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171108_171248/</guid><description>&lt;p>與家人們分享我的考照見證！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
抱歉有些攏長☺️&lt;br />&lt;br>
（不是讀書料的我）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
好驚險低空飛過&lt;br />&lt;br>
我這幾天很認真背法條看書⋯⋯&lt;br />&lt;br>
可是今天一開始考試才前三題就不會答.發慌了⋯更因爲連續太多天看書太久，我的眼睛眼花瞭亂看不清楚試題！&lt;br />&lt;br>
當下就閉眼禱告求主開我的眼去除我的恐慌⋯⋯求主幫助我完成考試，我將自己全然交託給祢⋯⋯&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
再次睜開眼後就明亮了！&lt;br />&lt;br>
我做題很慢又開始緊張！題目答案都認識，就是不知道是A或BCD不會的就跳過，我到30題時⋯我隔壁的已經寫完100題了！&lt;br />&lt;br>
我又恐慌了（因爲我那30題的做答沒有一題是有把握寫對的！）?&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我又閉眼禱告，對主耶穌說：我對不起祢！我有很認真備考，會堅持到底考完，就算沒考過祢也知道我真的盡力了⋯⋯但我對自己沒信心，可是我對祢有信心⋯⋯我聽到聖靈安慰我⋯要我慢慢來時間還夠別急⋯⋯不要跟別人比較！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
就這樣同學一個個交卷離開⋯我卻還寫不到一半！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
之後我眼睛已經看不清楚題庫了，用禱告作答每一題都問主⋯&lt;br />&lt;br>
與耶穌對話⋯&lt;br />&lt;br>
慢慢作答⋯⋯&lt;br />&lt;br>
就這樣&lt;br />&lt;br>
作完100題時考場只剩兩個人，我倒數第二名交卷！4點了&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
點放榜⋯前我不住禱告主說：不管有沒考過，我都要饒恕自己，不可以自責，因為我已經盡力了！天父祢知道的！謝謝祢愛我！我也要愛自己。&lt;br />&lt;br>
我知道答對不到50分如果過60一定是祢父為我加分的！但是在加2分會好看一點啦⋯⋯（這是自己跟祂的對話）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
5點放榜&lt;br />&lt;br>
我的分數是62分全班最低分合格&lt;br />&lt;br>
一樣與99分的人有同等證照！???&lt;br />&lt;br>
感謝讚美愛我的 神&lt;br />&lt;br>
感謝讚美 神的恩典&lt;br />&lt;br>
????&lt;/p></description></item><item><title>2017 - 11 - 01 安純出國登機見證</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171101_204633/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2017 20:46:33 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171101_204633/</guid><description>&lt;p>和大家見證一下上帝奇妙的作為！！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們10/31晚上6點的班機，要飛至美國聖地牙哥去參訪公司及旅遊，到機場時3：30要CHECK IN 時，才得知我們需要辦理加拿大簽證，且這簽證是72小時內才能知是否通過，如果沒過我們必須換隔天的班機搭乘！（我們嚇到了，因我們有8個人），眼看已經4點了，一群人手忙腳亂，立刻請振航哥及玉雲姐為我們守望禱告，後來有兩位姐妹一直過不了，辦了兩次還是無法通過。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在4：45時航員要我們立刻下決定，是否先出發，我帶著美雅及雅菁（未信主），我們立刻圍圈迫切禱告求神開路，美雅後來對雅菁的老公說，上帝就算只剩下2分鐘給我們也都夠了！我們一直等完全沒消息，直到最後兩分鐘真的接到通知過了，我們都感動的哭了！（因為雅菁是最想去美國的，如果她不能去，而要讓老公一個人帶孩子去美國，她真的很不放心）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
上帝真的太奇妙了，完全不誤事，在最後兩分鐘讓我們順利通過，真是太奇妙了！我們一看時間，真的只剩2分鐘耶！讓我們大家一起經歷上帝奇妙的作為！（雅菁還直說她要來受洗呢！真是超級開心及感動，感謝主，感謝振航哥及玉雲姐的代禱守望），一切榮耀歸給神！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=vpe5gpWNuVY"




 target="_blank"
 


>https://www.youtube.com/watch?v=vpe5gpWNuVY&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>2017 - 10 - 29 隆尉宛嫻求證婚見證</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171029_204228/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 20:42:28 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171029_204228/</guid><description>&lt;p>今天在育玲小家別開生面為宛嫻姊妹與隆尉辦了一個家教會裏別開生面的求婚、證婚儀式！今天破例在QT群組提出這個見證，是因為宛嫻信主1年多，幾乎是從QT一開始，她是少數幾位天天一起分享幾乎沒有間斷其中的一位。從她分享的QT中，雖然字少，但幾乎叫我驚呼連連，因為以一位無法走進教堂聚會（父母的反對），信主時間很短，但是每天的QT都能切中精髓，也能不斷自我反省改進，看見生命的成熟老練，勝過我這信主30年的老基督徒。今年她們感情與婚事，神蹟似的在前一陣子獲得家人的同意與突破，決定進入婚姻，也看見倚靠神、忍耐、等候、緊緊抓緊上帝，成長，帶來的祝福。從信心的成長，再到環境的祝福，讓我十分的感動！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在這裏繼續祝福宛嫻與隆尉，在主的愛裏共結連理，永沐主愛，也在QT上成為眾人的榜樣與見證，日日更新成長改變，阿們！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=250_K2m5s7U"




 target="_blank"
 


>https://www.youtube.com/watch?v=250_K2m5s7U&lt;/a>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/p></description></item><item><title>速讀聖經一遍的見證</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171018_204633/</link><pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:46:33 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20171018_204633/</guid><description>&lt;p>一位軍中弟兄速讀聖經的見證：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
平安，以下要分享我速讀聖經一遍的見證：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
受洗近5年來，沒有完成讀過一遍新舊約，大多都讀新約，舊約因為不太了解歷史背景，都是跳著讀。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
近期與神立約後，原本速讀目標設定要預備2年後的服事，但竟然成為我最近傳福音和生命改變最大的源頭。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
當中以每日速讀20章為基本，每日要分別為聖大概一小時才有辦法讀完，還要操練把亮光打成小記或配合當日所發生的事分享給正一牧師和中一哥，當然也包含我的妻子，是我的忠實讀者，常常有時在部隊白天沒空時，搞到半夜讀完打完都超過12點，但我還是樂此不疲，為什麼呢？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在部隊是一個高壓力、世界價值觀和試探很多的地方，常常心中會有很多的負面情緒，滿腦的抱怨，咒罵人，情緒易怒等等情況發生，這時大量神的話就出現，每天滿滿的充滿在我的腦中，因為我不想要再繼續跟著世界的價值觀走下去，我若靈裡飢餓，卻每日讀個靈修小品，豈能填飽肚子呢？在不斷的操練，並持守紀律，後面步上軌道，已變成日常生活的習慣，當面對困難時，一句經文「在神沒有難成的事」，我就得幫助，面對易怒時「人有見識就不輕易發怒」我就得釋放。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我開始隨時隨地運用神的話語在職場上，活出基督的教導，運用神國的法則，並且分分秒秒喜樂在我心。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
不僅如此，當我開始向人傳福音，帶幸福小組，領人讀經，都會有聖靈親自來教導我經文的運用，造就、安慰、勸勉人，有時我會讀到自己好像癲狂了，邊讀邊喜吱吱的一直笑，有時讀到一半想到未信主的靈魂就深深哀痛。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
每日速讀20章經文一共55天完成新舊約一遍，鼓勵還沒有完整讀過的可以試看看，一天10章也可以，重點是要願意去做，神才能動工。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
造就益處大概歸類以下：&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">1.靈命成長，負面言語離開&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">2.生命成長，生活與信仰結合&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">3.靈魂有負擔，為人代禱&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">4.領人信主，結果子的喜悅&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">5.脫離世上追求的東西，投資天國產業是看得見的&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">6.領受聖靈充滿，每日持續的喜樂&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>人的怒氣並不成就神的義-珮君姊妹生命故事分享</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170406_123411/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 12:34:11 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170406_123411/</guid><description>&lt;p>生活故事分享 2017.04.06&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">【經文】&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />&lt;br>
～雅各書：第1章20節 因為人的怒氣並不成就神的義～&lt;br />&lt;br>
我們只要是在怒氣中，所行的一切事，並不會有所果效，連同禱告、服事也是如此。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">【見證】&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />&lt;br>
話說，我老公的身形高大，但生起病來不容小覷，一定發燒，其症狀四肢無力高燒難退，看了醫生，服了藥都沒有果效，都是待我下班，為他禱告後，約莫過15分熱就退了，就可走動了，感謝上帝每次的醫治。上帝讓我跟我先生在日常生活中不斷經歷祂，這也讓我先生對上帝的認知從否定到疑惑，到肯定上帝的存在。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
民國100年的某個星期六，我們約好要上台中參加活動，但我下班一進房間，見我先生帶著口罩、躺在床上、蓋著棉被，心想：不會發燒了吧？頓時莫名的生氣和憤怒油然而生，下午的活動大概去不成了，幹嘛偏找這時生病！我真的非常不悅，依照慣例開始為他禱告，但是十分、二十分、半小時過了，一點動靜都沒有，我開始急了，下午的活動可是我期盼已久的啊！當我開始思考是不是沒有好好禱告？內容順序錯了？正當摸不著頭緒時，聖靈的提醒，讓我驚醒！【當饒恕他】許多意念不斷湧入，我開始自責懊悔，我怎麼可以如此自私，生病又不是他願意的，於是我鼓起勇氣，走向先生，告訴他：老公，請原諒我，我不該生氣、不該這麼自私的，你願意原諒我嗎？讓我再為你禱告禱告好嗎？他點頭回應。聖靈的帶領，讓我的禱告充滿了愛和力量，我的眼淚如泉湧般流下；禱告結束睜開雙眼時，竟發現我先生也感動流淚了，他因著生病向我道歉，也謝謝我的愛和禱告。當我預備好要聯絡取消活動時，我先生竟然坐了起來，告訴我他好多了可以出門，我拒絕他，要他多休息，沒想到體溫計一量，燒退了，感謝讚美主，榮耀歸給神！！&lt;br />&lt;br>
這事讓我大大領受，我們當饒恕人，這必帶下莫大的恩膏，和醫治的能力！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
106年3月中旬，我家恩雨感冒了，她愛吃糖果、餅乾，卻不愛喝水，每次的感冒都會有厚重的痰，因為不愛喝水，所以總是需要較多的時間才能恢復，這調皮孩子只有在感冒期間，因為不舒服，才會記得要多喝水。感冒才剛好的第二天，就沒了節制，趁我不注意偷喝了冰的牛奶，隔天就開始咳嗽，感冒症狀更加嚴重，整晚的夜咳，讓我和先生相當疲累以及不捨。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
當這孩子偷喝冰飲被我曉得時，我就開始生這孩子的氣了，氣她不聽話；當感冒症狀再度復發，我的怒氣就再也止不住了，既生氣又煩躁；夜咳時，不住地為她禱告，然而卻沒有任何果校，聽著她咳嗽的聲音，如此厚重的痰，讓我擔心不已。看了醫生吃了藥，不見絲毫的改善，心中也不住的禱告，然而我還是處於生氣狀態的，正思考著帶她去醫院作更進一步的檢查時，突然來的意念『人的怒氣並不成就神的義』，讓我驚醒也不斷懊悔。我意識到我不該生氣的，於是來到神的面前認罪悔改，調整好情緒後，開始為恩雨禱告。感謝聖靈的帶領，恩雨的夜咳慢慢止住了，感謝讚美神！隔天的咳嗽也明顯減少，痰的聲音也不再厚重了，這真是神的恩典！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
神的話語不斷在我耳邊迴響『&lt;span style="color: #ff6600;">人的怒氣並不成就神的義&lt;/span>』，上帝用奇妙的方式，讓我理解祂的話語；聖靈的帶領，讓我不斷的回想過往，許多發生的事讓我串連了起來，我深刻的體會到，這就是神的智慧，何等深遠，如此簡短的話語，竟是如此的意義非凡，這樣多的事發生在我身上，竟是為了教懂我，感謝主！面對這樣駑鈍的我，仍不放棄，就為了讓我明白，謝謝主的愛和恩典！&lt;/p></description></item><item><title>Winnie 家教會跨國領聖餐見證</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170916_204633/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 20:46:33 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170916_204633/</guid><description>&lt;p>winnie分享：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
跟大家分享一下，我們家今天桃園、臺中、印尼、加拿大，四地方每週一起領聖餐大成功，誰都阻擋不了我們了哈哈哈！求主保守我們一直持續下去不要斷，感謝主，奉主耶穌基督的聖名禱告，阿們！&lt;/p></description></item><item><title>子庭信主與生命改變的故事</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170611_123411/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 12:34:11 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170611_123411/</guid><description>&lt;p>我生長在傳統農村的家庭，阿公阿嬤非常重男輕女我不是長孫所以不被愛！&lt;br />&lt;br>
四歲就會洗衣煮飯，小學一年級就要背著兩歲弟弟帶著奶瓶去上學，&lt;br />&lt;br>
爸爸每天醉酒，爸媽每天吵架，我每天有做不完的家事，就好像台灣的小阿信！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
國中畢業就逃離了不被愛的家，&lt;br />&lt;br>
高中讀夜校自己半工半讀靠自己生活。&lt;br />&lt;br>
18歲與同學談戀愛沒想到他是恐怖情人，因為我要與他分手，他卻把我打到住進加護病房差點連命都沒了&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在家不被愛；在外又被傷害的自卑心逼我自己要更獨立，用驕傲自大偽裝自己，把自己變成堅強又有能力的女人，21歲就自己創業當老闆。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
因為對感情沒有安全感所以就未婚懷孕自己生自己養小孩。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
三年前弟弟又闖大禍了！被警察抓去羈押禁見，媽媽想不開自殺了，我彷彿世界末日！&lt;br />&lt;br>
因為爸爸七年前醉死在床上，現在媽媽又自殺，我成了父母雙亡的孤兒，我完全崩潰了，哭倒在地上！問有沒有什麼神可以幫助我！&lt;br />&lt;br>
家破人亡了⋯⋯人的盡頭神的起頭！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
天使來臨⋯⋯&lt;br />&lt;br>
早上開店然後來了一個女客人跟我說上帝很愛我、會幫助、又為我禱告完，有好大的一股暖流從頭到我的心裏，釋放了我的苦，好像有隻手出現一樣⋯讓要溺水的我找到空氣呼吸，因此我沒自殺⋯⋯&lt;br />&lt;br>
就這樣我就沒有再拜拜了！（我以前是一個算命念經拜很大拜到國外去的人）&lt;br />&lt;br>
現在只要禱告心中就充滿愛與平安！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
雖然媽媽沒有活過來！&lt;br />&lt;br>
但我很感動教會的人，與我非親非故，無條件的幫助我媽的喪禮滿滿的溫馨與愛。&lt;br />&lt;br>
我才明白這是屬於神的愛！&lt;br />&lt;br>
讓這些基督徒弟兄姊妹來愛人幫助人！&lt;br />&lt;br>
也讓剛信主的我感覺自己不再是孤兒了！&lt;br />&lt;br>
受洗後！有天父愛我！&lt;br />&lt;br>
我不再靠自活著，也不再假裝驕傲自大的偽裝自己！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
現在神幫助我買了新房子，我也能學習用愛來愛人！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
神也讓我放下恨⋯到監獄去看弟弟原諒他的錯！&lt;br />&lt;br>
告訴他上帝愛他我也愛他！&lt;br />&lt;br>
很神奇的是重男輕女的阿公阿嬤變得對我很好！&lt;br />&lt;br>
也多了好多弟兄姊妹關心與愛的陪伴我讓我不再孤單；&lt;br />&lt;br>
心裡有了盼望人生像發光的彩虹！非常的喜樂！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這一切都是出於神奇的神，神要用我的生命影響別人的生命！&lt;br />&lt;br>
感謝主！&lt;br />&lt;br>
謝謝大家這是我的分享&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
馬太福音11章28&lt;br />&lt;br>
凡勞苦重擔的人可以到我這裡來我就是你們的安息&lt;/p></description></item><item><title>It’s real！神是真實的！受洗完上帝在天上用雲彩同為印證，太震撼了！</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170324_123411/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 12:34:11 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170324_123411/</guid><description>&lt;p>神是又真又活的神，It&amp;rsquo;s real！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=NwPT7c3zV-Q"




 target="_blank"
 


>https://www.youtube.com/watch?v=NwPT7c3zV-Q&lt;/a>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
完整版中文字幕影片：&lt;a class="yt-uix-sessionlink " href="https://www.youtube.com/watch?v=ImFfdWY_lhA" data-sessionlink="itct=CDAQ6TgYACITCN6c0ujp7dICFQOVWAods6EHmyj4HQ" data-url="https://www.youtube.com/watch?v=ImFfdWY_lhA">&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ImFfd"




 target="_blank"
 


>https://www.youtube.com/watch?v=ImFfd&lt;/a>&amp;hellip;&lt;/a>&lt;br />&lt;br>
國際版影片出處：&lt;a class="yt-uix-servicelink " href="https://thelastreformationmovie.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener" data-servicelink="CDAQ6TgYACITCN6c0ujp7dICFQOVWAods6EHmyj4HQ" data-target-new-window="True" data-url="https://thelastreformationmovie.com/">&lt;a href="https://thelastreformationmovie.com/"




 target="_blank"
 


>https://thelastreformationmovie.com/&lt;/a>&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>2017 - 08 - 28 Winnie家教會聚會</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170828_204633/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:46:33 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170828_204633/</guid><description>&lt;p>winnie分享：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
感謝振航哥、咼哥、安純姐，8/28來桃園祝福我們全家及祝福我爸和我弟出國平安！一切都是上帝安排~我們去的咖啡館很小（我弟找的我也沒去過）那條路上是桃園最難停車的地方，原本沒位子我就先把大家放下來我自己想辦法找車位，馬上禱告後繞一圈回來，咖啡館門口一個位子，而且不到一分鐘找到。然後他們到了咖啡館沒位子，結果服務生安排了一個大包廂給我們，只有我們在那，包廂變成我們專屬的，領聖餐及分享都超方便！更重要的是上帝透過振航哥、咼哥、安純姊醫治並解了我們全家的心結及困惑，像一把萬能鑰匙開啟了每一個人的鎖，感謝主在我盡力帶領小羊下，無力時差派了天使幫助我，一切都是神蹟！後續幾天一同家人開始經歷上帝，爸爸阿姨弟弟也開始認真讀經禱告，一同成長，一切榮耀歸於主！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="aligncenter" src="https://od.lk/s/173547870_uaDVk/20170828s1.jpg" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="aligncenter" src="https://od.lk/s/173547874_BnSqw/20170828s2.jpg" />&lt;/p></description></item><item><title>小侯感動見證</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170729_204633/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2017 20:46:33 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170729_204633/</guid><description>&lt;p>感謝主安排了兒童演唱會讓我們再次接觸教會，其實這是宇翔的上司給我們了參與的機會。一開始其實很好奇到底是什麼兒童演唱會，不過會辦在教會應該就是跟基督徒有關係。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
當進去的那時候聽到了我熟悉的歌曲，那就是你很特別。讓我又燃起了那份感動，還有那澎湃的心，也想起了AAC，曾經的我們是跟他們一樣有那樣的動力演出。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
你很特別似乎也告訴我，我是獨一無二的自己，是神給我的自己，原來我不孤單，因為神一直在我身邊。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
當主持人介紹一個小女孩前，介紹小女孩的爸爸，就是祝大哥祝維中，讓我更熟悉了，原來在南部地區我還能聽到我熟悉的名字，感謝主，這也在提醒我身邊的弟兄姐妹也再隨時的關心，而不是自己一人。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這場表演也要謝謝彩虹生命教育的演出，他們的賣力演出讓我生活有了一些動力。可惜AAC飛奔在北中南，無法再展現動力了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
感謝主給我們沒有下雨美好的一天。（祝哥應該不知道我是誰了哈）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="aligncenter" src="https://od.lk/s/173547894_bNAcv/20170729s1.jpg" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="aligncenter" src="https://od.lk/s/173547895_2UxrX/20170729s2.jpg" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="aligncenter" src="https://od.lk/s/173547897_E05LX/20170729s3.jpg" />&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=2umq8Ph2RT0&amp;amp;amp;w=560&amp;amp;amp;h=315"




 target="_blank"
 


>https://www.youtube.com/watch?v=2umq8Ph2RT0&amp;amp;w=560&amp;amp;h=315&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>2017 - 05 - 14 育玲於母親節見證全家得救</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170515_123411/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 12:34:11 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170515_123411/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=A0BLz90oZ3g&amp;amp;amp;t=2s"




 target="_blank"
 


>https://www.youtube.com/watch?v=A0BLz90oZ3g&amp;amp;t=2s&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>患難中的上帝- 小君見證分享</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170405_123411/</link><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 12:34:11 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/life_story/20170405_123411/</guid><description>&lt;p>我是小君，我生命故事的題目是『患難中的上帝』。 信耶穌的第一年，我很認真的學習，想認識上帝，但是大部分只在別人的口中知道上帝很偉大，會行奇妙的事。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
大概12年前，在我認識上帝的第二年，因為要去教會的過程中，那是一個颱風夜前夕，月黑風高，我騎著我的摩托車正往前行時，(心想摩托車道上怎麼會有人…)就這樣的撞上去，碰，我摔到了內車道。&lt;br />&lt;br>
我第一個擔心的是摩托車能不能騎，爬起來發動一下，好險沒問題。第二個我想我可以趕快騎摩托車跑走，因為我不知道自己能不能承擔起後續處理和錢的問題。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但是這時心裡卻想到了上帝，就算我可以跑的掉，但是上帝一定不喜悅，我的內心也一定不會平安，當下就決定留下來面對問題，這時候我發現怎麼會有好心的路人，在幫我們指揮交通，聯絡救護車，那是個產業道路，平常有很多的大卡車，一不留意，我們就命喪輪下了！我打電話給我教會的姐姐，請他為我禱告，也為了被我撞的人禱告。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
很快的我能把摩托車安全的牽到路旁，也面對了後續就醫及患者的醫療照護。之後做筆錄才知道，被我撞到的是一位大概50歲阿伯，他跟朋友喝完酒，走在回家的路上，而且是一個有前科的人，警察要我們趕快和解。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
就醫完，當時我自己身上是多處擦傷，阿伯也只有輕傷及些微腦震盪，在教會的牧師、叔叔阿姨的幫忙下，我們很快和平的和解。我感謝上帝的保守，因為我深信 在聖經中上帝的話：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩篇23:1 耶和華是我的牧者．我必不至缺乏&lt;br />&lt;br>
詩篇46:1神是我們的避難所，是我們的力量，是我們在患難中隨時的幫助。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這是我在患難中遇見的上帝，願賜平安的上帝祝福大家！這是我在但以理學院操練分享生命故事，跟大家分享&lt;/p></description></item><item><title>2012 – 06 – 12 小方受洗</title><link>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120612_171046/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2012 17:10:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/cloud_wash/wash_prove/20120612_171046/</guid><description>&lt;p>多年前曾禱告讓我能夠接觸並且服事大學生，感謝主！從前二年開始我認識了亞洲大學的修祺、後來又認識了他的女朋友岳尹。從他們開始我陸續接觸到一些大學生，開始傳遞在學校中設立「有機教會」的觀念。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
神的帶領下，在我們的家中，於2012-6-12我們先為小方施洗，隔週2012-6-21又為詩羽受洗，也找機會為他們服事領受聖靈，小方並且立即經歷病得醫治的神蹟。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;img class="alignnone size-full wp-image-12913" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/小方2.jpg" alt="" width="1024" height="768" />&lt;/p></description></item><item><title>2025 – 01 – 01 QT 約翰福音 1：1~8</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250101_000055/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250101_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：1~8&lt;br />
1：1 太初有道，道與　神同在，道就是　神。&lt;br />
1：2 這道太初與　神同在。&lt;br />
1：3 萬物是藉著他造的；凡被造的，沒有一樣不是藉著他造的。&lt;br />
1：4 生命在他裏頭，這生命就是人的光。&lt;br />
1：5 光照在黑暗裏，黑暗卻不接受光。&lt;br />
1：6 有一個人，是從　神那裏差來的，名叫約翰。&lt;br />
1：7 這人來，為要作見證，就是為光作見證，叫眾人因他可以信。&lt;br />
1：8 他不是那光，乃是要為光作見證。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約1：1 太初有道，道與　神同在，道就是　神。&lt;br />
1：3 萬物是藉著他造的；凡被造的，沒有一樣不是藉著他造的。&lt;br />
1：4 生命在他裏頭，這生命就是人的光。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：康來昌牧師：「你可以說：一章1、2節是講「未造以先」，只有神存在的時候。3節是講「神的創造」。4節是講「神的管理」（providence），也就是神在創造的世界裡運行的「普通恩典」。5節是講「人類的墮落史」，是東方的歷史，是西方的歷史，是你我的歷史，也是教會的歷史。&lt;br />
&lt;br />
也可以說：一章1、2節在講「道跟神」的關係——道跟神同在，道就是父神；但又是不同的兩位。3節在講「道跟萬物」的關係——萬物被道所造，也因著祂而運轉和生活。4、5節在講「道跟人」的關係——道給人生命、給人光；但人不要這個生命和這個光。6-9節則開始講「道成為肉身，耶穌，那時候的事情。」&lt;br />
&lt;br />
（1）v1「太初有道」，使我們想到創造記講的「起初，神創造天地。」「太初」還在「起初」之前，就是神還沒有創造宇宙之前，還沒有時間與空間之前，是屬於上帝所處的永恆的狀態，因為神超越時空，時間空間宇宙都是神為人所創造所預備的。當這個有限的世界過去，我們復活的靈體就要進入永恆的國度裏去，只是有些人是進入「永生」，而有些人則是進入「永死」。太初有道，這個道指的是耶穌，聖經上用了許多不同的形容詞來形容耶穌，康來昌牧師：「《約翰福音》用了許多的名詞來形容耶穌；包括：「太初」、「道」（話）、「光」（一2），「萬物」（一3），「羔羊」（一29、36），「新郎」（三29），「生命的糧」（六35、48），「羊圈的門」（十7、9），「好牧人」（十11、14）、「道路」、「真理」、「生命」（十四6），「神的兒子」（一49），「王」（一49，十二13、15，十九19），「僕人」（十三16），「葡萄樹」（十五1、5）……。舊約也講到，上帝被稱作「磐石」（賽二十六4），「山寨」、「高臺」、「盾牌」（詩一四四），「忌邪者」（出三十四4）……。」&lt;br />
&lt;br />
太初有道，這個道不是中國人講的道，也不是老子講的道，中國人講的都是很抽象的概念，但是約翰福音講的道，就是指神的話，這個神的話是有位格的，就是指耶穌。我們很難用人有限的頭腦去解釋，在聖經中，神與神的話是分不開的，聖父、聖子、聖靈也是分不開的，神的話與神的靈也是分不開的。神用祂的話語創造天地，用話語托住萬有，用話語審判世界。神說有就有，命立就立，神的話不像人說話不算話，神的話絕不徒然返回，定要句句成就。約6：63「我對你們所說的話，就是靈，就是生命。」，凡喜愛神的話語，必定也是樂於遵行的人，這人就必從耶穌領受聖靈與永恆生命的果子為賞賜。&lt;br />
&lt;br />
（2）v4~5耶穌就是神話語的活出，祂是賜人生命的主，同時又是照亮人生命的光。這光是真光，因為神的光是照亮人靈魂的黑暗，叫人看見自己的敗壞，以致於願意親近這光以得生命。光明與黑暗二個完全對立的存在，黑暗就是沒有光的景況，光一來，黑暗就遁逃。但有些人雖然活在黑暗中，卻恨惡這光，喜愛黑暗，活在罪中之樂，不肯接受光以致於與神隔絕。所以我們傳福音，傳揚叫人得生命的真理，也是傳揚照亮人生命黑暗的真光。為什麼有些人得救，有些人沒有得救，其中一個重點是人肯不肯離棄黑暗，離棄罪中之樂，願不願意接受光照承認敗壞與無救，而願意接受耶穌成為我們唯一的拯救。&lt;br />
&lt;br />
v6~8耶穌道成肉身來到世上，上帝先差遣了一位使者為耶穌「預備道路」，這就是施洗約翰，其實在舊約中也曾預告這事（參瑪3：1、4：5~6）。施洗約翰是為主作見證的人，他的一生實在為我們作了美好的榜樣，特別是他的謙卑：「就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。」、「祂必興旺，我必衰微。」施洗約翰在長達兩約之間長達400年的黑暗時期之後出現，向世人預告了耶穌的再來，長久的黑暗終於有真光照耀。施洗約翰的使命是為主作見證，同時也是為了要把人帶到耶穌的面前，然後他便退場，這同樣也是任何一位想要服事主的僕人該有的榜樣與態度。今天任何想要服事主的牧師、傳道、宣教士、小組長…，我們都該學習施洗約翰的榜樣：為耶穌作見證，然後把人完完全全地帶到耶穌面前，而不是帶到我面前：「主必興旺，我必衰微」我們隨時預備好退場，好叫耶穌可以成為眾所矚目的焦點。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我們接受主，相信主，不只是受洗，而應該是相信「神口中所說的一切話」，也就是整本聖經，同時也是活生生的聖靈在我們心裏隨時引導我們。很多人信主之後，只「選擇相信片面的聖經」，相信「自己選擇部份的真理」，卻把自己不喜歡的聖經給閹割掉了。耶穌變成了我們可以調整過的偶像，而不是聖經中所啟示那位完整的神，這是今天教會與基督徒最大的危機。不讀聖經，不讀整本聖經，很多人只是憑自己的私意在塑造另一位名叫耶穌的偶像，這種福音是有危險的。讀整本聖經，相信全備福音，認識完整與正確的神，是我們一生追求的目標。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 02 QT 約翰福音 1：14~18</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250102_000055/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250102_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：14~18&lt;br />
1：9 那光是真光，照亮一切生在世上的人。&lt;br />
1：10 他在世界，世界也是藉著他造的，世界卻不認識他。&lt;br />
1：11 他到自己的地方來，自己的人倒不接待他。&lt;br />
1：12 凡接待他的，就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。&lt;br />
1：13 這等人不是從血氣生的，不是從情慾生的，也不是從人意生的，乃是從　神生的。&lt;br />
1：14 道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。&lt;br />
1：15 約翰為他作見證，喊著說：「這就是我曾說：『那在我以後來的，反成了在我以前的，因他本來在我以前。』」&lt;br />
1：16 從他豐滿的恩典裏，我們都領受了，而且恩上加恩。&lt;br />
1：17 律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。&lt;br />
1：18 從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約1：9 那光是真光，照亮一切生在世上的人。&lt;br />
1：12 凡接待他的，就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。&lt;br />
1：14 道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。&lt;br />
1：17 律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。&lt;br />
1：18 從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）主是「道路」、「真理」、「生命」，也是「真光」。上帝曾造太陽月亮與日月星辰成為物質界的光源，但神自己就是「光」的源頭，神的光是「真光」，能照亮人心與一切，無所遁形。主的真光是要來光照人心的敗壞與黑暗，引導人「靈魂甦醒」，走上「生命得救的窄路義路」。無奈世人拒絕這光，卻喜歡活在黑暗罪惡之中（v10~11）。神差施洗約翰成為開路先鋒為主預備道路，今天我們每一個人都應具備有像施洗約翰的角色，成為主的見證人，把人帶到神的面前來。但是人是否願意接受這光，接受耶穌，就不是我們的工作了，因為神尊重人的自由意志。「他在世界，世界也是藉著他造的，世界卻不認識他。他到自己的地方來，自己的人倒不接待他。」（v11）這真是件悲哀的事，創造宇宙萬有和人類的主，來到祂創造的地方，受造的人卻不歡迎祂，不接納祂。我們今天在世上拒絕耶穌，將來在天上就被耶穌所拒絕，這是一場靈魂存亡的抉擇。但凡願意接受耶穌的人，「就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。…，這等人不是從血氣生的，不是從情慾生的，也不是從人意生的，乃是從　神生的。」（v12~13）血氣、情慾、人意生的，都是指人的作為，一個人信主，不是任何一個人所能辦得到的。我們只能傳揚「正確的福音」，接下來就是聖靈的感動與人自己的選擇。所以傳正確的福音是我們的責任，禱告是我們的責任，但是一個人是否得救，全依靠聖靈的大能。&lt;br />
&lt;br />
v14「道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。」道是神的話，是真理，卻披上了肉身活在我們中間，祂就是主耶穌。「道成肉身」是極大的奧秘，我們有限的頭腦也無法全然理解，許多神學家也都多方作出解釋。我個人簡單的看法，就是神的話語是抽象的，但是耶穌取了肉身活在世人中間，活給我們看，什麼叫作真理，成了具體可以看見的真理。讓我們透過耶穌可以認識父神，認識真理，也可以透過耶穌與天父和好。&lt;br />
&lt;br />
（2）創造的神捨棄了榮耀不能朽壞的身體，取了神所創造賜給世人受造的身體，軟弱的身體，也是會朽壞的身體，就是為了一件事，就是神愛世人，願意謙卑捨己，犧牲生命，拯救世人。我們如果看舊約，世上的罪人是無法面對面見到神的，因為罪人在聖潔的神面前會被聖潔的榮光所擊殺，就算是大祭司，也只能一年一次獻上贖罪祭之後才能進入至聖所。今天聖潔的神卻取了一個肉身的身體，可以方便居住在罪人中間，只是世人仍然不認識祂，甚至最後殺害了耶穌，成就十字架的救恩。耶穌成為神所差派的宣教士，跨越靈魂與肉身的界限，為咎由自取的罪人犧牲生命，「神的愛就在此向我們顯明了」。&lt;br />
&lt;br />
v14「充充滿滿地有恩典有真理」、v17「律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。」律法是神聖潔的要求，但是有罪的世人靠自己的肉體根本達不到神的標準，必須透過不斷的悔改與獻祭與神和好。耶穌道成肉身，帶來福音的好消息，就是帶來「恩典」與「真理」。恩典是因為神的禮物是人不配得到的，是神白白無條件的賜予；真理就是神口中所說的話，真理也就是耶穌用生命活出可見的真理，向世人作見證。因為世人犯罪靈魂與神隔絕，思想心智被罪惡扭曲，無法認識神。所以天父把耶穌當作恩典的禮物賜給世人，活出真理的見證叫人可以認識父神。&lt;br />
&lt;br />
不但如此，更重要的是賜下聖靈保惠師住在相信主耶穌之人的心裏，聖靈賜下力量與恩典，要把真理成形在我們的心裏，也可以說要把耶穌的生命成形在我們心裏，使我們這些罪人得以與耶穌的性情有分。我們能夠遵行真理，不是外面的假冒偽善，而是聖靈在我們生命中塑造我們，賜下力量，改變生命，漸進成聖，多結果子。這些都是神白白的恩典，是我們不配得到的，最終讓我們除去老我，活出基督與真理。這也就是v18「從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。」父神差派耶穌來到世上，在世人面前代表天父，活出天父，見證天父。同樣地，耶穌已經復活升天，今天把見證的使命交給教會中的每一位基督徒，我們信主得救的人，都有責任與使命，要在這個罪惡的世界與不信的人面前，代表天父，活出天父，見證天父。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>「律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。」宗教只能告訴世人什麼是善什麼是惡，而且宗教的道理全都是出於「人意」而非「真理」，同時也「沒有能力叫人行善」。唯有基督替罪人死，勝過罪惡與死亡，並賜下聖靈與聖徒同住，叫我們經歷到真理並不是一套知識系統，因為「真理就是神自己」、「恩典則是聖靈內住賜給我們的意願與力量」，使我們因為「愛神、信靠神」，而產生甘心樂意順服神話語的生命力量。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 03 QT 約翰福音 1：19~28</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250103_000055/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250103_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：19~28&lt;br />
1：19 約翰所作的見證記在下面：猶太人從耶路撒冷差祭司和利未人到約翰那裏，問他說：「你是誰？」&lt;br />
1：20 他就明說，並不隱瞞，明說：「我不是基督。」&lt;br />
1：21 他們又問他說：「這樣，你是誰呢？是以利亞嗎？」他說：「我不是。」「是那先知嗎？」他回答說：「不是。」&lt;br />
1：22 於是他們說：「你到底是誰，叫我們好回覆差我們來的人。你自己說，你是誰？」&lt;br />
1：23 他說：「我就是那在曠野有人聲喊著說：『修直主的道路』，正如先知以賽亞所說的。」&lt;br />
1：24 那些人是法利賽人差來的（或譯：那差來的是法利賽人）；&lt;br />
1：25 他們就問他說：「你既不是基督，不是以利亞，也不是那先知，為甚麼施洗呢？」&lt;br />
1：26 約翰回答說：「我是用水施洗，但有一位站在你們中間，是你們不認識的，&lt;br />
1：27 就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。」&lt;br />
1：28 這是在約旦河外伯大尼（有古卷：伯大巴喇），約翰施洗的地方作的見證。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：23 他說：我就是那在曠野有人聲喊著說：修直主的道路，正如先知以賽亞所說的。&lt;br />
1：27 就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）施洗約翰一生蒙召，就是要成為「為主預備道路的使者」。他的服事，主要是透過洗禮，因為當時猶太人有用水洗身的潔淨儀式。而施洗約翰在曠野明確指出人有罪，凡願意公開承認的可以透過洗禮的儀式來表明悔改與潔淨。施洗約翰的洗禮與今天洗禮不同之處，他只是預備人心願意承認罪惡，公開悔改，接受潔淨，但是那時候還不確定耶穌就是彌賽亞，而今天我們的洗禮儀式很明確的就是接受耶穌赦免、洗淨我們的罪惡，成為我們的救主與生命的主宰。但是從施洗約翰的服事中，有一件很重要的真理，是今天教會可能忽略的地方，就是耶穌福音的起頭在於人願意承認自己的罪，然後接受耶穌成為赦罪的救主與人生的主宰。今天很多教會在傳福音時甚至不太敢提到罪了，只是提到耶穌可以解決人生的問題，滿足我們的需要。我們說過耶穌的名字，就是拯救者，要把我們從罪惡中拯救出來。施洗約翰的服事如此重要：「為主預備道路」，就是從認罪悔改開始，這也是我們今天想要傳講正確與全備的福音，最需要注意的地方。&lt;br />
&lt;br />
施洗約翰的服事甚至轟動了全城的百姓，許多人到他那裏公開承認罪惡接受潔淨，這事引起宗教領袖的注意，特別差派祭司和利未人找他質詢：「你是誰？」、「誰給你權柄做這些事？」。因為在現實的世界上，宗教地位、權柄與服事機會的取得，是透過出身、透過學位、甚至可能需要透過關係。施洗約翰是一個名不見經傳的小人物，怎麼可以有如此的影響力，甚至撼動了這些宗教人士的地位，搶了他們的飯碗，獲得百姓的支持，超越他們的影響力？…同樣的狀況，也發生在耶穌的身上，事實上，耶穌就是被這群宗教人士出於嫉妒給害死的。施洗約翰與耶穌因為都太受百姓的歡迎，因此這些宗教人士不敢明目張膽的動他們，而且在馬太福音中，施洗約翰曾經毫不客氣的罵這些宗教人士是毒蛇的種類。神有主權可以任意揀選差派人來服事祂自己，不管是透過任何的管道，重點是要看他們服事所結出來生命的果子。我們今天的人喜歡看神蹟奇事，看恩賜恩膏，但聖經教導我們分辨察驗的方法，是看這些服事的人，是否能夠幫助自己，也幫助別人「結出生命的果子」。生命的果子，從悔改開始，並且一生接受聖靈的塑造與更新。如果不能幫助自己或別人生命改變，結出果子，那麼我們的裝備與訓練都是花拳繡腿，沒有生命與能力。&lt;br />
&lt;br />
（2）宗教領袖前來質詢施洗約翰是誰？是不是他們素來等候的「基督（彌賽亞）」？還是舊約預言的先知以利亞？施洗約翰立刻否決，只說自己是以賽亞曾預言要為基督「修直主的道路」的那一位。其實施洗約翰就是在瑪拉基書預言的以利亞：「看哪，耶和華大而可畏之日未到以前，我必差遣先知以利亞到你們那裡去。他必使父親的心轉向兒女，兒女的心轉向父親，免得我來咒詛遍地。」（瑪4：5~6）我們在施洗約翰的服事中，一再看見他一直保持十分的謙卑，一再強調自己只不過是基督的僕人，連解鞋帶都不配。自己只是為主預備人心，大膽指出人的罪，要人接受悔改的洗禮，等候基督來要用「聖靈與火為人施洗。」施洗約翰不斷把焦點從自己的身上挪開，告訴世人，我是誰並不重要，我不是主角，只是一個介紹主角出場的介紹人，主角馬上就要出現。等主角一出現，我的責任便完成了，我就可以退場了。&lt;br />
&lt;br />
就某一個層面來講，我們每一位基督徒都是施洗約翰，要為主預備道路，預備人心的道路。我們傳福音，是指出人有罪，而且人的罪就是造成世上一切痛苦、咒詛、疾病、天災人禍的來源。解決罪惡的方法唯有倚靠耶穌，別無拯救。我們的服事，就是把人完完全全的帶到主的面前，主的真理面前，讓人自己作決定，是否願意承認罪惡，願意接受耶穌的救贖。我們陪伴願意悔改的人好好讀聖經，要人把焦點放在神的身上，然後我們就可以慢慢退場，使人自己連結於神，而不是叫人把我們當作取代神的偶像，不知不覺我們便成為他們所倚靠的神，代替了神的地位，成為偶像，這就是大罪了。不管是牧師傳道或是每一位跟隨主的門徒，人人皆為君尊的祭司。祭司就是在神與人的中間，代表神向人傳講真理，使人與神和好。在神面前代表人，為世人禱告、祈求。我們不要擅自當神，不要叫人倚靠我們過於倚靠神。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>求主幫助我效法施洗約翰與耶穌的精神與榜樣，藉由神的話語，把人帶到神的面前，勸勉人與神親自建立親密的關係。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 04 QT 約翰福音 1：29~42</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250104_000055/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250104_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：29~42&lt;br />
1：29 次日，約翰看見耶穌來到他那裏，就說：「看哪，　神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！&lt;br />
1：30 這就是我曾說：『有一位在我以後來、反成了在我以前的，因他本來在我以前。』&lt;br />
1：31 我先前不認識他，如今我來用水施洗，為要叫他顯明給以色列人。」&lt;br />
1：32 約翰又作見證說：「我曾看見聖靈，彷彿鴿子從天降下，住在他的身上。&lt;br />
1：33 我先前不認識他，只是那差我來用水施洗的、對我說：『你看見聖靈降下來，住在誰的身上，誰就是用聖靈施洗的。』&lt;br />
1：34 我看見了，就證明這是　神的兒子。」&lt;br />
1：35 再次日，約翰同兩個門徒站在那裏。&lt;br />
1：36 他見耶穌行走，就說：「看哪，這是　神的羔羊！」&lt;br />
1：37 兩個門徒聽見他的話，就跟從了耶穌。&lt;br />
1：38 耶穌轉過身來，看見他們跟著，就問他們說：「你們要甚麼？」他們說：「拉比，在哪裏住？」（拉比翻出來就是夫子。）&lt;br />
1：39 耶穌說：「你們來看。」他們就去看他在哪裏住，這一天便與他同住；那時約有申正了。&lt;br />
1：40 聽見約翰的話跟從耶穌的那兩個人，一個是西門‧彼得的兄弟安得烈。&lt;br />
1：41 他先找著自己的哥哥西門，對他說：「我們遇見彌賽亞了。」（彌賽亞翻出來就是基督。）&lt;br />
1：42 於是領他去見耶穌。耶穌看見他，說：「你是約翰的兒子西門（約翰在馬太十六章十七節稱約拿），你要稱為磯法。」（磯法翻出來就是彼得。）&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：29 次日，約翰看見耶穌來到他那裏，就說：看哪， 神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！&lt;br />
1：38 耶穌轉過身來，看見他們跟著，就問他們說：你們要甚麼？他們說：拉比，在哪裏住？&lt;br />
1：39 耶穌說：「你們來看。」他們就去看他在哪裏住，這一天便與他同住；那時約有申正了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：v29次日，v35再次日，分別記述了二件事情。v29是施洗約翰向門徒與周圍的人見證耶穌是彌賽亞；v35則是施洗約翰的門徒有二位就跟了耶穌，就是安得烈與約翰，以及安得烈又找了自己的哥哥彼得。&lt;br />
&lt;br />
（1）v29~34這個次日，解經學者認為應該是在耶穌已經受完施洗約翰的洗禮，有聖靈像鴿子降下，施洗約翰蒙聖靈啟示認出耶穌就是彌賽亞。之後耶穌被聖靈引導到曠野受魔鬼的試探40天，結束後的次日，就是這裏施洗約翰這裏再次見到耶穌的日子。施洗約翰蒙聖靈的啟示，說出了耶穌基督的使命：「神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！」對於以色列人而言，他們以為所等候的彌賽亞，就只是以色列民族的拯救者，要在軍事或政治上帶領他們推翻異族，站上世界的舞台。但施洗約翰卻否決了這個看法，基督的使命不在這個世上的國度，而是在屬靈永恆的國度。&lt;br />
&lt;br />
「神的羔羊」，對以色列人而言，可能連想到三種意義，康來昌牧師：「第一，最早可以想到的是《創世記》二十二章，神所預備的，代替以撒獻給神的，那隻羔羊。牠是「以撒的羔羊」、「亞伯拉罕的羔羊」，或稱為「神的羔羊」。第二，是以色利出埃及時，「逾越節的羊羔」。牠的血使上帝越過那戶人家的門，不容滅命的進入屋內、擊殺長子（出十二21-23）。第三，是贖罪祭裡的那隻羊，或是《以賽亞書》五十三章裡，那隻被牽到宰殺之地的羔羊。按傳統的解釋，這隻羔羊與整個十架救恩密切相連，這隻羔羊就是耶穌：祂有多重的作用，甚至相反的作用——祂雖是神所用的、最愛的，卻成為上帝憤怒的對象，用來平息上帝對罪惡的震怒（propitiation）。」或許施洗約翰當時並不明白他所說的意義，但是我們今天讀聖經，就知道神從起初創造人的時候，甚至整個舊約歷史之中，就已經埋下伏筆，有一天要犧牲耶穌來拯救世人的靈魂。&lt;br />
&lt;br />
（2）v31「我先前不認識他」其實施洗約翰是耶穌的表哥，他當然認識耶穌。這裏的「不認識他」，其實是講他不知道原來耶穌就是基督，直到他蒙聖靈啟示看見了聖靈的降臨，知道耶穌是神的兒子。聖經中常提到「認識」、「知道」、「相信」，都是很重要的字眼，特別是講到「得救的認識」，並不是這種「一般的、屬世的、表面的認識」。保羅也曾說：「我們從今以後，不憑著肉體認人了；雖然憑著肉體認過基督，如今卻不再這樣認祂了。」就連耶穌對那些向他禱告與服事神的人也說過：「我從來不認識你們、你們這些作惡的人、離開我去吧。」這裏的認識都是在講從聖靈而來的啟示、光照，使我們不憑肉體，而是「真知道祂」、有得救的信心，結出果子與悔改的心相稱。今天在教會中還有許多人是屬於這種「用肉體來認識耶穌的人」，實在需要小心，需要求聖靈憐憫光照，使我們有真實得救的信心，「真知道祂」、「真認識神」，也被神所認識。&lt;br />
&lt;br />
v35~42施洗約翰的二個門徒：安得烈與約翰（雖然約翰沒有寫出來，但一般都認為就是他），就相信了施洗約翰的話，立刻來跟隨耶穌。有時候信心沒有行為是死的，聽施洗約翰講話的人很多，但是真正有行動的只有二個人。感謝主，施洗約翰其實並不在意自己的門徒去跟隨耶穌，因為我們都同樣是耶穌的門徒，我們沒有所謂「自己的門徒」，因為我們的服事並不是要帶領人來跟隨我，來滿足我，來壯大我的組織。大使命的核心就是「使萬民作主的門徒，使萬民起來跟隨主」，是主的門徒，不是我的門徒。我們把人帶到主的面前，就是我們服事最重要的一件事。&lt;br />
&lt;br />
透過施洗約翰，安得烈與使徒約翰跟從了耶穌；也透過安得烈的見證，彼得跟隨了耶穌。很多人可能也聽了施洗約翰的話，但是沒有任何的反應。這就像撒種的比喻一樣，我們撒了種，但是誰聽見會結出生命的果子，結多少倍的果子，我們實在不知道。我們就該學習像施洗約翰與安得烈一樣，不斷向這個世界來見證耶穌，傳揚耶穌，耶穌是救主，是彌賽亞，要拯救我們脫離罪惡的刑罰、咒詛與捆綁，進入愛子光明的國度，與神和好，有永恆的新生命。至於誰聽見了，會有回應，會起來跟隨，這不是我們能決定的事，我們就是傳揚，禱告、撒種、澆灌、交託，唯有神能夠叫人成長。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>過去沒有特別注意到v39「耶穌說：你們來看。他們就去看他在哪裏住，這一天便與他同住；那時約有申正了。」最近才發現其中的寶貴性。就是神的兒子耶穌道成肉身來到世上，除了前30年與父母家人住在一起，過一般人正常的工作日常生活（木匠），後面服事的三年半則是與門徒「共同生活」。耶穌帶門徒的方式，與舊約上帝的方式一樣，就是先與人同住—「神的帳幕在人間」。透過一同吃喝、生活、服事，耶穌呈現給門徒的，不是一套「裝備課程」或是「聚會流程」，而是「屬神的生命應當如何在世上日常生活之中活出來」。今天教會最厲害的就是「各種屬靈課程秘笈」或是「聚會流程活動」，但是完全缺乏的卻是耶穌與門徒共同生活，身教與言教的真實榜樣。神學院能夠訓練的是「知識」，但是耶穌的門徒需要的是「在身教與言教」的耳濡目染中，真正體會與活出耶穌的生命與性情來。聖經不是在課程上傳遞的，而是在每天的生活的「萬事互相效力中」，因材施教與機會教育中訓練出來的，這恐怕是我們今天想要帶門徒之人，好好深思的重點與方向了！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 05 QT 約翰福音 1：43~51</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250105_000055/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250105_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：43~51&lt;br />
1：43 又次日，耶穌想要往加利利去，遇見腓力，就對他說：「來跟從我吧。」&lt;br />
1：44 這腓力是伯賽大人，和安得烈、彼得同城。&lt;br />
1：45 腓力找著拿但業，對他說：「摩西在律法上所寫的和眾先知所記的那一位，我們遇見了，就是約瑟的兒子拿撒勒人耶穌。」&lt;br />
1：46 拿但業對他說：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力說：「你來看！」&lt;br />
1：47 耶穌看見拿但業來，就指著他說：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」&lt;br />
1：48 拿但業對耶穌說：「你從哪裏知道我呢？」耶穌回答說：「腓力還沒有招呼你，你在無花果樹底下，我就看見你了。」&lt;br />
1：49 拿但業說：「拉比，你是　神的兒子，你是以色列的王！」&lt;br />
1：50 耶穌對他說：「因為我說『在無花果樹底下看見你』，你就信嗎？你將要看見比這更大的事」；&lt;br />
1：51 又說：「我實實在在地告訴你們，你們將要看見天開了，　神的使者上去下來在人子身上。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：46 拿但業對他說：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力說：「你來看！」&lt;br />
1：47 耶穌看見拿但業來，就指著他說：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）約一章中，v29次日，v35再次日，v43又次日，記述了施洗約翰的見證，與耶穌的幾位門徒在幾天之內接連出現。路加福音記載了耶穌在挑選門徒之前，整夜禱告上帝，才開始揀選。但即使整夜禱告，如果按照世上的眼光來看，我們會發現耶穌所揀選的門徒眼光實在不怎麼高明，至少不如後來的保羅，但是上帝的眼光又豈是世人所能洞察？神看的是內心，不像世人專看的是外貌與條件。v35有安得烈和約翰，以及安得烈介紹哥哥彼得。v43則是耶穌主動呼召了腓利，而這個腓利又找到了拿但業（v45）。我們如果看四福音書，就會發現耶穌呼召這些門徒，中間曾經離開過耶穌。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「彼得和他兄弟安得烈在打魚，雅各和他兄弟約翰在補網的時候，耶穌第二次呼召了他們（太四18-22；可一16-20）。中間他們曾離開耶穌過，但在最豐收的時候，他們撇下所有，跟隨了耶穌（路五1-11），直到耶穌死了，他們重操故業。最後，復活的耶穌再一次，也是最後一次呼召他們；他們就再也沒有離開主的道。」從此看出來人真的十分軟弱，起起伏伏，若不是聖靈的呼召、感動、與幫助，人總是不可靠，因此世人靠自己實在沒有什麼可誇的，不是我們揀選了主，乃是主揀選了我們。神給我們機會悔改，給我們機會跟隨，給我們機會起起伏伏，不離不棄，能夠將起初的信心愛心堅持到底的人，是有福的。&lt;br />
&lt;br />
（2）安得烈與約翰聽見施洗約翰見證耶穌是基督，是神的兒子，便主動來跟隨。安得烈告訴哥哥彼得：「我們遇見彌賽亞了。」（彌賽亞翻出來就是基督），結果彼得也跟隨了主。腓利找著拿但業，對他說：「摩西在律法上所寫的和眾先知所記的那一位，我們遇見了，就是約瑟的兒子拿撒勒人耶穌。」這裏的「那一位」，就是《申命記》十八章15、18節講的，神會在末後興起一位先知像摩西。這時候拿但業雖然一開始嘲諷耶穌出身拿撒勒，但後來也說：「拉比，你是　神的兒子，你是以色列的王！」我們看見門徒一開始幾乎都是因為認出耶穌是基督，是彌賽亞，是神的兒子，才開始來跟隨耶穌。但是在跟隨的過程中，其實門徒的心眼還是被蒙蔽的，好幾次他們還在與世人一樣懷疑耶穌是不是先知中的一位？或是耶穌的彌賽亞身份是不是要當以色列的君王？他們被呼召要成為開國功臣？後來雖然彼得被啟示說出「祢是基督，是永生神的兒子」，但其實他們還是不明白耶穌的身份，以致於後來全部死的死，逃的逃。&lt;br />
&lt;br />
我們怎麼認識耶穌？不是用我們有限的理性與知識，而是必須倚靠聖靈的啟示與光照，使我們「真知道祂」。我們的信心、認識、知道，都需倚靠聖靈的工作，需要求聖靈光照我們心裏的愚昩、無知與黑暗。幫助我們從「神的靈與神的話」中來認識主，而不是聽別人說，聽牧師說，聽父母說，聽朋友說…，而是「主對我說」。所以當拿但業用話嗤笑腓利：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力很有智慧的說：「你來看！」這讓我想到撒瑪利亞的婦人認出耶穌是彌賽亞，不顧打水回到城裏為主作見證，第一句話就是：「你們來看！有一個人將我素來所行的一切事都給我說出來了，莫非這就是基督嗎？」結果眾人出城去見耶穌，聽耶穌講話，最後也見證：「現在我們信，不是因為你的話，是我們親自聽見了，知道這真是救世主。」我們為主作見證，就是要把人帶到主的面前，讓人自己去聽神講話，透過聖經與聖靈，讓每個人與主面對面，有個人性真實的關係。今天很多教會弟兄姊妹喜歡滿口：「牧師說」、「○哥說」、「○姊說」、「教會說」…，就是沒有人肯講：「聖經上說」、「神的話對我說」…。神是我們「個人的神」，不是別人的神，我們需要讓每個人親自與神面對面。&lt;br />
&lt;br />
（3）v47 拿但業雖然一開始瞧不起耶穌的出身，但耶穌卻反過來誇獎他：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」整本聖經都啟示我們，神恨惡虛偽，恨惡假冒偽善，卻喜愛坦誠罪過的罪人。整個舊約上帝經常責備以色列人：「用嘴唇敬拜神，用獻祭與儀式作樣子，心卻遠離神」，說一套、作一套，結果最後用審判來刑罰他們。新約時代耶穌毫不留情的責備文士與法利賽人，外面好看，故作神聖，心裏面卻早已是死人骨頭了。耶穌不排斥公開的罪人，妓女、稅吏，卻討厭對祂保留與虛偽的宗教人士。「真以色列，心裏沒有詭詐」，是耶穌喜歡門徒的條件之一，我們務必知道愛神所愛，恨神所惡，棄絕虛偽假冒，誠實無偽的面對神。&lt;br />
&lt;br />
v51「我實實在在地告訴你們，你們將要看見天開了，神的使者上去下來在人子身上。」康來昌牧師：『實實在在』的原文就是『阿們，阿們』，意味著「這是真實地」（“sure”or“truly”or“verily”），表示絕對的信任。《約翰福音》裡有二十五次之多，耶穌不斷地強調「我實實在在地告訴你們」，就是「我鄭重、確實地告訴你們」，目的是『要我們注意聽』…，這個梯子，介於耶和華和人中間，就是中保。…神的使者上去下來在人子身上…，人子是誰呢？就是指耶穌自己。在這裡，耶穌也把祂的身分講出來了：你們要看到一個更大的事——我就是那個梯子，就是神與人中間的中保，讓神的使者可以上去、下來。神的使者是天使，但更恰當的解釋是教會裡的每個弟兄姊妹。我們藉著耶穌基督可以不斷地到天父那裡，支取力量、使命；又不斷地下來，把祂的力量、使命、福音傳給地上的人。我們必須靠著這個梯子，不斷地與主相連，進入這個世界。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>神喜歡真實的罪人，勝過虛偽的義人，這件事恐怕我們許多人都無法真正的明白或接受。因為罪人要「心裏誠實」，願意面對自己的問題，才有可能機會接受悔改；而一個「自以為夠好」的人，善於用自義與功德來偽裝，反倒失去了悔改的機會。玉雲的侄子從小失去母親，與壞朋友混在一起，經常被騙，最近跟玉雲分享人心險惡，覺得自己活得很累，需要耶穌，於是接受洗禮歸主名下。罪人肯謙卑悔改，就進入得救與改變，悔改不是只有得救受洗的事，而是天天心意更新而變化的事，求神幫助我們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 06 QT 約翰福音 2：1~12</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250106_000055/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250106_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 2：1~12&lt;br />
2：1 第三日，在加利利的迦拿有娶親的筵席，耶穌的母親在那裏。&lt;br />
2：2 耶穌和他的門徒也被請去赴席。&lt;br />
2：3 酒用盡了，耶穌的母親對他說：「他們沒有酒了。」&lt;br />
2：4 耶穌說：「母親（原文是婦人），我與你有甚麼相干？我的時候還沒有到。」&lt;br />
2：5 他母親對用人說：「他告訴你們甚麼，你們就做甚麼。」&lt;br />
2：6 照猶太人潔淨的規矩，有六口石缸擺在那裏，每口可以盛兩三桶水。&lt;br />
2：7 耶穌對用人說：「把缸倒滿了水。」他們就倒滿了，直到缸口。&lt;br />
2：8 耶穌又說：「現在可以舀出來，送給管筵席的。」他們就送了去。&lt;br />
2：9 管筵席的嘗了那水變的酒，並不知道是哪裏來的，只有舀水的用人知道。管筵席的便叫新郎來，&lt;br />
2：10 對他說：「人都是先擺上好酒，等客喝足了，才擺上次的，你倒把好酒留到如今！」&lt;br />
2：11 這是耶穌所行的頭一件神蹟，是在加利利的迦拿行的，顯出他的榮耀來；他的門徒就信他了。&lt;br />
2：12 這事以後，耶穌與他的母親、弟兄，和門徒都下迦百農去，在那裏住了不多幾日。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 2：4 耶穌說：「母親（原文是婦人），我與你有甚麼相干？我的時候還沒有到。」&lt;br />
2：5 他母親對用人說：「他告訴你們甚麼，你們就做甚麼。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v1第三日，在加利利的迦拿有娶親的筵席，一般解經學者認為耶穌的母親是婚筵的總管，耶穌與門徒也被請去赴筵。這裏「請」的原文，是「召」。或許我們可以說從人的角度來看．耶穌是被「請去赴席」的，但是從神的眼光來看，耶穌是被神召去赴席的。這有什麼區別？就人來看沒有差別？但從屬靈的眼光來看，我們在世上所面臨，所遇到的大事小事，都在神的治理之下，也在神的允許之下。如果我們對神有信心，就知道每一件臨到我們的事情，我們都有「被召的使命」，要成為別人的祝福。但這並不是指我們用我們的努力與方法，而是要聽從召我們之主人的吩咐與命令，尊重神的時間表，倚靠聖靈的大能，這就是接下來耶穌所做的事情。&lt;br />
&lt;br />
v3~4當馬利亞在婚禮中竟然遇到「酒用盡了」，這簡直是一場極大的災難，但同時也暴露了人完全無助的窘境。當環境發生了問題，在人看來或許是危機，但在神看來永遠都可以是轉機。神蹟的發生，總是在人最軟弱與無助的時刻。在這裏酒用盡了，不但是一場災難，同時也是十分緊急的時刻，因為馬上就開天窗了，相信不管是誰遇到，一定是又急又氣。馬利亞向耶穌求助，也是理所當然之事，但是耶穌竟然回以：「母親（原文是婦人），我與你有甚麼相干？我的時候還沒有到。」其實耶穌的回話是相當沒有禮貌的，雖然很多解經學者努力幫耶穌轉圜，但其實耶穌說這話是在教導我們重要的屬靈功課。&lt;br />
&lt;br />
耶穌雖然是神的兒子，但他在世上的三十三年半時間裏，完全是活在人子的身份與被限制的能力裏面，不是他想做什麼就做什麼。因為耶穌要給世人作一個榜樣，活出一個「神所造的完全人」應當如何活在世上。他完全遵行天父的旨意，包括尊重天父的時間表，而不是自己的意思；耶穌也完全倚靠聖靈的大能，而不是自己的能力，這也是我們今天應當從耶穌學到的功課。所以當人遇到問題向神禱告，這是神所喜悅的事，甚至也是神所設計好的事，就是讓人學習遇到問題時不倚靠自己，承認自己的無能與無助，而轉向尋求神的旨意與幫助。&lt;br />
&lt;br />
（2）但我們要學習的功課是，即使馬利亞是耶穌肉身的母親，甚至即使耶穌也是三一神中的聖子，但是在天父面前，我們都必須謙卑下來，站在一個「受造之人」的地位之上，領受神的恩典與憐憫。我們不是大搖大擺的指揮上帝，也不是把讀經禱告當作功德交換恩典，而是承認上帝的主權，尋求天父的旨意，尊重神的「時間表」與「做事的方式」。人不能把自己的地位抬舉高高在上意圖使喚上帝，就連馬利亞也不能。v5「他母親對用人說：他告訴你們甚麼，你們就做甚麼。」感謝主，馬利亞馬上明白了耶穌的意思而謙卑下來，把時間表與方式完全交由耶穌處理，而耶穌也必須尊重天父的旨意與帶領。我們永遠都在看環境的好壞與問題，但是神永遠都在看我們，到底有沒有學會屬靈生命的功課，特別是與神的關係，時刻謙卑尊主為大。&lt;br />
&lt;br />
v11「這是耶穌所行的頭一件神蹟，是在加利利的迦拿行的，顯出他的榮耀來；他的門徒就信他了。」耶穌的第一個神蹟，是在婚禮上行使的，使水變成了酒，預表了我們在世上的婚姻，以及一切的關係，都必須先從神領受真正的1愛與不止盡的活水泉源：「我們愛，因神先愛我們」。康來昌牧師：「『神蹟』的希臘文“semeion”，源自“sema”，就是英文的“a sign”（一個記號）。《約翰福音》裡特別強調：『所有的神蹟』都是『記號』（a sign）。既是『記號』，記號的本身就不重要，而記號所代表的，就是它希望你去做的，那才是重要的。…，『水變成酒』的神蹟，重點也不是叫你去喝，而是要你去『信』。那酒，你可以一口都不喝，但你一定要去信。」神蹟的目的，不是為神蹟而神蹟，而是叫人見了可以信，這個信並不是信神蹟，而是信耶穌是主，是神。「他的門徒就信他了。」但是我們後來看見門徒的信心也是反反覆覆，甚至猶大見了這麼多神蹟卻還是賣主，求主幫助我們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>從今天的經文裏面，我學習到的功課，就是我們不管如何向神禱告，但是神行使祂旨意的方式、與時間表是神至高的主權，不是我們能夠測度甚至掌控的。神的旨意，就是神的意志決定，究竟神要選擇使用什麼方式來完成祂的旨意，不是我們能夠左右的。因為祂的道路與意念，永遠高過我們的。神的時間表，總是「in His time！」，神有自己的時間表，雖然通常會叫人受不了（有驚無險），但是神的旨意必定成就！神是愛、是公義、是信實，但是彰顯出來的方式，不見得按照我們的方式與期待。我們不管禱告或是跟隨主，總是要交託、要順服，也要信靠，這就是「以神為中心」的生命彰顯了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 07 QT 約翰福音 2：13~25</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250107_000055/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250107_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 2：13~25&lt;br />
2：13 猶太人的逾越節近了，耶穌就上耶路撒冷去。&lt;br />
2：14 看見殿裏有賣牛、羊、鴿子的，並有兌換銀錢的人坐在那裏，&lt;br />
2：15 耶穌就拿繩子做成鞭子，把牛羊都趕出殿去，倒出兌換銀錢之人的銀錢，推翻他們的桌子，&lt;br />
2：16 又對賣鴿子的說：「把這些東西拿去！不要將我父的殿當作買賣的地方。」&lt;br />
2：17 他的門徒就想起經上記著說：「我為你的殿心裏焦急，如同火燒。」&lt;br />
2：18 因此猶太人問他說：「你既做這些事，還顯甚麼神蹟給我們看呢？」&lt;br />
2：19 耶穌回答說：「你們拆毀這殿，我三日內要再建立起來。」&lt;br />
2：20 猶太人便說：「這殿是四十六年才造成的，你三日內就再建立起來嗎？」&lt;br />
2：21 但耶穌這話是以他的身體為殿。&lt;br />
2：22 所以到他從死裏復活以後，門徒就想起他說過這話，便信了聖經和耶穌所說的。&lt;br />
2：23 當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。&lt;br />
2：24 耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，&lt;br />
2：25 也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 2：23 當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。&lt;br />
2：24 耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人。&lt;br />
2：25 也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v13~22耶穌帶門徒上耶路撒冷預備過逾越節，因為以色列人每年按例，要上到耶路撒過三大節期：逾越節、五旬節和住棚節。結果耶穌到了聖殿，「心裏焦急，如同火燒」（v17），「就拿繩子做成鞭子，把牛羊都趕出殿去，倒出兌換銀錢之人的銀錢，推翻他們的桌子，又對賣鴿子的說：把這些東西拿去！不要將我父的殿當作買賣的地方。」（v15~16）耶穌在這裏的形象，恐怕是今天許多牧師傳道不敢想也不敢去做的事。甚至如果耶穌活在今天，在教會裏面做這些動作，可能早就被趕出去了，列為拒絕往來戶，遭受輿論與媒體的攻擊。&lt;br />
&lt;br />
耶穌為何如此動怒？是因為看見許多以色列人好不容易才從各地上來耶路撒冷過節，要向神獻祭，要敬拜上帝，要與神和好。按照舊約的律法，獻祭必須按照經濟能力獻上牛羊或鴿子，而且還規定所獻上的牲畜必須是沒有殘疾的。所以宗教領袖為了給大家方便，特地在聖殿中設置這些買賣獻祭牲畜的服務，讓人不必舟車勞頓，也順帶保證合格，給大家方便。只是人性的貪婪墮落，連宗教領袖與商家一同利用宗教牟利，提高價錢，賺取暴利。本來是要幫助百姓方便獻祭與敬拜的服事，竟因為少數人的貪圖暴利卻攔阻了人到神的面前。耶穌曾說「經上記著：『我的殿將被稱為禱告的殿』，而你們卻使它成為賊窩了！」保羅也曾責備有些心懷不軌的人「以敬虔為得利的門路」（提前六5），其實這些事在教會歷史屢見不鮮，就像中世紀也有販賣贖罪卷的弊端和惡習。保羅說他傳福音：「就是我傳福音的時候、叫人不花錢得福音、免得用盡我傳福音的權柄。」結果今天教會中有些人，包括宗教領袖，卻利用職權之便與私慾，「以敬虔為得利的門路」，這都是惹神忿怒之事。&lt;br />
&lt;br />
（2）v18「猶太人問他說：你既做這些事，還顯甚麼神蹟給我們看呢？」猶太人見到耶穌作這些事，其實大家都知道這些宗教上的陋習，所以他們質疑的不是耶穌的行動，而是耶穌的角色與權柄。意思是如果耶穌是先知，就顯個神蹟給大家看看，證明你是先知，讓大家心服口服。耶穌卻不理會他們，說了一段更叫大家一頭霧水的話：「你們拆毀這殿，我三日內要再建立起來。」，猶太人回說這殿是花了46年這麼長時間蓋起來的，難道祢要三日內重建？門徒後來想起來耶穌說的這段話，其實是指著祂自己的身體說的，便更相信了耶穌的話。什麼是聖殿？舊約是會幕，是聖殿，是有至聖所放著約櫃的地方。但是到了新約，耶穌廢掉了這一切，而以自己的身體為殿，也是以所有基督的身體為殿。人拆毀這殿，就是人殺了耶穌，天父可以在三日內叫耶穌從死裏復活，這話當時以色列人不明白，但我們基督徒卻都能清楚這事。&lt;br />
&lt;br />
只是神以人身為殿，大家知道歸知道，卻還是無知。因為人頭腦清楚，卻心裏迷糊。我們今天還是有許多人把教堂當作聖殿，所以寧願花大錢，建造天價的教堂，就認為教堂比自己的家庭重要，以為教堂是神聖的，自己的家庭與職場是世俗的。更別談我們怎麼常常糟踏自己的身體了，我們不在乎神住在我們身體裏面，不斷帶著神持續說謊與作惡。賊窩不單是在建築物裏，更是住在人的心裏。耶穌潔淨聖殿，不是要打掃教堂，而是要除盡人心中的罪惡與敗壞，其中耶穌最痛恨的就是人的貪婪，以及因為貪婪利用信仰牟利，卻絆倒弟兄姊妹，或是攔阻了人單純的來信耶穌。人一般在教堂或聚會中不敢亂來，但是離開教堂或聚會，我們就把神放在教堂，開始我行我素，表裏不一。所以我們要從這段經文中學到功課，我們服事主，是甘心樂意，是白白捨去，最好不要利用信仰牟利而絴倒弟兄姊妹，也要知道神不是住在教堂裏，而是住在我們心裏，所以時時倚靠耶穌寶血潔淨，分別為聖，不要使神的居所變成了賊窩了。&lt;br />
&lt;br />
v23~25「當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。」這一段經文其實是相當嚴厲與嚴重的話。就是有些人看了耶穌行神蹟，就信了主。但是耶穌卻不把自己交給這些人，因為知道這些信耶穌的人心不正，動機錯誤，所以耶穌的心並沒有放在他們身上。今天因為神蹟來信主的人其實也不少，但如果動機不純正，耶穌的心也照樣不在這群人身上。所以我們信耶穌，到底是在信什麼耶穌？我們傳福音，到底是傳什麼福音？如果我們信的是行神蹟可以滿足我的耶穌，而不是掌管我一生，要塑造我，帶領我一生的主宰，那麼我的動機就有了問題。即使我信了主，正常作禮拜，聚會、奉獻，但是我所信的是阿拉丁神燈，是要聽我話的小弟，恐怕這話也要應驗在我們的身上：耶穌並不將自己交託他們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我讀約翰福音，與其他福音書（馬太、馬可、路加福音合稱為符類福音）最大的不同，是我發現約翰的重點不是記述耶穌的事蹟，而是把重點放在「耶穌的內心」。約翰在所有門徒中，自稱為「主所愛的」，其實我認為約翰也是最貼心的使徒，他常常能夠深刻體會主的心，在許多經文中把主的心意指明出來。有人的信仰是看熱鬧，有人則看門道，熱鬧就是熱中於外面的聚會服事，門道就是體貼神的心，滿足神的心。求主幫助我們進入神的心意之中，成為「神的心願意託付的人」，而不是那群「耶穌卻不將自己交託他們」的群眾。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 08 QT 約翰福音 3：1~9</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250108_000055/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250108_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 3：1~9&lt;br />
3：1 有一個法利賽人，名叫尼哥底母，是猶太人的官。&lt;br />
3：2 這人夜裏來見耶穌，說：「拉比，我們知道你是由　神那裏來作師傅的；因為你所行的神蹟，若沒有　神同在，無人能行。」&lt;br />
3：3 耶穌回答說：「我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。」&lt;br />
3：4 尼哥底母說：「人已經老了，如何能重生呢？豈能再進母腹生出來嗎？」&lt;br />
3：5 耶穌說：「我實實在在地告訴你，人若不是從水和聖靈生的，就不能進　神的國。&lt;br />
3：6 從肉身生的就是肉身；從靈生的就是靈。&lt;br />
3：7 我說：『你們必須重生』，你不要以為希奇。&lt;br />
3：8 風隨著意思吹，你聽見風的響聲，卻不曉得從哪裏來，往哪裏去；凡從聖靈生的，也是如此。」&lt;br />
3：9 尼哥底母問他說：「怎能有這事呢？」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 3：3 耶穌回答說：我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。&lt;br />
3：5 耶穌說：我實實在在地告訴你，人若不是從水和聖靈生的，就不能進　神的國。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）有一個法利賽人尼哥底母，也是猶太人的官，半夜來見耶穌。耶穌曾多次公開責備文士與法利賽人，因為他們自己把人與神的之間親密的關係演變成為一套宗教律法與形式，也引導百姓走向宗教的死路，做了一切在宗教律法上好像跟神有關的事，唯獨與真神沒有關係。但是這位尼哥底母與眾不同，有一個謙卑尋求真理的心，可能是白天避人耳目，晚上忍不住來見耶穌：「因為你所行的神蹟，若沒有神同在，無人能行。」（v2）耶穌行了很多的神蹟，我們說過外行人看熱鬧，內行人看門道。熱鬧就是看過就算了，或是進一步想耶穌的神蹟是否能滿足我的需要。但是有些人看見的是耶穌不是普通人，是有神同在的人，大多數人以為耶穌是先知，可能就像舊約的以利亞或其他先知一樣。還有更少數的人，他們關心的卻是永生的問題，就像馬可福音10：17，有一個少年的官問耶穌說：「良善的夫子，我當做甚麼事，才可以承受永生？」甚至路加福音10：25，也有個律法師試探耶穌說：「夫子，我該做甚麼，才可以承受永生？」其實在聖經中，提到「承受永生」、「進入神的國」、與這裏「見神的國」，都是一樣的意思。&lt;br />
&lt;br />
以色列人從舊約而來的宗教觀念，幾乎所有的人都一致認為：「我當做些什麼事，才能夠承受永生？才能夠進入神的國？」其實不只是以色列人，今天包括所有的世人，普遍都有這種跟偶像「交換條件」的錯誤觀念，「我要怎麼拜拜、許願…，才能夠得到平安？才能得到……。」說穿了，這些都是人的驕傲與無知，想要「自救」、「靠自己」的錯誤信念。v3「耶穌回答說：我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。」其實尼哥底母一時聽不懂耶穌的話，還問：「人已經老了，如何能重生呢？豈能再進母腹生出來嗎？」（v4）耶穌進一步回答：「我實實在在地告訴你，人若不是從水和聖靈生的，就不能進　神的國。從肉身生的就是肉身；從靈生的就是靈。」（v5~6）&lt;br />
&lt;br />
尼哥底母是用人有限的知識想要解釋耶穌的話，但其實是無路可走，因為屬靈的事，唯有倚靠聖靈啟示我們才能明白。耶穌回答說：「我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。」實實在在，就是強調「我很真實、嚴肅、慎重地告訴你，你們要注意聽我接下所要說的話」。「人若不重生，不能見神的國」，這句話就徹底宣判了人想要靠自己得救的死刑：「現在讓我來告訴你：世人的本相，還有你的狀況是──人已經壞到極處了。不是你去學一些做人做事的道理，就可以解決你生命裡的問題。」（參康來昌牧師）古往今來，凡是人都免不了想要靠自己，想要努力，來得著永生，但是聖經已經宣判了人的死刑。但是感謝主，神預備了唯一的道路、真理、生命，使人可以靠著耶穌得救：「除他以外，別無拯救；因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠著得救。」（徒4：12）&lt;br />
&lt;br />
（2）什麼是重生？從水和聖靈生？有的人認為水是「重生的洗」或「洗禮」，但其實「水和聖靈」都可以指「聖靈」。重生，就是從上頭生的，從神而生、從聖靈而生。聖經中有許多與重生的同義詞，就像「因信稱義」、「悔改歸正」、「披戴基督」、「新造的人」、「脫去舊人、穿上新人」、「與主同釘十字架、同復活」…。我個人比較喜歡講，重生就是聖靈賜給「信而得救」之人一個「新心、新靈」，成為「新造的人」。這個新造的人，是從聖靈而生，也必須倚靠「神的靈與神的話」而不斷長大成熟。「新造的人」的相反，就是「舊人、老我、自我中心、自以為是、自以為神…」。重生不是我們的努力，不是我們的功勞，而完全是聖靈單方面的工作。有些人以為我們的信心是自己的努力，這都是錯誤的，因為我們的信心也是神的憐憫與聖靈的作為，我們的回應。關於重生得救的事，我們一點功勞都沒有，全是恩典！全是憐憫，榮耀歸神。&lt;br />
&lt;br />
v8「風隨著意思吹，你聽見風的響聲，卻不曉得從哪裏來，往哪裏去；凡從聖靈生的，也是如此。」聖靈像風一樣，看不到，也捉摸不了，聖靈隨自己的意思工作，我們可以感受聖靈的感動，但是無法掌控聖靈如何工作，或想要指揮聖靈該做些什麼？」聖靈就是神，聖靈重生罪人本身就是屬靈的奧秘。屬肉體的世人無法明白，但是可以感受，好像感受到風有響聲一樣，我們可以感受聖靈的感動，引導，也可以看見聖靈外顯的作為。但其實聖靈最重要的工作，是要在聖徒的生命中作「塑造與結果子」的工作，因為只有「活出聖靈的果子」，才能夠存到永恆。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>越來越覺得，一個人能夠真實的「重生得救」，絕對是出於「神的揀選」與「人的自由意志順服」的結果。傳福音的人，只能忠心地把「真道」傳講的清楚明白，讓對方自己作決定。千萬不要用「稀釋過的福音」、「不純正的福音」，想要引誘人相信，甚至用情緒的掌控勒贖來幫神倒忙。因為出於錯誤的福音與動機，即使受了洗，也只是「掛名的基督徒」，甚至沒多久就信不下去了。福音不是在於「我想要得多少好處」，而是「我的生命需要被拯救與改變，活出屬神的性情」。我們忠心傳講，結果就要交託給神了！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 09 QT 約翰福音 3：10~21</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250109_000055/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250109_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 3：10~21&lt;br />
3：10 耶穌回答說：「你是以色列人的先生，還不明白這事嗎？&lt;br />
3：11 我實實在在地告訴你，我們所說的是我們知道的；我們所見證的是我們見過的；你們卻不領受我們的見證。&lt;br />
3：12 我對你們說地上的事，你們尚且不信，若說天上的事，如何能信呢？&lt;br />
3：13 除了從天降下、仍舊在天的人子，沒有人升過天。&lt;br />
3：14 摩西在曠野怎樣舉蛇，人子也必照樣被舉起來，&lt;br />
3：15 叫一切信他的都得永生（或譯：叫一切信的人在他裏面得永生）。&lt;br />
3：16 「　神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。&lt;br />
3：17 因為　神差他的兒子降世，不是要定世人的罪（或譯：審判世人；下同），乃是要叫世人因他得救。&lt;br />
3：18 信他的人，不被定罪；不信的人，罪已經定了，因為他不信　神獨生子的名。&lt;br />
3：19 光來到世間，世人因自己的行為是惡的，不愛光，倒愛黑暗，定他們的罪就是在此。&lt;br />
3：20 凡作惡的便恨光，並不來就光，恐怕他的行為受責備。&lt;br />
3：21 但行真理的必來就光，要顯明他所行的是靠　神而行。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 3：16 神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。&lt;br />
3：21 但行真理的必來就光，要顯明他所行的是靠　神而行。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）尼哥底母的反應，也同樣是所有末信者的反應，「怎能有這事呢？」若不是神的靈在人心裏感動人，叫人有重生的經歷，我們就沒有一個人會明白，什麼叫作「神愛世人」？什麼是「聖靈重生了我們」？什麼又是「因信稱義」？所以耶穌才會對他說：「我們所說的是我們知道的；我們所見證的是我們見過的；你們卻不領受我們的見證。」（v11）而且就算尼哥底母是法利賽人，是以色列人的聖經老師，若不是聖靈的感動與經歷，人在世上一切的知識與頭銜，完全不能救自己，不能幫助我們。&lt;br />
&lt;br />
v14~15「摩西在曠野怎樣舉蛇，人子也必照樣被舉起來，叫一切信他的都得永生。」耶穌舉摩西在曠野舉蛇的例子來比喻祂自己。當初的背景是以色列人出埃及後經過曠野時，因抱怨得罪了神，神就使火蛇進入百姓中間，有多人被蛇咬死；後來他們認罪，神便吩咐摩西舉起銅蛇，替他們受神的審判，凡被蛇咬的，一望那銅蛇就活了（民21：4~9）。康來昌牧師：「第一個意義，要人有信心。信心，就是聽上帝的話。你不需要做甚麼事，只要仰望，就可以得救了；不管你看到的是何等醜陋，何等叫你不能接受的東西。信靠上帝就是這樣，不管多麼艱難，你就是得信。第二個意義，如果蛇是叫我們學習信靠的，這蛇就是耶穌。為甚麼要把蛇舉起來？我想在曠野的時候，人還不能懂得這意思；直到耶穌被釘十字架後，我們才明白。因為，耶穌的確為我們成為蛇——祂為我們成為了罪。……，因為經上記著：『凡掛在木頭上，都是被咒詛的。』」很多人不懂得這個意思——那是極大的羞辱。這裡的重點，不在蛇、曠野、摩西，而在人子被舉起來了；甚至，不在你用肉眼去看被舉起的人子，而在你要信祂。不管祂是多麼的醜陋，或你是多麼的不想接受；但你信，你就得到永生了。」&lt;br />
&lt;br />
（2）v3：16「神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。」我個人二十多年來傳福音，只要有機會傳福音，我總是用這節經文（約3：16），用畫圖與文字的方式來傳講「三一六」福音佈道。我個人也認為這節經文，是整本聖經最核心最關鍵的鑰節。我個人認為一切的見證，都屬於是配搭的，唯有真正能夠救人的真理，才是全備福音。只可惜今天太多基督徒只會講一大堆屬於個人獨特性的經歷，卻不會傳講真理。因為見證是不太能夠複製的，而且見證也不能救人靈魂，只有福音的真理可以。簡單說，福音就是有一位獨一的三一真神，也是創造的神。祂創造了宇宙萬物與世人，將世界交由人來管理，但是人卻選擇自我中心，自己當神，而悖逆神，離棄神，就有了罪。人用盡自己的方法，無法得救，無法滿足空虛的靈魂。天父愛世人，選擇了唯一的方法，就是差派聖子耶穌道成肉身，為人的罪死在十字架上。人唯有在聖靈的光中認罪悔改，並且接受耶穌成為救主與人生的主宰，才能得救。&lt;br />
&lt;br />
v19~21福音是真理，福音也是真光。聖靈的光照進人心中的黑暗，凡是願意承認自己罪惡敗壞，願意離棄黑暗，接受耶穌赦罪就近這光的，就必得救，他們也在光中，與神與人相交，這就是得救。凡不愛這光，卻愛黑暗的，就是恨惡耶穌，他們的罪也就是在此。問題是，今天許多人好像信主了，受洗了，得救了，應該活在光明之中，與神與人在光中生活交通。但今天教會卻有許多人同時又愛光明，又愛黑暗；又愛神，又愛世界；同時活在二個屬靈的世界中。神要責備這些人是「假冒偽善」，「不要自欺」！愛這個短暫虛浮世界的，就是恨惡神的，因為神與世界為敵。我們豈能又愛光，卻又愛黑暗呢？喜愛光，恨惡黑暗，就是我們得救悔改的果子，求主光照我們，鑑察我們，也徹底翻轉拯救我們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>罪惡的根源，不是我們喜歡做罪惡的事，而是始於我們「離棄了美善的源頭」，離棄了造物主，竟想要靠自己獨當一面，想要自己「作主作王」，這就產生出了種種的罪惡。人的罪惡是內心的，是動機的、是思想上的，人的良心用種種的偽裝包裝成「假冒偽善」，又喜歡不斷的攻擊論斷他人，好「自顯為義」。除非我們接受「聖靈的光照」，看清自己的敗壞與罪惡，願意謙卑認罪接受赦免，回到天父的家中，接受恩典與塑造，才能「因信稱義、靠主得救」。福音不是「給我想要的」，而是「棄掉老自我，得著神自己」，「神自己」才是我們的福音，而不是這個世界的一切。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 10 QT 約翰福音 3：22~36</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250110_000055/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250110_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 3：22~36&lt;br />
3：22 這事以後，耶穌和門徒到了猶太地，在那裏居住，施洗。&lt;br />
3：23 約翰在靠近撒冷的哀嫩也施洗；因為那裏水多，眾人都去受洗。&lt;br />
3：24 （那時約翰還沒有下在監裏。）&lt;br />
3：25 約翰的門徒和一個猶太人辯論潔淨的禮，&lt;br />
3：26 就來見約翰，說：「拉比，從前同你在約旦河外、你所見證的那位，現在施洗，眾人都往他那裏去了。」&lt;br />
3：27 約翰說：「若不是從天上賜的，人就不能得甚麼。&lt;br />
3：28 我曾說：『我不是基督，是奉差遣在他前面的』，你們自己可以給我作見證。&lt;br />
3：29 娶新婦的就是新郎；新郎的朋友站著，聽見新郎的聲音就甚喜樂。故此，我這喜樂滿足了。&lt;br />
3：30 他必興旺，我必衰微。」&lt;br />
3：31 「從天上來的是在萬有之上；從地上來的是屬乎地，他所說的也是屬乎地。從天上來的是在萬有之上。&lt;br />
3：32 他將所見所聞的見證出來，只是沒有人領受他的見證。&lt;br />
3：33 那領受他見證的，就印上印，證明　神是真的。&lt;br />
3：34 　神所差來的就說　神的話，因為　神賜聖靈給他是沒有限量的。&lt;br />
3：35 父愛子，已將萬有交在他手裏。&lt;br />
3：36 信子的人有永生；不信子的人得不著永生（原文是不得見永生），　神的震怒常在他身上。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 3：30 他必興旺，我必衰微。&lt;br />
3：36 信子的人有永生；不信子的人得不著永生（原文是不得見永生），　神的震怒常在他身上。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）約翰福音三章講的是耶穌解答尼哥底母有關聖靈重生叫人得救的真理。v22這事以後，耶穌帶著門徒在猶太地居住、施洗。其實我們往後看約4：2，其實不是耶穌施洗，而是耶穌的門徒施洗。為什麼耶穌不親自施洗，這是因為大使命是給「每一位門徒」的：「所以，你們要去，使萬民作我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗。」過去很多教會為人施洗是牧師專屬的特權，後來慢慢開始授權給一些小組長也可以參與，但若按照聖經的教導與見證，這不是神職人員的特權，而是每一位門徒日常的服事。施洗對猶太人而言，其實很簡單，就是—「你要悔改，歸向上帝」。&lt;br />
&lt;br />
在耶穌還沒有出來公開服事之前，神已經差派施洗約翰先出來「預備道路，為人施洗」。起初有一群人是跟隨施洗約翰的門徒，但後來耶穌出來服事，施洗約翰又為耶穌作見證，加上耶穌所行的神蹟開始被傳揚開來了，開始越來越多人轉過來跟隨耶穌，其中也包括施洗約翰的門徒。特別當耶穌訓練門徒也開始為人施洗，無形中搶了施洗約翰門徒的市場，於是他們可能向施洗約翰質疑或抱怨這種現象。沒想到施洗約翰不但沒有生氣，反而反過來高舉耶穌，v27~36就是他回應門徒的內容。&lt;br />
&lt;br />
（2）v27~36有幾個重點：&lt;br />
一、耶穌是基督，他的權柄是從天上來的，但施洗約翰並不是基督，而是奉差遣在耶穌前面，預備道路的那一位。&lt;br />
二、基督要迎娶的是新婦，而施洗約翰只是新郎的朋友，不是婚禮的主角。當朋友見到主角新郎出現了，自然十分的高興，同時也知道該退場的時間到了。&lt;br />
三、v30「他必興旺，我必衰微。」這也是我最喜歡的經文之一，也是每位想要服事主的僕人使女應當永遠銘記在心的經文，我們不過是器皿、是瓦器、是預備道路的人，是新郎的朋友，是負責把人帶到神的面前，就準備退場的人，千萬不要反客為主了。&lt;br />
四、v31從天上而來，又在萬有之上的是指耶穌，而施洗約翰承認自己不過是屬乎地。&lt;br />
五、v32「他將所見所聞的見證出來，只是沒有人領受他的見證。」這真是悲哀，耶穌傳講天國的真理，又藉由聖靈的大能行神蹟奇事，為要見證榮耀天父，但是「沒人領受」、沒人歡迎。即使有因為見了神蹟相信主的，卻因為動機錯誤，耶穌並不將自己交託他們，不把心放在這群人身上。比起那些信主的人來說，不信的人顯為更多。但是不管如何，真正信主的人是有福了，他們要「印上聖靈的印記」，有聖靈賜給他們。v36「信子的人有永生；不信子的人得不著永生（原文是不得見永生），神的震怒常在他身上。」神是愛，因為神主動白白為人捨命。但對於不肯接受耶穌拯救的人，神又是震怒的神，是可敬可畏的神。我們將來預備面對神的那一面，就端視我們在今生如何作抉擇。&lt;br />
六、v33~34「那領受他見證的，就印上印，證明　神是真的。神所差來的就說　神的話，因為　神賜聖靈給他是沒有限量的。」一個領受聖靈印記的人，他有一個外顯的見證，就是他會「說神的話」，而且是憑著聖靈的大能說的。神的靈與神的話在一個重生得救的人身上成為他印記的一部份，也成為我們為神所做的見證。今天凡真實信主得救的人，我們需要思考這一點，我們會常常充滿神的靈，使我們想起神的話，也經常傳揚神的真理嗎？還是我們活在惡者的謊言與老我的私慾之中，一味叫聖靈擔憂呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>「祂必興旺，我必衰微」，不僅是施洗約翰的宣告，更應該是我們每一個人的呼求。保羅也這樣說：「現在活著的不再是我，乃是基督在我裏面活著」，這是我們信主之人，每一天都在追求成長的終極目標！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>一對一門訓</title><link>https://aweholy0411.github.io/train/train121/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 06:55:44 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/train/train121/</guid><description/></item></channel></rss>