<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>QT 2025 on 城市宣培中心</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/</link><description>Recent content in QT 2025 on 城市宣培中心</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:55 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2025 – 01 – 01 QT 約翰福音 1：1~8</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250101_000055/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250101_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：1~8&lt;br />
1：1 太初有道，道與　神同在，道就是　神。&lt;br />
1：2 這道太初與　神同在。&lt;br />
1：3 萬物是藉著他造的；凡被造的，沒有一樣不是藉著他造的。&lt;br />
1：4 生命在他裏頭，這生命就是人的光。&lt;br />
1：5 光照在黑暗裏，黑暗卻不接受光。&lt;br />
1：6 有一個人，是從　神那裏差來的，名叫約翰。&lt;br />
1：7 這人來，為要作見證，就是為光作見證，叫眾人因他可以信。&lt;br />
1：8 他不是那光，乃是要為光作見證。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約1：1 太初有道，道與　神同在，道就是　神。&lt;br />
1：3 萬物是藉著他造的；凡被造的，沒有一樣不是藉著他造的。&lt;br />
1：4 生命在他裏頭，這生命就是人的光。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：康來昌牧師：「你可以說：一章1、2節是講「未造以先」，只有神存在的時候。3節是講「神的創造」。4節是講「神的管理」（providence），也就是神在創造的世界裡運行的「普通恩典」。5節是講「人類的墮落史」，是東方的歷史，是西方的歷史，是你我的歷史，也是教會的歷史。&lt;br />
&lt;br />
也可以說：一章1、2節在講「道跟神」的關係——道跟神同在，道就是父神；但又是不同的兩位。3節在講「道跟萬物」的關係——萬物被道所造，也因著祂而運轉和生活。4、5節在講「道跟人」的關係——道給人生命、給人光；但人不要這個生命和這個光。6-9節則開始講「道成為肉身，耶穌，那時候的事情。」&lt;br />
&lt;br />
（1）v1「太初有道」，使我們想到創造記講的「起初，神創造天地。」「太初」還在「起初」之前，就是神還沒有創造宇宙之前，還沒有時間與空間之前，是屬於上帝所處的永恆的狀態，因為神超越時空，時間空間宇宙都是神為人所創造所預備的。當這個有限的世界過去，我們復活的靈體就要進入永恆的國度裏去，只是有些人是進入「永生」，而有些人則是進入「永死」。太初有道，這個道指的是耶穌，聖經上用了許多不同的形容詞來形容耶穌，康來昌牧師：「《約翰福音》用了許多的名詞來形容耶穌；包括：「太初」、「道」（話）、「光」（一2），「萬物」（一3），「羔羊」（一29、36），「新郎」（三29），「生命的糧」（六35、48），「羊圈的門」（十7、9），「好牧人」（十11、14）、「道路」、「真理」、「生命」（十四6），「神的兒子」（一49），「王」（一49，十二13、15，十九19），「僕人」（十三16），「葡萄樹」（十五1、5）……。舊約也講到，上帝被稱作「磐石」（賽二十六4），「山寨」、「高臺」、「盾牌」（詩一四四），「忌邪者」（出三十四4）……。」&lt;br />
&lt;br />
太初有道，這個道不是中國人講的道，也不是老子講的道，中國人講的都是很抽象的概念，但是約翰福音講的道，就是指神的話，這個神的話是有位格的，就是指耶穌。我們很難用人有限的頭腦去解釋，在聖經中，神與神的話是分不開的，聖父、聖子、聖靈也是分不開的，神的話與神的靈也是分不開的。神用祂的話語創造天地，用話語托住萬有，用話語審判世界。神說有就有，命立就立，神的話不像人說話不算話，神的話絕不徒然返回，定要句句成就。約6：63「我對你們所說的話，就是靈，就是生命。」，凡喜愛神的話語，必定也是樂於遵行的人，這人就必從耶穌領受聖靈與永恆生命的果子為賞賜。&lt;br />
&lt;br />
（2）v4~5耶穌就是神話語的活出，祂是賜人生命的主，同時又是照亮人生命的光。這光是真光，因為神的光是照亮人靈魂的黑暗，叫人看見自己的敗壞，以致於願意親近這光以得生命。光明與黑暗二個完全對立的存在，黑暗就是沒有光的景況，光一來，黑暗就遁逃。但有些人雖然活在黑暗中，卻恨惡這光，喜愛黑暗，活在罪中之樂，不肯接受光以致於與神隔絕。所以我們傳福音，傳揚叫人得生命的真理，也是傳揚照亮人生命黑暗的真光。為什麼有些人得救，有些人沒有得救，其中一個重點是人肯不肯離棄黑暗，離棄罪中之樂，願不願意接受光照承認敗壞與無救，而願意接受耶穌成為我們唯一的拯救。&lt;br />
&lt;br />
v6~8耶穌道成肉身來到世上，上帝先差遣了一位使者為耶穌「預備道路」，這就是施洗約翰，其實在舊約中也曾預告這事（參瑪3：1、4：5~6）。施洗約翰是為主作見證的人，他的一生實在為我們作了美好的榜樣，特別是他的謙卑：「就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。」、「祂必興旺，我必衰微。」施洗約翰在長達兩約之間長達400年的黑暗時期之後出現，向世人預告了耶穌的再來，長久的黑暗終於有真光照耀。施洗約翰的使命是為主作見證，同時也是為了要把人帶到耶穌的面前，然後他便退場，這同樣也是任何一位想要服事主的僕人該有的榜樣與態度。今天任何想要服事主的牧師、傳道、宣教士、小組長…，我們都該學習施洗約翰的榜樣：為耶穌作見證，然後把人完完全全地帶到耶穌面前，而不是帶到我面前：「主必興旺，我必衰微」我們隨時預備好退場，好叫耶穌可以成為眾所矚目的焦點。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我們接受主，相信主，不只是受洗，而應該是相信「神口中所說的一切話」，也就是整本聖經，同時也是活生生的聖靈在我們心裏隨時引導我們。很多人信主之後，只「選擇相信片面的聖經」，相信「自己選擇部份的真理」，卻把自己不喜歡的聖經給閹割掉了。耶穌變成了我們可以調整過的偶像，而不是聖經中所啟示那位完整的神，這是今天教會與基督徒最大的危機。不讀聖經，不讀整本聖經，很多人只是憑自己的私意在塑造另一位名叫耶穌的偶像，這種福音是有危險的。讀整本聖經，相信全備福音，認識完整與正確的神，是我們一生追求的目標。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 02 QT 約翰福音 1：14~18</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250102_000055/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250102_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：14~18&lt;br />
1：9 那光是真光，照亮一切生在世上的人。&lt;br />
1：10 他在世界，世界也是藉著他造的，世界卻不認識他。&lt;br />
1：11 他到自己的地方來，自己的人倒不接待他。&lt;br />
1：12 凡接待他的，就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。&lt;br />
1：13 這等人不是從血氣生的，不是從情慾生的，也不是從人意生的，乃是從　神生的。&lt;br />
1：14 道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。&lt;br />
1：15 約翰為他作見證，喊著說：「這就是我曾說：『那在我以後來的，反成了在我以前的，因他本來在我以前。』」&lt;br />
1：16 從他豐滿的恩典裏，我們都領受了，而且恩上加恩。&lt;br />
1：17 律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。&lt;br />
1：18 從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約1：9 那光是真光，照亮一切生在世上的人。&lt;br />
1：12 凡接待他的，就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。&lt;br />
1：14 道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。&lt;br />
1：17 律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。&lt;br />
1：18 從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）主是「道路」、「真理」、「生命」，也是「真光」。上帝曾造太陽月亮與日月星辰成為物質界的光源，但神自己就是「光」的源頭，神的光是「真光」，能照亮人心與一切，無所遁形。主的真光是要來光照人心的敗壞與黑暗，引導人「靈魂甦醒」，走上「生命得救的窄路義路」。無奈世人拒絕這光，卻喜歡活在黑暗罪惡之中（v10~11）。神差施洗約翰成為開路先鋒為主預備道路，今天我們每一個人都應具備有像施洗約翰的角色，成為主的見證人，把人帶到神的面前來。但是人是否願意接受這光，接受耶穌，就不是我們的工作了，因為神尊重人的自由意志。「他在世界，世界也是藉著他造的，世界卻不認識他。他到自己的地方來，自己的人倒不接待他。」（v11）這真是件悲哀的事，創造宇宙萬有和人類的主，來到祂創造的地方，受造的人卻不歡迎祂，不接納祂。我們今天在世上拒絕耶穌，將來在天上就被耶穌所拒絕，這是一場靈魂存亡的抉擇。但凡願意接受耶穌的人，「就是信他名的人，他就賜他們權柄作　神的兒女。…，這等人不是從血氣生的，不是從情慾生的，也不是從人意生的，乃是從　神生的。」（v12~13）血氣、情慾、人意生的，都是指人的作為，一個人信主，不是任何一個人所能辦得到的。我們只能傳揚「正確的福音」，接下來就是聖靈的感動與人自己的選擇。所以傳正確的福音是我們的責任，禱告是我們的責任，但是一個人是否得救，全依靠聖靈的大能。&lt;br />
&lt;br />
v14「道成了肉身，住在我們中間，充充滿滿地有恩典有真理。我們也見過他的榮光，正是父獨生子的榮光。」道是神的話，是真理，卻披上了肉身活在我們中間，祂就是主耶穌。「道成肉身」是極大的奧秘，我們有限的頭腦也無法全然理解，許多神學家也都多方作出解釋。我個人簡單的看法，就是神的話語是抽象的，但是耶穌取了肉身活在世人中間，活給我們看，什麼叫作真理，成了具體可以看見的真理。讓我們透過耶穌可以認識父神，認識真理，也可以透過耶穌與天父和好。&lt;br />
&lt;br />
（2）創造的神捨棄了榮耀不能朽壞的身體，取了神所創造賜給世人受造的身體，軟弱的身體，也是會朽壞的身體，就是為了一件事，就是神愛世人，願意謙卑捨己，犧牲生命，拯救世人。我們如果看舊約，世上的罪人是無法面對面見到神的，因為罪人在聖潔的神面前會被聖潔的榮光所擊殺，就算是大祭司，也只能一年一次獻上贖罪祭之後才能進入至聖所。今天聖潔的神卻取了一個肉身的身體，可以方便居住在罪人中間，只是世人仍然不認識祂，甚至最後殺害了耶穌，成就十字架的救恩。耶穌成為神所差派的宣教士，跨越靈魂與肉身的界限，為咎由自取的罪人犧牲生命，「神的愛就在此向我們顯明了」。&lt;br />
&lt;br />
v14「充充滿滿地有恩典有真理」、v17「律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。」律法是神聖潔的要求，但是有罪的世人靠自己的肉體根本達不到神的標準，必須透過不斷的悔改與獻祭與神和好。耶穌道成肉身，帶來福音的好消息，就是帶來「恩典」與「真理」。恩典是因為神的禮物是人不配得到的，是神白白無條件的賜予；真理就是神口中所說的話，真理也就是耶穌用生命活出可見的真理，向世人作見證。因為世人犯罪靈魂與神隔絕，思想心智被罪惡扭曲，無法認識神。所以天父把耶穌當作恩典的禮物賜給世人，活出真理的見證叫人可以認識父神。&lt;br />
&lt;br />
不但如此，更重要的是賜下聖靈保惠師住在相信主耶穌之人的心裏，聖靈賜下力量與恩典，要把真理成形在我們的心裏，也可以說要把耶穌的生命成形在我們心裏，使我們這些罪人得以與耶穌的性情有分。我們能夠遵行真理，不是外面的假冒偽善，而是聖靈在我們生命中塑造我們，賜下力量，改變生命，漸進成聖，多結果子。這些都是神白白的恩典，是我們不配得到的，最終讓我們除去老我，活出基督與真理。這也就是v18「從來沒有人看見　神，只有在父懷裏的獨生子將他表明出來。」父神差派耶穌來到世上，在世人面前代表天父，活出天父，見證天父。同樣地，耶穌已經復活升天，今天把見證的使命交給教會中的每一位基督徒，我們信主得救的人，都有責任與使命，要在這個罪惡的世界與不信的人面前，代表天父，活出天父，見證天父。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>「律法本是藉著摩西傳的；恩典和真理都是由耶穌基督來的。」宗教只能告訴世人什麼是善什麼是惡，而且宗教的道理全都是出於「人意」而非「真理」，同時也「沒有能力叫人行善」。唯有基督替罪人死，勝過罪惡與死亡，並賜下聖靈與聖徒同住，叫我們經歷到真理並不是一套知識系統，因為「真理就是神自己」、「恩典則是聖靈內住賜給我們的意願與力量」，使我們因為「愛神、信靠神」，而產生甘心樂意順服神話語的生命力量。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 03 QT 約翰福音 1：19~28</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250103_000055/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250103_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：19~28&lt;br />
1：19 約翰所作的見證記在下面：猶太人從耶路撒冷差祭司和利未人到約翰那裏，問他說：「你是誰？」&lt;br />
1：20 他就明說，並不隱瞞，明說：「我不是基督。」&lt;br />
1：21 他們又問他說：「這樣，你是誰呢？是以利亞嗎？」他說：「我不是。」「是那先知嗎？」他回答說：「不是。」&lt;br />
1：22 於是他們說：「你到底是誰，叫我們好回覆差我們來的人。你自己說，你是誰？」&lt;br />
1：23 他說：「我就是那在曠野有人聲喊著說：『修直主的道路』，正如先知以賽亞所說的。」&lt;br />
1：24 那些人是法利賽人差來的（或譯：那差來的是法利賽人）；&lt;br />
1：25 他們就問他說：「你既不是基督，不是以利亞，也不是那先知，為甚麼施洗呢？」&lt;br />
1：26 約翰回答說：「我是用水施洗，但有一位站在你們中間，是你們不認識的，&lt;br />
1：27 就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。」&lt;br />
1：28 這是在約旦河外伯大尼（有古卷：伯大巴喇），約翰施洗的地方作的見證。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：23 他說：我就是那在曠野有人聲喊著說：修直主的道路，正如先知以賽亞所說的。&lt;br />
1：27 就是那在我以後來的，我給他解鞋帶也不配。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）施洗約翰一生蒙召，就是要成為「為主預備道路的使者」。他的服事，主要是透過洗禮，因為當時猶太人有用水洗身的潔淨儀式。而施洗約翰在曠野明確指出人有罪，凡願意公開承認的可以透過洗禮的儀式來表明悔改與潔淨。施洗約翰的洗禮與今天洗禮不同之處，他只是預備人心願意承認罪惡，公開悔改，接受潔淨，但是那時候還不確定耶穌就是彌賽亞，而今天我們的洗禮儀式很明確的就是接受耶穌赦免、洗淨我們的罪惡，成為我們的救主與生命的主宰。但是從施洗約翰的服事中，有一件很重要的真理，是今天教會可能忽略的地方，就是耶穌福音的起頭在於人願意承認自己的罪，然後接受耶穌成為赦罪的救主與人生的主宰。今天很多教會在傳福音時甚至不太敢提到罪了，只是提到耶穌可以解決人生的問題，滿足我們的需要。我們說過耶穌的名字，就是拯救者，要把我們從罪惡中拯救出來。施洗約翰的服事如此重要：「為主預備道路」，就是從認罪悔改開始，這也是我們今天想要傳講正確與全備的福音，最需要注意的地方。&lt;br />
&lt;br />
施洗約翰的服事甚至轟動了全城的百姓，許多人到他那裏公開承認罪惡接受潔淨，這事引起宗教領袖的注意，特別差派祭司和利未人找他質詢：「你是誰？」、「誰給你權柄做這些事？」。因為在現實的世界上，宗教地位、權柄與服事機會的取得，是透過出身、透過學位、甚至可能需要透過關係。施洗約翰是一個名不見經傳的小人物，怎麼可以有如此的影響力，甚至撼動了這些宗教人士的地位，搶了他們的飯碗，獲得百姓的支持，超越他們的影響力？…同樣的狀況，也發生在耶穌的身上，事實上，耶穌就是被這群宗教人士出於嫉妒給害死的。施洗約翰與耶穌因為都太受百姓的歡迎，因此這些宗教人士不敢明目張膽的動他們，而且在馬太福音中，施洗約翰曾經毫不客氣的罵這些宗教人士是毒蛇的種類。神有主權可以任意揀選差派人來服事祂自己，不管是透過任何的管道，重點是要看他們服事所結出來生命的果子。我們今天的人喜歡看神蹟奇事，看恩賜恩膏，但聖經教導我們分辨察驗的方法，是看這些服事的人，是否能夠幫助自己，也幫助別人「結出生命的果子」。生命的果子，從悔改開始，並且一生接受聖靈的塑造與更新。如果不能幫助自己或別人生命改變，結出果子，那麼我們的裝備與訓練都是花拳繡腿，沒有生命與能力。&lt;br />
&lt;br />
（2）宗教領袖前來質詢施洗約翰是誰？是不是他們素來等候的「基督（彌賽亞）」？還是舊約預言的先知以利亞？施洗約翰立刻否決，只說自己是以賽亞曾預言要為基督「修直主的道路」的那一位。其實施洗約翰就是在瑪拉基書預言的以利亞：「看哪，耶和華大而可畏之日未到以前，我必差遣先知以利亞到你們那裡去。他必使父親的心轉向兒女，兒女的心轉向父親，免得我來咒詛遍地。」（瑪4：5~6）我們在施洗約翰的服事中，一再看見他一直保持十分的謙卑，一再強調自己只不過是基督的僕人，連解鞋帶都不配。自己只是為主預備人心，大膽指出人的罪，要人接受悔改的洗禮，等候基督來要用「聖靈與火為人施洗。」施洗約翰不斷把焦點從自己的身上挪開，告訴世人，我是誰並不重要，我不是主角，只是一個介紹主角出場的介紹人，主角馬上就要出現。等主角一出現，我的責任便完成了，我就可以退場了。&lt;br />
&lt;br />
就某一個層面來講，我們每一位基督徒都是施洗約翰，要為主預備道路，預備人心的道路。我們傳福音，是指出人有罪，而且人的罪就是造成世上一切痛苦、咒詛、疾病、天災人禍的來源。解決罪惡的方法唯有倚靠耶穌，別無拯救。我們的服事，就是把人完完全全的帶到主的面前，主的真理面前，讓人自己作決定，是否願意承認罪惡，願意接受耶穌的救贖。我們陪伴願意悔改的人好好讀聖經，要人把焦點放在神的身上，然後我們就可以慢慢退場，使人自己連結於神，而不是叫人把我們當作取代神的偶像，不知不覺我們便成為他們所倚靠的神，代替了神的地位，成為偶像，這就是大罪了。不管是牧師傳道或是每一位跟隨主的門徒，人人皆為君尊的祭司。祭司就是在神與人的中間，代表神向人傳講真理，使人與神和好。在神面前代表人，為世人禱告、祈求。我們不要擅自當神，不要叫人倚靠我們過於倚靠神。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>求主幫助我效法施洗約翰與耶穌的精神與榜樣，藉由神的話語，把人帶到神的面前，勸勉人與神親自建立親密的關係。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 04 QT 約翰福音 1：29~42</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250104_000055/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250104_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：29~42&lt;br />
1：29 次日，約翰看見耶穌來到他那裏，就說：「看哪，　神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！&lt;br />
1：30 這就是我曾說：『有一位在我以後來、反成了在我以前的，因他本來在我以前。』&lt;br />
1：31 我先前不認識他，如今我來用水施洗，為要叫他顯明給以色列人。」&lt;br />
1：32 約翰又作見證說：「我曾看見聖靈，彷彿鴿子從天降下，住在他的身上。&lt;br />
1：33 我先前不認識他，只是那差我來用水施洗的、對我說：『你看見聖靈降下來，住在誰的身上，誰就是用聖靈施洗的。』&lt;br />
1：34 我看見了，就證明這是　神的兒子。」&lt;br />
1：35 再次日，約翰同兩個門徒站在那裏。&lt;br />
1：36 他見耶穌行走，就說：「看哪，這是　神的羔羊！」&lt;br />
1：37 兩個門徒聽見他的話，就跟從了耶穌。&lt;br />
1：38 耶穌轉過身來，看見他們跟著，就問他們說：「你們要甚麼？」他們說：「拉比，在哪裏住？」（拉比翻出來就是夫子。）&lt;br />
1：39 耶穌說：「你們來看。」他們就去看他在哪裏住，這一天便與他同住；那時約有申正了。&lt;br />
1：40 聽見約翰的話跟從耶穌的那兩個人，一個是西門‧彼得的兄弟安得烈。&lt;br />
1：41 他先找著自己的哥哥西門，對他說：「我們遇見彌賽亞了。」（彌賽亞翻出來就是基督。）&lt;br />
1：42 於是領他去見耶穌。耶穌看見他，說：「你是約翰的兒子西門（約翰在馬太十六章十七節稱約拿），你要稱為磯法。」（磯法翻出來就是彼得。）&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：29 次日，約翰看見耶穌來到他那裏，就說：看哪， 神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！&lt;br />
1：38 耶穌轉過身來，看見他們跟著，就問他們說：你們要甚麼？他們說：拉比，在哪裏住？&lt;br />
1：39 耶穌說：「你們來看。」他們就去看他在哪裏住，這一天便與他同住；那時約有申正了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：v29次日，v35再次日，分別記述了二件事情。v29是施洗約翰向門徒與周圍的人見證耶穌是彌賽亞；v35則是施洗約翰的門徒有二位就跟了耶穌，就是安得烈與約翰，以及安得烈又找了自己的哥哥彼得。&lt;br />
&lt;br />
（1）v29~34這個次日，解經學者認為應該是在耶穌已經受完施洗約翰的洗禮，有聖靈像鴿子降下，施洗約翰蒙聖靈啟示認出耶穌就是彌賽亞。之後耶穌被聖靈引導到曠野受魔鬼的試探40天，結束後的次日，就是這裏施洗約翰這裏再次見到耶穌的日子。施洗約翰蒙聖靈的啟示，說出了耶穌基督的使命：「神的羔羊，除去（或譯：背負）世人罪孽的！」對於以色列人而言，他們以為所等候的彌賽亞，就只是以色列民族的拯救者，要在軍事或政治上帶領他們推翻異族，站上世界的舞台。但施洗約翰卻否決了這個看法，基督的使命不在這個世上的國度，而是在屬靈永恆的國度。&lt;br />
&lt;br />
「神的羔羊」，對以色列人而言，可能連想到三種意義，康來昌牧師：「第一，最早可以想到的是《創世記》二十二章，神所預備的，代替以撒獻給神的，那隻羔羊。牠是「以撒的羔羊」、「亞伯拉罕的羔羊」，或稱為「神的羔羊」。第二，是以色利出埃及時，「逾越節的羊羔」。牠的血使上帝越過那戶人家的門，不容滅命的進入屋內、擊殺長子（出十二21-23）。第三，是贖罪祭裡的那隻羊，或是《以賽亞書》五十三章裡，那隻被牽到宰殺之地的羔羊。按傳統的解釋，這隻羔羊與整個十架救恩密切相連，這隻羔羊就是耶穌：祂有多重的作用，甚至相反的作用——祂雖是神所用的、最愛的，卻成為上帝憤怒的對象，用來平息上帝對罪惡的震怒（propitiation）。」或許施洗約翰當時並不明白他所說的意義，但是我們今天讀聖經，就知道神從起初創造人的時候，甚至整個舊約歷史之中，就已經埋下伏筆，有一天要犧牲耶穌來拯救世人的靈魂。&lt;br />
&lt;br />
（2）v31「我先前不認識他」其實施洗約翰是耶穌的表哥，他當然認識耶穌。這裏的「不認識他」，其實是講他不知道原來耶穌就是基督，直到他蒙聖靈啟示看見了聖靈的降臨，知道耶穌是神的兒子。聖經中常提到「認識」、「知道」、「相信」，都是很重要的字眼，特別是講到「得救的認識」，並不是這種「一般的、屬世的、表面的認識」。保羅也曾說：「我們從今以後，不憑著肉體認人了；雖然憑著肉體認過基督，如今卻不再這樣認祂了。」就連耶穌對那些向他禱告與服事神的人也說過：「我從來不認識你們、你們這些作惡的人、離開我去吧。」這裏的認識都是在講從聖靈而來的啟示、光照，使我們不憑肉體，而是「真知道祂」、有得救的信心，結出果子與悔改的心相稱。今天在教會中還有許多人是屬於這種「用肉體來認識耶穌的人」，實在需要小心，需要求聖靈憐憫光照，使我們有真實得救的信心，「真知道祂」、「真認識神」，也被神所認識。&lt;br />
&lt;br />
v35~42施洗約翰的二個門徒：安得烈與約翰（雖然約翰沒有寫出來，但一般都認為就是他），就相信了施洗約翰的話，立刻來跟隨耶穌。有時候信心沒有行為是死的，聽施洗約翰講話的人很多，但是真正有行動的只有二個人。感謝主，施洗約翰其實並不在意自己的門徒去跟隨耶穌，因為我們都同樣是耶穌的門徒，我們沒有所謂「自己的門徒」，因為我們的服事並不是要帶領人來跟隨我，來滿足我，來壯大我的組織。大使命的核心就是「使萬民作主的門徒，使萬民起來跟隨主」，是主的門徒，不是我的門徒。我們把人帶到主的面前，就是我們服事最重要的一件事。&lt;br />
&lt;br />
透過施洗約翰，安得烈與使徒約翰跟從了耶穌；也透過安得烈的見證，彼得跟隨了耶穌。很多人可能也聽了施洗約翰的話，但是沒有任何的反應。這就像撒種的比喻一樣，我們撒了種，但是誰聽見會結出生命的果子，結多少倍的果子，我們實在不知道。我們就該學習像施洗約翰與安得烈一樣，不斷向這個世界來見證耶穌，傳揚耶穌，耶穌是救主，是彌賽亞，要拯救我們脫離罪惡的刑罰、咒詛與捆綁，進入愛子光明的國度，與神和好，有永恆的新生命。至於誰聽見了，會有回應，會起來跟隨，這不是我們能決定的事，我們就是傳揚，禱告、撒種、澆灌、交託，唯有神能夠叫人成長。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>過去沒有特別注意到v39「耶穌說：你們來看。他們就去看他在哪裏住，這一天便與他同住；那時約有申正了。」最近才發現其中的寶貴性。就是神的兒子耶穌道成肉身來到世上，除了前30年與父母家人住在一起，過一般人正常的工作日常生活（木匠），後面服事的三年半則是與門徒「共同生活」。耶穌帶門徒的方式，與舊約上帝的方式一樣，就是先與人同住—「神的帳幕在人間」。透過一同吃喝、生活、服事，耶穌呈現給門徒的，不是一套「裝備課程」或是「聚會流程」，而是「屬神的生命應當如何在世上日常生活之中活出來」。今天教會最厲害的就是「各種屬靈課程秘笈」或是「聚會流程活動」，但是完全缺乏的卻是耶穌與門徒共同生活，身教與言教的真實榜樣。神學院能夠訓練的是「知識」，但是耶穌的門徒需要的是「在身教與言教」的耳濡目染中，真正體會與活出耶穌的生命與性情來。聖經不是在課程上傳遞的，而是在每天的生活的「萬事互相效力中」，因材施教與機會教育中訓練出來的，這恐怕是我們今天想要帶門徒之人，好好深思的重點與方向了！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 05 QT 約翰福音 1：43~51</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250105_000055/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250105_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 1：43~51&lt;br />
1：43 又次日，耶穌想要往加利利去，遇見腓力，就對他說：「來跟從我吧。」&lt;br />
1：44 這腓力是伯賽大人，和安得烈、彼得同城。&lt;br />
1：45 腓力找著拿但業，對他說：「摩西在律法上所寫的和眾先知所記的那一位，我們遇見了，就是約瑟的兒子拿撒勒人耶穌。」&lt;br />
1：46 拿但業對他說：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力說：「你來看！」&lt;br />
1：47 耶穌看見拿但業來，就指著他說：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」&lt;br />
1：48 拿但業對耶穌說：「你從哪裏知道我呢？」耶穌回答說：「腓力還沒有招呼你，你在無花果樹底下，我就看見你了。」&lt;br />
1：49 拿但業說：「拉比，你是　神的兒子，你是以色列的王！」&lt;br />
1：50 耶穌對他說：「因為我說『在無花果樹底下看見你』，你就信嗎？你將要看見比這更大的事」；&lt;br />
1：51 又說：「我實實在在地告訴你們，你們將要看見天開了，　神的使者上去下來在人子身上。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 1：46 拿但業對他說：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力說：「你來看！」&lt;br />
1：47 耶穌看見拿但業來，就指著他說：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）約一章中，v29次日，v35再次日，v43又次日，記述了施洗約翰的見證，與耶穌的幾位門徒在幾天之內接連出現。路加福音記載了耶穌在挑選門徒之前，整夜禱告上帝，才開始揀選。但即使整夜禱告，如果按照世上的眼光來看，我們會發現耶穌所揀選的門徒眼光實在不怎麼高明，至少不如後來的保羅，但是上帝的眼光又豈是世人所能洞察？神看的是內心，不像世人專看的是外貌與條件。v35有安得烈和約翰，以及安得烈介紹哥哥彼得。v43則是耶穌主動呼召了腓利，而這個腓利又找到了拿但業（v45）。我們如果看四福音書，就會發現耶穌呼召這些門徒，中間曾經離開過耶穌。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「彼得和他兄弟安得烈在打魚，雅各和他兄弟約翰在補網的時候，耶穌第二次呼召了他們（太四18-22；可一16-20）。中間他們曾離開耶穌過，但在最豐收的時候，他們撇下所有，跟隨了耶穌（路五1-11），直到耶穌死了，他們重操故業。最後，復活的耶穌再一次，也是最後一次呼召他們；他們就再也沒有離開主的道。」從此看出來人真的十分軟弱，起起伏伏，若不是聖靈的呼召、感動、與幫助，人總是不可靠，因此世人靠自己實在沒有什麼可誇的，不是我們揀選了主，乃是主揀選了我們。神給我們機會悔改，給我們機會跟隨，給我們機會起起伏伏，不離不棄，能夠將起初的信心愛心堅持到底的人，是有福的。&lt;br />
&lt;br />
（2）安得烈與約翰聽見施洗約翰見證耶穌是基督，是神的兒子，便主動來跟隨。安得烈告訴哥哥彼得：「我們遇見彌賽亞了。」（彌賽亞翻出來就是基督），結果彼得也跟隨了主。腓利找著拿但業，對他說：「摩西在律法上所寫的和眾先知所記的那一位，我們遇見了，就是約瑟的兒子拿撒勒人耶穌。」這裏的「那一位」，就是《申命記》十八章15、18節講的，神會在末後興起一位先知像摩西。這時候拿但業雖然一開始嘲諷耶穌出身拿撒勒，但後來也說：「拉比，你是　神的兒子，你是以色列的王！」我們看見門徒一開始幾乎都是因為認出耶穌是基督，是彌賽亞，是神的兒子，才開始來跟隨耶穌。但是在跟隨的過程中，其實門徒的心眼還是被蒙蔽的，好幾次他們還在與世人一樣懷疑耶穌是不是先知中的一位？或是耶穌的彌賽亞身份是不是要當以色列的君王？他們被呼召要成為開國功臣？後來雖然彼得被啟示說出「祢是基督，是永生神的兒子」，但其實他們還是不明白耶穌的身份，以致於後來全部死的死，逃的逃。&lt;br />
&lt;br />
我們怎麼認識耶穌？不是用我們有限的理性與知識，而是必須倚靠聖靈的啟示與光照，使我們「真知道祂」。我們的信心、認識、知道，都需倚靠聖靈的工作，需要求聖靈光照我們心裏的愚昩、無知與黑暗。幫助我們從「神的靈與神的話」中來認識主，而不是聽別人說，聽牧師說，聽父母說，聽朋友說…，而是「主對我說」。所以當拿但業用話嗤笑腓利：「拿撒勒還能出甚麼好的嗎？」腓力很有智慧的說：「你來看！」這讓我想到撒瑪利亞的婦人認出耶穌是彌賽亞，不顧打水回到城裏為主作見證，第一句話就是：「你們來看！有一個人將我素來所行的一切事都給我說出來了，莫非這就是基督嗎？」結果眾人出城去見耶穌，聽耶穌講話，最後也見證：「現在我們信，不是因為你的話，是我們親自聽見了，知道這真是救世主。」我們為主作見證，就是要把人帶到主的面前，讓人自己去聽神講話，透過聖經與聖靈，讓每個人與主面對面，有個人性真實的關係。今天很多教會弟兄姊妹喜歡滿口：「牧師說」、「○哥說」、「○姊說」、「教會說」…，就是沒有人肯講：「聖經上說」、「神的話對我說」…。神是我們「個人的神」，不是別人的神，我們需要讓每個人親自與神面對面。&lt;br />
&lt;br />
（3）v47 拿但業雖然一開始瞧不起耶穌的出身，但耶穌卻反過來誇獎他：「看哪，這是個真以色列人，他心裏是沒有詭詐的。」整本聖經都啟示我們，神恨惡虛偽，恨惡假冒偽善，卻喜愛坦誠罪過的罪人。整個舊約上帝經常責備以色列人：「用嘴唇敬拜神，用獻祭與儀式作樣子，心卻遠離神」，說一套、作一套，結果最後用審判來刑罰他們。新約時代耶穌毫不留情的責備文士與法利賽人，外面好看，故作神聖，心裏面卻早已是死人骨頭了。耶穌不排斥公開的罪人，妓女、稅吏，卻討厭對祂保留與虛偽的宗教人士。「真以色列，心裏沒有詭詐」，是耶穌喜歡門徒的條件之一，我們務必知道愛神所愛，恨神所惡，棄絕虛偽假冒，誠實無偽的面對神。&lt;br />
&lt;br />
v51「我實實在在地告訴你們，你們將要看見天開了，神的使者上去下來在人子身上。」康來昌牧師：『實實在在』的原文就是『阿們，阿們』，意味著「這是真實地」（“sure”or“truly”or“verily”），表示絕對的信任。《約翰福音》裡有二十五次之多，耶穌不斷地強調「我實實在在地告訴你們」，就是「我鄭重、確實地告訴你們」，目的是『要我們注意聽』…，這個梯子，介於耶和華和人中間，就是中保。…神的使者上去下來在人子身上…，人子是誰呢？就是指耶穌自己。在這裡，耶穌也把祂的身分講出來了：你們要看到一個更大的事——我就是那個梯子，就是神與人中間的中保，讓神的使者可以上去、下來。神的使者是天使，但更恰當的解釋是教會裡的每個弟兄姊妹。我們藉著耶穌基督可以不斷地到天父那裡，支取力量、使命；又不斷地下來，把祂的力量、使命、福音傳給地上的人。我們必須靠著這個梯子，不斷地與主相連，進入這個世界。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>神喜歡真實的罪人，勝過虛偽的義人，這件事恐怕我們許多人都無法真正的明白或接受。因為罪人要「心裏誠實」，願意面對自己的問題，才有可能機會接受悔改；而一個「自以為夠好」的人，善於用自義與功德來偽裝，反倒失去了悔改的機會。玉雲的侄子從小失去母親，與壞朋友混在一起，經常被騙，最近跟玉雲分享人心險惡，覺得自己活得很累，需要耶穌，於是接受洗禮歸主名下。罪人肯謙卑悔改，就進入得救與改變，悔改不是只有得救受洗的事，而是天天心意更新而變化的事，求神幫助我們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 06 QT 約翰福音 2：1~12</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250106_000055/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250106_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 2：1~12&lt;br />
2：1 第三日，在加利利的迦拿有娶親的筵席，耶穌的母親在那裏。&lt;br />
2：2 耶穌和他的門徒也被請去赴席。&lt;br />
2：3 酒用盡了，耶穌的母親對他說：「他們沒有酒了。」&lt;br />
2：4 耶穌說：「母親（原文是婦人），我與你有甚麼相干？我的時候還沒有到。」&lt;br />
2：5 他母親對用人說：「他告訴你們甚麼，你們就做甚麼。」&lt;br />
2：6 照猶太人潔淨的規矩，有六口石缸擺在那裏，每口可以盛兩三桶水。&lt;br />
2：7 耶穌對用人說：「把缸倒滿了水。」他們就倒滿了，直到缸口。&lt;br />
2：8 耶穌又說：「現在可以舀出來，送給管筵席的。」他們就送了去。&lt;br />
2：9 管筵席的嘗了那水變的酒，並不知道是哪裏來的，只有舀水的用人知道。管筵席的便叫新郎來，&lt;br />
2：10 對他說：「人都是先擺上好酒，等客喝足了，才擺上次的，你倒把好酒留到如今！」&lt;br />
2：11 這是耶穌所行的頭一件神蹟，是在加利利的迦拿行的，顯出他的榮耀來；他的門徒就信他了。&lt;br />
2：12 這事以後，耶穌與他的母親、弟兄，和門徒都下迦百農去，在那裏住了不多幾日。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 2：4 耶穌說：「母親（原文是婦人），我與你有甚麼相干？我的時候還沒有到。」&lt;br />
2：5 他母親對用人說：「他告訴你們甚麼，你們就做甚麼。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v1第三日，在加利利的迦拿有娶親的筵席，一般解經學者認為耶穌的母親是婚筵的總管，耶穌與門徒也被請去赴筵。這裏「請」的原文，是「召」。或許我們可以說從人的角度來看．耶穌是被「請去赴席」的，但是從神的眼光來看，耶穌是被神召去赴席的。這有什麼區別？就人來看沒有差別？但從屬靈的眼光來看，我們在世上所面臨，所遇到的大事小事，都在神的治理之下，也在神的允許之下。如果我們對神有信心，就知道每一件臨到我們的事情，我們都有「被召的使命」，要成為別人的祝福。但這並不是指我們用我們的努力與方法，而是要聽從召我們之主人的吩咐與命令，尊重神的時間表，倚靠聖靈的大能，這就是接下來耶穌所做的事情。&lt;br />
&lt;br />
v3~4當馬利亞在婚禮中竟然遇到「酒用盡了」，這簡直是一場極大的災難，但同時也暴露了人完全無助的窘境。當環境發生了問題，在人看來或許是危機，但在神看來永遠都可以是轉機。神蹟的發生，總是在人最軟弱與無助的時刻。在這裏酒用盡了，不但是一場災難，同時也是十分緊急的時刻，因為馬上就開天窗了，相信不管是誰遇到，一定是又急又氣。馬利亞向耶穌求助，也是理所當然之事，但是耶穌竟然回以：「母親（原文是婦人），我與你有甚麼相干？我的時候還沒有到。」其實耶穌的回話是相當沒有禮貌的，雖然很多解經學者努力幫耶穌轉圜，但其實耶穌說這話是在教導我們重要的屬靈功課。&lt;br />
&lt;br />
耶穌雖然是神的兒子，但他在世上的三十三年半時間裏，完全是活在人子的身份與被限制的能力裏面，不是他想做什麼就做什麼。因為耶穌要給世人作一個榜樣，活出一個「神所造的完全人」應當如何活在世上。他完全遵行天父的旨意，包括尊重天父的時間表，而不是自己的意思；耶穌也完全倚靠聖靈的大能，而不是自己的能力，這也是我們今天應當從耶穌學到的功課。所以當人遇到問題向神禱告，這是神所喜悅的事，甚至也是神所設計好的事，就是讓人學習遇到問題時不倚靠自己，承認自己的無能與無助，而轉向尋求神的旨意與幫助。&lt;br />
&lt;br />
（2）但我們要學習的功課是，即使馬利亞是耶穌肉身的母親，甚至即使耶穌也是三一神中的聖子，但是在天父面前，我們都必須謙卑下來，站在一個「受造之人」的地位之上，領受神的恩典與憐憫。我們不是大搖大擺的指揮上帝，也不是把讀經禱告當作功德交換恩典，而是承認上帝的主權，尋求天父的旨意，尊重神的「時間表」與「做事的方式」。人不能把自己的地位抬舉高高在上意圖使喚上帝，就連馬利亞也不能。v5「他母親對用人說：他告訴你們甚麼，你們就做甚麼。」感謝主，馬利亞馬上明白了耶穌的意思而謙卑下來，把時間表與方式完全交由耶穌處理，而耶穌也必須尊重天父的旨意與帶領。我們永遠都在看環境的好壞與問題，但是神永遠都在看我們，到底有沒有學會屬靈生命的功課，特別是與神的關係，時刻謙卑尊主為大。&lt;br />
&lt;br />
v11「這是耶穌所行的頭一件神蹟，是在加利利的迦拿行的，顯出他的榮耀來；他的門徒就信他了。」耶穌的第一個神蹟，是在婚禮上行使的，使水變成了酒，預表了我們在世上的婚姻，以及一切的關係，都必須先從神領受真正的1愛與不止盡的活水泉源：「我們愛，因神先愛我們」。康來昌牧師：「『神蹟』的希臘文“semeion”，源自“sema”，就是英文的“a sign”（一個記號）。《約翰福音》裡特別強調：『所有的神蹟』都是『記號』（a sign）。既是『記號』，記號的本身就不重要，而記號所代表的，就是它希望你去做的，那才是重要的。…，『水變成酒』的神蹟，重點也不是叫你去喝，而是要你去『信』。那酒，你可以一口都不喝，但你一定要去信。」神蹟的目的，不是為神蹟而神蹟，而是叫人見了可以信，這個信並不是信神蹟，而是信耶穌是主，是神。「他的門徒就信他了。」但是我們後來看見門徒的信心也是反反覆覆，甚至猶大見了這麼多神蹟卻還是賣主，求主幫助我們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>從今天的經文裏面，我學習到的功課，就是我們不管如何向神禱告，但是神行使祂旨意的方式、與時間表是神至高的主權，不是我們能夠測度甚至掌控的。神的旨意，就是神的意志決定，究竟神要選擇使用什麼方式來完成祂的旨意，不是我們能夠左右的。因為祂的道路與意念，永遠高過我們的。神的時間表，總是「in His time！」，神有自己的時間表，雖然通常會叫人受不了（有驚無險），但是神的旨意必定成就！神是愛、是公義、是信實，但是彰顯出來的方式，不見得按照我們的方式與期待。我們不管禱告或是跟隨主，總是要交託、要順服，也要信靠，這就是「以神為中心」的生命彰顯了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 07 QT 約翰福音 2：13~25</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250107_000055/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250107_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 2：13~25&lt;br />
2：13 猶太人的逾越節近了，耶穌就上耶路撒冷去。&lt;br />
2：14 看見殿裏有賣牛、羊、鴿子的，並有兌換銀錢的人坐在那裏，&lt;br />
2：15 耶穌就拿繩子做成鞭子，把牛羊都趕出殿去，倒出兌換銀錢之人的銀錢，推翻他們的桌子，&lt;br />
2：16 又對賣鴿子的說：「把這些東西拿去！不要將我父的殿當作買賣的地方。」&lt;br />
2：17 他的門徒就想起經上記著說：「我為你的殿心裏焦急，如同火燒。」&lt;br />
2：18 因此猶太人問他說：「你既做這些事，還顯甚麼神蹟給我們看呢？」&lt;br />
2：19 耶穌回答說：「你們拆毀這殿，我三日內要再建立起來。」&lt;br />
2：20 猶太人便說：「這殿是四十六年才造成的，你三日內就再建立起來嗎？」&lt;br />
2：21 但耶穌這話是以他的身體為殿。&lt;br />
2：22 所以到他從死裏復活以後，門徒就想起他說過這話，便信了聖經和耶穌所說的。&lt;br />
2：23 當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。&lt;br />
2：24 耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，&lt;br />
2：25 也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 2：23 當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。&lt;br />
2：24 耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人。&lt;br />
2：25 也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v13~22耶穌帶門徒上耶路撒冷預備過逾越節，因為以色列人每年按例，要上到耶路撒過三大節期：逾越節、五旬節和住棚節。結果耶穌到了聖殿，「心裏焦急，如同火燒」（v17），「就拿繩子做成鞭子，把牛羊都趕出殿去，倒出兌換銀錢之人的銀錢，推翻他們的桌子，又對賣鴿子的說：把這些東西拿去！不要將我父的殿當作買賣的地方。」（v15~16）耶穌在這裏的形象，恐怕是今天許多牧師傳道不敢想也不敢去做的事。甚至如果耶穌活在今天，在教會裏面做這些動作，可能早就被趕出去了，列為拒絕往來戶，遭受輿論與媒體的攻擊。&lt;br />
&lt;br />
耶穌為何如此動怒？是因為看見許多以色列人好不容易才從各地上來耶路撒冷過節，要向神獻祭，要敬拜上帝，要與神和好。按照舊約的律法，獻祭必須按照經濟能力獻上牛羊或鴿子，而且還規定所獻上的牲畜必須是沒有殘疾的。所以宗教領袖為了給大家方便，特地在聖殿中設置這些買賣獻祭牲畜的服務，讓人不必舟車勞頓，也順帶保證合格，給大家方便。只是人性的貪婪墮落，連宗教領袖與商家一同利用宗教牟利，提高價錢，賺取暴利。本來是要幫助百姓方便獻祭與敬拜的服事，竟因為少數人的貪圖暴利卻攔阻了人到神的面前。耶穌曾說「經上記著：『我的殿將被稱為禱告的殿』，而你們卻使它成為賊窩了！」保羅也曾責備有些心懷不軌的人「以敬虔為得利的門路」（提前六5），其實這些事在教會歷史屢見不鮮，就像中世紀也有販賣贖罪卷的弊端和惡習。保羅說他傳福音：「就是我傳福音的時候、叫人不花錢得福音、免得用盡我傳福音的權柄。」結果今天教會中有些人，包括宗教領袖，卻利用職權之便與私慾，「以敬虔為得利的門路」，這都是惹神忿怒之事。&lt;br />
&lt;br />
（2）v18「猶太人問他說：你既做這些事，還顯甚麼神蹟給我們看呢？」猶太人見到耶穌作這些事，其實大家都知道這些宗教上的陋習，所以他們質疑的不是耶穌的行動，而是耶穌的角色與權柄。意思是如果耶穌是先知，就顯個神蹟給大家看看，證明你是先知，讓大家心服口服。耶穌卻不理會他們，說了一段更叫大家一頭霧水的話：「你們拆毀這殿，我三日內要再建立起來。」，猶太人回說這殿是花了46年這麼長時間蓋起來的，難道祢要三日內重建？門徒後來想起來耶穌說的這段話，其實是指著祂自己的身體說的，便更相信了耶穌的話。什麼是聖殿？舊約是會幕，是聖殿，是有至聖所放著約櫃的地方。但是到了新約，耶穌廢掉了這一切，而以自己的身體為殿，也是以所有基督的身體為殿。人拆毀這殿，就是人殺了耶穌，天父可以在三日內叫耶穌從死裏復活，這話當時以色列人不明白，但我們基督徒卻都能清楚這事。&lt;br />
&lt;br />
只是神以人身為殿，大家知道歸知道，卻還是無知。因為人頭腦清楚，卻心裏迷糊。我們今天還是有許多人把教堂當作聖殿，所以寧願花大錢，建造天價的教堂，就認為教堂比自己的家庭重要，以為教堂是神聖的，自己的家庭與職場是世俗的。更別談我們怎麼常常糟踏自己的身體了，我們不在乎神住在我們身體裏面，不斷帶著神持續說謊與作惡。賊窩不單是在建築物裏，更是住在人的心裏。耶穌潔淨聖殿，不是要打掃教堂，而是要除盡人心中的罪惡與敗壞，其中耶穌最痛恨的就是人的貪婪，以及因為貪婪利用信仰牟利，卻絆倒弟兄姊妹，或是攔阻了人單純的來信耶穌。人一般在教堂或聚會中不敢亂來，但是離開教堂或聚會，我們就把神放在教堂，開始我行我素，表裏不一。所以我們要從這段經文中學到功課，我們服事主，是甘心樂意，是白白捨去，最好不要利用信仰牟利而絴倒弟兄姊妹，也要知道神不是住在教堂裏，而是住在我們心裏，所以時時倚靠耶穌寶血潔淨，分別為聖，不要使神的居所變成了賊窩了。&lt;br />
&lt;br />
v23~25「當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。」這一段經文其實是相當嚴厲與嚴重的話。就是有些人看了耶穌行神蹟，就信了主。但是耶穌卻不把自己交給這些人，因為知道這些信耶穌的人心不正，動機錯誤，所以耶穌的心並沒有放在他們身上。今天因為神蹟來信主的人其實也不少，但如果動機不純正，耶穌的心也照樣不在這群人身上。所以我們信耶穌，到底是在信什麼耶穌？我們傳福音，到底是傳什麼福音？如果我們信的是行神蹟可以滿足我的耶穌，而不是掌管我一生，要塑造我，帶領我一生的主宰，那麼我的動機就有了問題。即使我信了主，正常作禮拜，聚會、奉獻，但是我所信的是阿拉丁神燈，是要聽我話的小弟，恐怕這話也要應驗在我們的身上：耶穌並不將自己交託他們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我讀約翰福音，與其他福音書（馬太、馬可、路加福音合稱為符類福音）最大的不同，是我發現約翰的重點不是記述耶穌的事蹟，而是把重點放在「耶穌的內心」。約翰在所有門徒中，自稱為「主所愛的」，其實我認為約翰也是最貼心的使徒，他常常能夠深刻體會主的心，在許多經文中把主的心意指明出來。有人的信仰是看熱鬧，有人則看門道，熱鬧就是熱中於外面的聚會服事，門道就是體貼神的心，滿足神的心。求主幫助我們進入神的心意之中，成為「神的心願意託付的人」，而不是那群「耶穌卻不將自己交託他們」的群眾。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 08 QT 約翰福音 3：1~9</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250108_000055/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250108_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 3：1~9&lt;br />
3：1 有一個法利賽人，名叫尼哥底母，是猶太人的官。&lt;br />
3：2 這人夜裏來見耶穌，說：「拉比，我們知道你是由　神那裏來作師傅的；因為你所行的神蹟，若沒有　神同在，無人能行。」&lt;br />
3：3 耶穌回答說：「我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。」&lt;br />
3：4 尼哥底母說：「人已經老了，如何能重生呢？豈能再進母腹生出來嗎？」&lt;br />
3：5 耶穌說：「我實實在在地告訴你，人若不是從水和聖靈生的，就不能進　神的國。&lt;br />
3：6 從肉身生的就是肉身；從靈生的就是靈。&lt;br />
3：7 我說：『你們必須重生』，你不要以為希奇。&lt;br />
3：8 風隨著意思吹，你聽見風的響聲，卻不曉得從哪裏來，往哪裏去；凡從聖靈生的，也是如此。」&lt;br />
3：9 尼哥底母問他說：「怎能有這事呢？」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 3：3 耶穌回答說：我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。&lt;br />
3：5 耶穌說：我實實在在地告訴你，人若不是從水和聖靈生的，就不能進　神的國。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）有一個法利賽人尼哥底母，也是猶太人的官，半夜來見耶穌。耶穌曾多次公開責備文士與法利賽人，因為他們自己把人與神的之間親密的關係演變成為一套宗教律法與形式，也引導百姓走向宗教的死路，做了一切在宗教律法上好像跟神有關的事，唯獨與真神沒有關係。但是這位尼哥底母與眾不同，有一個謙卑尋求真理的心，可能是白天避人耳目，晚上忍不住來見耶穌：「因為你所行的神蹟，若沒有神同在，無人能行。」（v2）耶穌行了很多的神蹟，我們說過外行人看熱鬧，內行人看門道。熱鬧就是看過就算了，或是進一步想耶穌的神蹟是否能滿足我的需要。但是有些人看見的是耶穌不是普通人，是有神同在的人，大多數人以為耶穌是先知，可能就像舊約的以利亞或其他先知一樣。還有更少數的人，他們關心的卻是永生的問題，就像馬可福音10：17，有一個少年的官問耶穌說：「良善的夫子，我當做甚麼事，才可以承受永生？」甚至路加福音10：25，也有個律法師試探耶穌說：「夫子，我該做甚麼，才可以承受永生？」其實在聖經中，提到「承受永生」、「進入神的國」、與這裏「見神的國」，都是一樣的意思。&lt;br />
&lt;br />
以色列人從舊約而來的宗教觀念，幾乎所有的人都一致認為：「我當做些什麼事，才能夠承受永生？才能夠進入神的國？」其實不只是以色列人，今天包括所有的世人，普遍都有這種跟偶像「交換條件」的錯誤觀念，「我要怎麼拜拜、許願…，才能夠得到平安？才能得到……。」說穿了，這些都是人的驕傲與無知，想要「自救」、「靠自己」的錯誤信念。v3「耶穌回答說：我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。」其實尼哥底母一時聽不懂耶穌的話，還問：「人已經老了，如何能重生呢？豈能再進母腹生出來嗎？」（v4）耶穌進一步回答：「我實實在在地告訴你，人若不是從水和聖靈生的，就不能進　神的國。從肉身生的就是肉身；從靈生的就是靈。」（v5~6）&lt;br />
&lt;br />
尼哥底母是用人有限的知識想要解釋耶穌的話，但其實是無路可走，因為屬靈的事，唯有倚靠聖靈啟示我們才能明白。耶穌回答說：「我實實在在地告訴你，人若不重生，就不能見　神的國。」實實在在，就是強調「我很真實、嚴肅、慎重地告訴你，你們要注意聽我接下所要說的話」。「人若不重生，不能見神的國」，這句話就徹底宣判了人想要靠自己得救的死刑：「現在讓我來告訴你：世人的本相，還有你的狀況是──人已經壞到極處了。不是你去學一些做人做事的道理，就可以解決你生命裡的問題。」（參康來昌牧師）古往今來，凡是人都免不了想要靠自己，想要努力，來得著永生，但是聖經已經宣判了人的死刑。但是感謝主，神預備了唯一的道路、真理、生命，使人可以靠著耶穌得救：「除他以外，別無拯救；因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠著得救。」（徒4：12）&lt;br />
&lt;br />
（2）什麼是重生？從水和聖靈生？有的人認為水是「重生的洗」或「洗禮」，但其實「水和聖靈」都可以指「聖靈」。重生，就是從上頭生的，從神而生、從聖靈而生。聖經中有許多與重生的同義詞，就像「因信稱義」、「悔改歸正」、「披戴基督」、「新造的人」、「脫去舊人、穿上新人」、「與主同釘十字架、同復活」…。我個人比較喜歡講，重生就是聖靈賜給「信而得救」之人一個「新心、新靈」，成為「新造的人」。這個新造的人，是從聖靈而生，也必須倚靠「神的靈與神的話」而不斷長大成熟。「新造的人」的相反，就是「舊人、老我、自我中心、自以為是、自以為神…」。重生不是我們的努力，不是我們的功勞，而完全是聖靈單方面的工作。有些人以為我們的信心是自己的努力，這都是錯誤的，因為我們的信心也是神的憐憫與聖靈的作為，我們的回應。關於重生得救的事，我們一點功勞都沒有，全是恩典！全是憐憫，榮耀歸神。&lt;br />
&lt;br />
v8「風隨著意思吹，你聽見風的響聲，卻不曉得從哪裏來，往哪裏去；凡從聖靈生的，也是如此。」聖靈像風一樣，看不到，也捉摸不了，聖靈隨自己的意思工作，我們可以感受聖靈的感動，但是無法掌控聖靈如何工作，或想要指揮聖靈該做些什麼？」聖靈就是神，聖靈重生罪人本身就是屬靈的奧秘。屬肉體的世人無法明白，但是可以感受，好像感受到風有響聲一樣，我們可以感受聖靈的感動，引導，也可以看見聖靈外顯的作為。但其實聖靈最重要的工作，是要在聖徒的生命中作「塑造與結果子」的工作，因為只有「活出聖靈的果子」，才能夠存到永恆。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>越來越覺得，一個人能夠真實的「重生得救」，絕對是出於「神的揀選」與「人的自由意志順服」的結果。傳福音的人，只能忠心地把「真道」傳講的清楚明白，讓對方自己作決定。千萬不要用「稀釋過的福音」、「不純正的福音」，想要引誘人相信，甚至用情緒的掌控勒贖來幫神倒忙。因為出於錯誤的福音與動機，即使受了洗，也只是「掛名的基督徒」，甚至沒多久就信不下去了。福音不是在於「我想要得多少好處」，而是「我的生命需要被拯救與改變，活出屬神的性情」。我們忠心傳講，結果就要交託給神了！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 09 QT 約翰福音 3：10~21</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250109_000055/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250109_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 3：10~21&lt;br />
3：10 耶穌回答說：「你是以色列人的先生，還不明白這事嗎？&lt;br />
3：11 我實實在在地告訴你，我們所說的是我們知道的；我們所見證的是我們見過的；你們卻不領受我們的見證。&lt;br />
3：12 我對你們說地上的事，你們尚且不信，若說天上的事，如何能信呢？&lt;br />
3：13 除了從天降下、仍舊在天的人子，沒有人升過天。&lt;br />
3：14 摩西在曠野怎樣舉蛇，人子也必照樣被舉起來，&lt;br />
3：15 叫一切信他的都得永生（或譯：叫一切信的人在他裏面得永生）。&lt;br />
3：16 「　神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。&lt;br />
3：17 因為　神差他的兒子降世，不是要定世人的罪（或譯：審判世人；下同），乃是要叫世人因他得救。&lt;br />
3：18 信他的人，不被定罪；不信的人，罪已經定了，因為他不信　神獨生子的名。&lt;br />
3：19 光來到世間，世人因自己的行為是惡的，不愛光，倒愛黑暗，定他們的罪就是在此。&lt;br />
3：20 凡作惡的便恨光，並不來就光，恐怕他的行為受責備。&lt;br />
3：21 但行真理的必來就光，要顯明他所行的是靠　神而行。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 3：16 神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。&lt;br />
3：21 但行真理的必來就光，要顯明他所行的是靠　神而行。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）尼哥底母的反應，也同樣是所有末信者的反應，「怎能有這事呢？」若不是神的靈在人心裏感動人，叫人有重生的經歷，我們就沒有一個人會明白，什麼叫作「神愛世人」？什麼是「聖靈重生了我們」？什麼又是「因信稱義」？所以耶穌才會對他說：「我們所說的是我們知道的；我們所見證的是我們見過的；你們卻不領受我們的見證。」（v11）而且就算尼哥底母是法利賽人，是以色列人的聖經老師，若不是聖靈的感動與經歷，人在世上一切的知識與頭銜，完全不能救自己，不能幫助我們。&lt;br />
&lt;br />
v14~15「摩西在曠野怎樣舉蛇，人子也必照樣被舉起來，叫一切信他的都得永生。」耶穌舉摩西在曠野舉蛇的例子來比喻祂自己。當初的背景是以色列人出埃及後經過曠野時，因抱怨得罪了神，神就使火蛇進入百姓中間，有多人被蛇咬死；後來他們認罪，神便吩咐摩西舉起銅蛇，替他們受神的審判，凡被蛇咬的，一望那銅蛇就活了（民21：4~9）。康來昌牧師：「第一個意義，要人有信心。信心，就是聽上帝的話。你不需要做甚麼事，只要仰望，就可以得救了；不管你看到的是何等醜陋，何等叫你不能接受的東西。信靠上帝就是這樣，不管多麼艱難，你就是得信。第二個意義，如果蛇是叫我們學習信靠的，這蛇就是耶穌。為甚麼要把蛇舉起來？我想在曠野的時候，人還不能懂得這意思；直到耶穌被釘十字架後，我們才明白。因為，耶穌的確為我們成為蛇——祂為我們成為了罪。……，因為經上記著：『凡掛在木頭上，都是被咒詛的。』」很多人不懂得這個意思——那是極大的羞辱。這裡的重點，不在蛇、曠野、摩西，而在人子被舉起來了；甚至，不在你用肉眼去看被舉起的人子，而在你要信祂。不管祂是多麼的醜陋，或你是多麼的不想接受；但你信，你就得到永生了。」&lt;br />
&lt;br />
（2）v3：16「神愛世人，甚至將他的獨生子賜給他們，叫一切信他的，不致滅亡，反得永生。」我個人二十多年來傳福音，只要有機會傳福音，我總是用這節經文（約3：16），用畫圖與文字的方式來傳講「三一六」福音佈道。我個人也認為這節經文，是整本聖經最核心最關鍵的鑰節。我個人認為一切的見證，都屬於是配搭的，唯有真正能夠救人的真理，才是全備福音。只可惜今天太多基督徒只會講一大堆屬於個人獨特性的經歷，卻不會傳講真理。因為見證是不太能夠複製的，而且見證也不能救人靈魂，只有福音的真理可以。簡單說，福音就是有一位獨一的三一真神，也是創造的神。祂創造了宇宙萬物與世人，將世界交由人來管理，但是人卻選擇自我中心，自己當神，而悖逆神，離棄神，就有了罪。人用盡自己的方法，無法得救，無法滿足空虛的靈魂。天父愛世人，選擇了唯一的方法，就是差派聖子耶穌道成肉身，為人的罪死在十字架上。人唯有在聖靈的光中認罪悔改，並且接受耶穌成為救主與人生的主宰，才能得救。&lt;br />
&lt;br />
v19~21福音是真理，福音也是真光。聖靈的光照進人心中的黑暗，凡是願意承認自己罪惡敗壞，願意離棄黑暗，接受耶穌赦罪就近這光的，就必得救，他們也在光中，與神與人相交，這就是得救。凡不愛這光，卻愛黑暗的，就是恨惡耶穌，他們的罪也就是在此。問題是，今天許多人好像信主了，受洗了，得救了，應該活在光明之中，與神與人在光中生活交通。但今天教會卻有許多人同時又愛光明，又愛黑暗；又愛神，又愛世界；同時活在二個屬靈的世界中。神要責備這些人是「假冒偽善」，「不要自欺」！愛這個短暫虛浮世界的，就是恨惡神的，因為神與世界為敵。我們豈能又愛光，卻又愛黑暗呢？喜愛光，恨惡黑暗，就是我們得救悔改的果子，求主光照我們，鑑察我們，也徹底翻轉拯救我們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>罪惡的根源，不是我們喜歡做罪惡的事，而是始於我們「離棄了美善的源頭」，離棄了造物主，竟想要靠自己獨當一面，想要自己「作主作王」，這就產生出了種種的罪惡。人的罪惡是內心的，是動機的、是思想上的，人的良心用種種的偽裝包裝成「假冒偽善」，又喜歡不斷的攻擊論斷他人，好「自顯為義」。除非我們接受「聖靈的光照」，看清自己的敗壞與罪惡，願意謙卑認罪接受赦免，回到天父的家中，接受恩典與塑造，才能「因信稱義、靠主得救」。福音不是「給我想要的」，而是「棄掉老自我，得著神自己」，「神自己」才是我們的福音，而不是這個世界的一切。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 11 QT 約翰福音 4：1~14</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250111_000055/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250111_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 4：1~16&lt;br />
4：1 主知道法利賽人聽見他收門徒，施洗，比約翰還多，&lt;br />
4：2 （其實不是耶穌親自施洗，乃是他的門徒施洗，）&lt;br />
4：3 他就離了猶太，又往加利利去。&lt;br />
4：4 必須經過撒瑪利亞，&lt;br />
4：5 於是到了撒瑪利亞的一座城，名叫敘加，靠近雅各給他兒子約瑟的那塊地。&lt;br />
4：6 在那裏有雅各井；耶穌因走路困乏，就坐在井旁。那時約有午正。&lt;br />
4：7 有一個撒瑪利亞的婦人來打水。耶穌對她說：「請你給我水喝。」&lt;br />
4：8 （那時門徒進城買食物去了。〉&lt;br />
4：9 撒瑪利亞的婦人對他說：「你既是猶太人，怎麼向我一個撒瑪利亞婦人要水喝呢？」原來猶太人和撒瑪利亞人沒有來往。&lt;br />
4：10 耶穌回答說：「你若知道　神的恩賜，和對你說『給我水喝』的是誰，你必早求他，他也必早給了你活水。」&lt;br />
4：11 婦人說：「先生，沒有打水的器具，井又深，你從哪裏得活水呢？&lt;br />
4：12 我們的祖宗雅各將這井留給我們，他自己和兒子並牲畜也都喝這井裏的水，難道你比他還大嗎？」&lt;br />
4：13 耶穌回答說：「凡喝這水的還要再渴；&lt;br />
4：14 人若喝我所賜的水就永遠不渴。我所賜的水要在他裏頭成為泉源，直湧到永生。」&lt;br />
4：15 婦人說：「先生，請把這水賜給我，叫我不渴，也不用來這麼遠打水。」&lt;br />
4：16 耶穌說：「你去叫你丈夫也到這裏來。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 4：2 （其實不是耶穌親自施洗，乃是他的門徒施洗。）&lt;br />
4：14 人若喝我所賜的水就永遠不渴。我所賜的水要在他裏頭成為泉源，直湧到永生。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v2「其實不是耶穌親自施洗，乃是他的門徒施洗。」耶穌自己不為人施洗，而是交由門徒執行，其實他的門徒中有一位就是賣主的猶大。之後保羅在哥林多教會也是一樣，只記得為二個人施洗，他直接明講，因為他不要別人為他誇口說，我是屬保羅的。耶穌也是一樣，不要別人公開拿祂跟施洗約翰來作比較，變成競爭關係。保羅、彼得、亞波羅…，每一位都是服事主的僕人，哥林多教會卻有一群幼稚屬肉體的基督徒「分門結黨」，爭競比較。在這裏施洗約翰的門徒也犯了同樣的錯誤：「耶穌施洗的人數比施洗約翰多」，感謝主，施洗約翰清楚自己的角色與使命，為要高舉基督，預備道路。也感謝主，保羅能低調的地方就低調，不要引起不必要的爭競；但是該勇敢的地方他也勇敢，為要捍衛真理的純正。我們今天教會之間「分門結黨」的現象有過之而無不及，教會之間不相往來：「我是○○教派的、我是○○牧區的，我是○○小組的」，甚至教會禁止不同教會或小組之間彼此交通分享，專搞「你的、我的」，其實不都是神的嗎？不都是弟兄姊妹嗎？不都是事奉同一位天父嗎？我們是否有國度的心胸，可以看出我們是否明白真理？是成熟，還是幼稚？是屬聖靈，還是屬肉體？&lt;br />
&lt;br />
因為所羅門的兒子羅波安的愚昩，以色列人背叛了大衛家，立耶羅波安作以色列眾人的王，國家就此分裂成南北二國。撒瑪利亞就是北國的首都，與南國首都耶路撒冷經常被用來代表二個國家。因為聖殿在耶路撒冷，後來北國自立偶像，從此南北國在政治、宗教上分裂，又加上北國與異族通婚，被南國看不起，長久下來變成世仇，不相往來。又加上耶穌時代男人與女人比較男女授受不親，女人的社會地位比較卑賤的，所以耶穌去向撒瑪利亞婦人傳福音，是相當違反當時風俗民情與社會觀感的一件事。v4「必須經過撒瑪利亞」，其實耶穌往加利利去，不必經過撒瑪利亞，一般人避之唯恐不及。這裏的「必須」，並不是人的必須，而是「神的必須」。我們看見因為世人犯了罪，帶來的墮落，人與神隔絕，人與人隔絕，不斷透過鬥爭、爭競、比較，甚至戰爭，想要消滅異己，壯大自我。不同教派彼此爭競排擠、不同性別、不同種族、不同宗教…，到處都是對立，都是撕裂，就跟今天的台灣一樣。耶穌來到世上，就要帶來「人與神和好，人與人和好」。和好的方法，不是政治、經濟、種族，而是聖靈與真理，使我們能夠消滅「老我當家」，謙卑「讓神作王」，合一與和好才有可能達成。&lt;br />
&lt;br />
（2）耶穌事實上也是口渴，也是故意從水的話題開始引到福音的本質，耶穌就是生命的活水江河。一開始耶穌向婦人討水喝，婦人不斷拘泥在「種族不同、性別不同」的外在情景打轉。耶穌循序漸近，要婦人把眼光思想的焦點，從屬世界屬肉體的角度轉向「屬靈生命」的角度。一般人誤以為耶穌是先知，以為基督是政治上的救世主，耶穌不斷教導世人「改變焦點」，不要追求這世上的一切，要開始轉向「追求永恆屬靈的生命」。耶穌透過水的話題，慢慢揭開話題與序幕：「我就是生命的泉源」，「人若喝我所賜的水就永遠不渴。我所賜的水要在他裏頭成為泉源，直湧到永生。」水很重要，但比水更重要的，是我們靈魂因為罪惡永遠得不到滿足，就好像無底洞一樣，不斷追求世上慾望，卻永遠填不滿這個靈魂的破洞。我們就像雅各一生又騙又抓，老年時悲歎：「我平生的年日又少又苦」（創47：9）直到遇見神之後，才成為「神的王子」。&lt;br />
&lt;br />
耶穌是活水，我們信主之人，不是受洗當天，而是「每一天、每時、每刻」，都必須連結於神，我們才能支取源源不絕屬靈的活水江河，成為我們靈魂生命的供應。我們必須先從神支取，我們才能成為「祝福的導管」，將神的愛與能力流露澆灌出去。很多教會高舉服事，卻沒有教導基督徒每天先來安息主懷，領受恩典，得憐恤、蒙恩惠，作我們隨時的幫助。不從神支取，我們給出去的肯定是「老我的血氣與私慾」，不但不能服事神，反而是在敗壞人。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>人真正的渴望，不是外在的，不是物質界的，而是靈魂深處的「饑渴慕義」。唯有靈性從主得著了滿足，我們才有「真安息」、「真平安」、「真喜樂」！可惜今天世人不追求靈性的滿足，卻只在物質的世界「飲鴆止渴」，結果「萬事令人厭煩，人不能說盡。眼看，看不飽；耳聽，聽不足。」（傳1：8）終究越陷越深，甚至沈淪。耶穌傳講的八福之一是「饑渴慕義的人有福了，因為他們必得飽足！」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 21 QT 約翰福音 6：41~59</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250121_000055/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250121_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 6：41~59&lt;br />
6：41 猶太人因為耶穌說「我是從天上降下來的糧」，就私下議論他，&lt;br />
6：42 說：「這不是約瑟的兒子耶穌嗎？他的父母我們豈不認得嗎？他如今怎麼說『我是從天上降下來的』呢？」&lt;br />
6：43 耶穌回答說：「你們不要大家議論。&lt;br />
6：44 若不是差我來的父吸引人，就沒有能到我這裏來的；到我這裏來的，在末日我要叫他復活。&lt;br />
6：45 在先知書上寫著說：『他們都要蒙　神的教訓。』凡聽見父之教訓又學習的，就到我這裏來。&lt;br />
6：46 這不是說有人看見過父，惟獨從　神來的，他看見過父。&lt;br />
6：47 我實實在在地告訴你們，信的人有永生。&lt;br />
6：48 我就是生命的糧。&lt;br />
6：49 你們的祖宗在曠野吃過嗎哪，還是死了。&lt;br />
6：50 這是從天上降下來的糧，叫人吃了就不死。&lt;br />
6：51 我是從天上降下來生命的糧；人若吃這糧，就必永遠活著。我所要賜的糧就是我的肉，為世人之生命所賜的。」&lt;br />
6：52 因此，猶太人彼此爭論說：「這個人怎能把他的肉給我們吃呢？」&lt;br />
6：53 耶穌說：「我實實在在地告訴你們，你們若不吃人子的肉，不喝人子的血，就沒有生命在你們裏面。&lt;br />
6：54 吃我肉、喝我血的人就有永生，在末日我要叫他復活。&lt;br />
6：55 我的肉真是可吃的，我的血真是可喝的。&lt;br />
6：56 吃我肉、喝我血的人常在我裏面，我也常在他裏面。&lt;br />
6：57 永活的父怎樣差我來，我又因父活著；照樣，吃我肉的人也要因我活著。&lt;br />
6：58 這就是從天上降下來的糧。吃這糧的人就永遠活著，不像你們的祖宗吃過嗎哪還是死了。」&lt;br />
6：59 這些話是耶穌在迦百農會堂裏教訓人說的。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 6：51 我是從天上降下來生命的糧；人若吃這糧，就必永遠活著。我所要賜的糧就是我的肉，為世人之生命所賜的。&lt;br />
約 6：55 我的肉真是可吃的，我的血真是可喝的。&lt;br />
6：56 吃我肉、喝我血的人常在我裏面，我也常在他裏面。&lt;br />
6：58 這就是從天上降下來的糧。吃這糧的人就永遠活著，不像你們的祖宗吃過嗎哪還是死了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v41~42耶穌說的這一番話，內容不長，卻一再潑群眾的冷水。群眾浩浩蕩蕩，付上代價來找耶穌，就是為了追求今生世上的「食物」與「政權」，而他們以為彌賽亞（救世主）的來到，就是為了滿足他們這一切的需求。當耶穌一再把他們焦點從今生轉向永恆的時候，他們開始不耐煩，甚至議論紛紛，質疑耶穌的身分與所說的話：「這不是約瑟的兒子耶穌嗎？他的父母我們豈不認得嗎？他如今怎麼說『我是從天上降下來的』呢？」（v42）這些群眾滿腦子被物質（食物）、人的理性、世俗的觀念被框架框住，根本聽不進去耶穌所講真理的福音、永恆的國度、生命之道。他們用肉眼來判斷人，又自以為是來質疑耶穌所言所行，註定要不歡而散，鎩羽而歸。&lt;br />
&lt;br />
我們很好奇，因為如果換作任何一位今天某教會的牧師，肯定不會像耶穌一樣講這些屬靈難明的話。教會如果湧進成千上萬的人要來找耶穌，教會肯定用各樣的詩歌、節目、豐盛的愛筵來吸引群眾；另外牧師再加開8堂到12堂的課程，好好的來傳講慕道班需要知道的真理。耶穌在這裏卻出奇的反常，第一個是提早想要逃避群眾；第二個直接一針見血挑明群眾錯誤的動機；第三個把群眾的眼光轉向永恆與屬靈的生命，而且知道這樣說必定不討人喜歡，甚至大家可能都會退去，但耶穌不想浪費時間在動機錯誤的人身上，因為耶穌要帶領的是門徒，是放下今生所愛，放下自我主權，放下今生物質，願意跟隨耶穌追求永恆生命的一群門徒。因為耶穌知道，人若是一開始的動機錯誤，那麼日後所走的路也肯定是錯誤的，所以耶穌選擇在一開始的時候就挑戰人：放下個人主權、放下今生的追求，尊主為大，跟隨主追求永恆的生命，並要得人如魚！&lt;br />
&lt;br />
v44「若不是差我來的父吸引人，就沒有能到我這裏來的；到我這裏來的，在末日我要叫他復活。」若不是天父的差遣，耶穌不會到世上來。同樣地，天父自己會把一切要得救信主的人差到耶穌這裏來，使他們藉由耶穌的救贖，可以得著永恆與復活的新生命。凡預定得救的人，他們「都要蒙　神的教訓，…聽見父之教訓又學習。」這才是真正的生命之糧，就是人來到耶穌面前聽神的話，信神的話，經歷悔改與得救，並且悔改是持續進行式，日日更新變化，忍耐到底的必然得救！耶穌在這裏對群眾所說的，絕不是故意刁難之話，而是要救他們靈魂的「生命糧食」：「我是從天上降下來生命的糧；人若吃這糧，就必永遠活著。我所要賜的糧就是我的肉，為世人之生命所賜的。」（v51），其實耶穌心裏也知道，這些人只對今生有興趣、只對食物有興趣，只對世上的政權有興趣，只對眼見有興趣。但是他們對於永生、神的話語、神的國度，神的主權，就完全沒有興趣。他們即使聽了耶穌的福音，也無法得救。今天在教會裏面，外面，又存在多少只想吃餅得飽，卻不肯聽神的話而跟隨的群眾？&lt;br />
&lt;br />
（2）如果一個沒有信主的人來看這一段經文，可能還以為是在看神話故事，好像唐三藏一樣，怎麼可以吃人的肉就能夠長生不老？擁有永生？如果沒有聖靈的啟示與光照，我們都會像這群以色列人一樣，完全聽不懂耶穌到底在講什麼？到最後就變成彼此爭論：「這個人怎能把他的肉給我們吃呢？」我們回想法利賽人尼哥底母半夜來找耶穌，耶穌也是告訴他見神的國就必須經歷重生，他是嫻熟聖經知識的法利賽人，同樣聽不懂？人怎麼能夠重新再生出來？耶穌一直在講的都是屬靈的生命，而尼哥底母或群眾頭腦裏想的都是物質、今生、世界上的事，難怪雞同鴨講，完全在二個不同的層次或頻道裏面。屬靈的事只能倚靠聖靈啟示我們，否則單靠人的理性頭腦，是無法明白與得救的。&lt;br />
&lt;br />
v51「我的肉，為世人之生命所賜的」、v53再說一次：「你們要吃人子的肉、喝人子的血。」、v54第三次：「吃我肉、喝我血。」、v55第四次說：「我的肉是可吃的，我的血真是可喝的。」、v56第五次說：「吃我肉、喝我血。」、v57第六次說：「吃我肉的人，也要因我活著。」耶穌重複說了那麼多次，幾乎充滿了他的講道，以色列人聽不懂就是不懂，其實是感到厭煩，耶穌並沒有滿足他們吃餅得飽或想要當王的要求，最後一哄而散，全都退去了。今天我們今天基督徒一般會用聖餐的教導來理解這一段經文，因為耶穌的聖餐同樣在於「吃主的肉、喝主的血」，只是我們都知道這是屬靈的意義。舊約以色列人都有一個觀念：生命是在血中！所以吃主的肉，喝主的血，也就是「得著耶穌的生命。」這裏我們有幾點的分享：&lt;br />
一、主的身體為我們捨了，主的血為罪人流出，所以吃主的肉、喝主的血，頭一個意義就是「接受耶穌的赦罪與救恩」。而且我們不是受洗前會犯罪，即使受洗之後也可能天天會犯罪，所以我們不是受洗就算了，而是必須時時來到主的面前領受寶血的赦罪與塗抹，並領受耶穌的生命長大成熟，才能長大成熟，活出得勝的新生命。&lt;br />
二、吃主、喝主，吃喝都不是一次性的，而是需要「持續不間斷地支取」。聖經中類似的同義詞我們可以想到「連結於主」，就像「枝子連於葡萄樹」一樣、另外保羅也講「住在基督裏」，都是同樣的意思，強調的是「緊密的連結，不能須臾分離」。很多基督徒以為我只要作禮拜，或是讀聖經、禱告，就夠了，接下來所有的時間就過一個「自我中心」的生活方式。只有在教堂，或是拿聖經，或是禱告的時候才想到主。其實這是活在宗教體系裏面，真正的關係，我們無時無刻都是緊緊跟神連結在一起的，即使我們工作、吃喝、娛樂、休息…，我們都是與神同活，活出基督，都是連結於主，也都是「吃主的肉、喝主的血」同享主耶穌的生命。&lt;br />
三、主的血，主的肉，當然不是指物質上的血和肉，也不是我們領聖餐的餅和汁，而是指神的話與神的靈。v58「這就是從天上降下來的糧。」天上降下來的糧，在舊約是指嗎哪，但是以色列人吃了還是死的，因為不明白嗎哪屬靈的意義是預表神的話，更是指要「相信神的話」。以色列人吃了40年的嗎哪，卻是心裏剛硬，沒有信心，倒斃曠野。吃主的肉，喝主的血，最重要的就是倚靠聖靈，相信神的話，這個相信不是頭腦上的知道而已，而是能夠叫我們屬靈的生命長大成熟，勝過魔鬼與罪惡。生命的成長不是靠聚會，而是倚靠神的話語在每天的生活中勝過魔鬼、世界與老我。&lt;br />
四、吃主的肉、喝主的血，最重要的就是得著耶穌的生命，就是我們常講的：「活出耶穌的生命與性情」，也就是「多結聖靈的生命果子」，也就是施洗約翰說的：「主必興旺，我必衰微」，同樣也是保羅說的：「現在活著的不再是我，而是基督在我裏面活著。」我們不是信耶穌就等著生命成長，而是必須不斷與神的靈神的話連結，敵擋魔鬼老我與世界，生命不斷成長，越來越像耶穌，其實就是讓耶穌的生命從我們新造的生命中活出來。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>仔細想想，包括我自己，豈不都是想要從神得著「吃餅得飽」的祝福與神蹟嗎？但是主卻很清楚地把群眾從今生帶到永恆、從物質帶到屬靈、從世界帶到主的面前…，這就是「先求神的國與神的義」了！聖經從各處不同的經文，都在闡述同樣的真理，求主使我們「凡有耳的，都應當聽！」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 10 QT 約翰福音 3：22~36</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250110_000055/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250110_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 3：22~36&lt;br />
3：22 這事以後，耶穌和門徒到了猶太地，在那裏居住，施洗。&lt;br />
3：23 約翰在靠近撒冷的哀嫩也施洗；因為那裏水多，眾人都去受洗。&lt;br />
3：24 （那時約翰還沒有下在監裏。）&lt;br />
3：25 約翰的門徒和一個猶太人辯論潔淨的禮，&lt;br />
3：26 就來見約翰，說：「拉比，從前同你在約旦河外、你所見證的那位，現在施洗，眾人都往他那裏去了。」&lt;br />
3：27 約翰說：「若不是從天上賜的，人就不能得甚麼。&lt;br />
3：28 我曾說：『我不是基督，是奉差遣在他前面的』，你們自己可以給我作見證。&lt;br />
3：29 娶新婦的就是新郎；新郎的朋友站著，聽見新郎的聲音就甚喜樂。故此，我這喜樂滿足了。&lt;br />
3：30 他必興旺，我必衰微。」&lt;br />
3：31 「從天上來的是在萬有之上；從地上來的是屬乎地，他所說的也是屬乎地。從天上來的是在萬有之上。&lt;br />
3：32 他將所見所聞的見證出來，只是沒有人領受他的見證。&lt;br />
3：33 那領受他見證的，就印上印，證明　神是真的。&lt;br />
3：34 　神所差來的就說　神的話，因為　神賜聖靈給他是沒有限量的。&lt;br />
3：35 父愛子，已將萬有交在他手裏。&lt;br />
3：36 信子的人有永生；不信子的人得不著永生（原文是不得見永生），　神的震怒常在他身上。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 3：30 他必興旺，我必衰微。&lt;br />
3：36 信子的人有永生；不信子的人得不著永生（原文是不得見永生），　神的震怒常在他身上。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）約翰福音三章講的是耶穌解答尼哥底母有關聖靈重生叫人得救的真理。v22這事以後，耶穌帶著門徒在猶太地居住、施洗。其實我們往後看約4：2，其實不是耶穌施洗，而是耶穌的門徒施洗。為什麼耶穌不親自施洗，這是因為大使命是給「每一位門徒」的：「所以，你們要去，使萬民作我的門徒，奉父、子、聖靈的名給他們施洗。」過去很多教會為人施洗是牧師專屬的特權，後來慢慢開始授權給一些小組長也可以參與，但若按照聖經的教導與見證，這不是神職人員的特權，而是每一位門徒日常的服事。施洗對猶太人而言，其實很簡單，就是—「你要悔改，歸向上帝」。&lt;br />
&lt;br />
在耶穌還沒有出來公開服事之前，神已經差派施洗約翰先出來「預備道路，為人施洗」。起初有一群人是跟隨施洗約翰的門徒，但後來耶穌出來服事，施洗約翰又為耶穌作見證，加上耶穌所行的神蹟開始被傳揚開來了，開始越來越多人轉過來跟隨耶穌，其中也包括施洗約翰的門徒。特別當耶穌訓練門徒也開始為人施洗，無形中搶了施洗約翰門徒的市場，於是他們可能向施洗約翰質疑或抱怨這種現象。沒想到施洗約翰不但沒有生氣，反而反過來高舉耶穌，v27~36就是他回應門徒的內容。&lt;br />
&lt;br />
（2）v27~36有幾個重點：&lt;br />
一、耶穌是基督，他的權柄是從天上來的，但施洗約翰並不是基督，而是奉差遣在耶穌前面，預備道路的那一位。&lt;br />
二、基督要迎娶的是新婦，而施洗約翰只是新郎的朋友，不是婚禮的主角。當朋友見到主角新郎出現了，自然十分的高興，同時也知道該退場的時間到了。&lt;br />
三、v30「他必興旺，我必衰微。」這也是我最喜歡的經文之一，也是每位想要服事主的僕人使女應當永遠銘記在心的經文，我們不過是器皿、是瓦器、是預備道路的人，是新郎的朋友，是負責把人帶到神的面前，就準備退場的人，千萬不要反客為主了。&lt;br />
四、v31從天上而來，又在萬有之上的是指耶穌，而施洗約翰承認自己不過是屬乎地。&lt;br />
五、v32「他將所見所聞的見證出來，只是沒有人領受他的見證。」這真是悲哀，耶穌傳講天國的真理，又藉由聖靈的大能行神蹟奇事，為要見證榮耀天父，但是「沒人領受」、沒人歡迎。即使有因為見了神蹟相信主的，卻因為動機錯誤，耶穌並不將自己交託他們，不把心放在這群人身上。比起那些信主的人來說，不信的人顯為更多。但是不管如何，真正信主的人是有福了，他們要「印上聖靈的印記」，有聖靈賜給他們。v36「信子的人有永生；不信子的人得不著永生（原文是不得見永生），神的震怒常在他身上。」神是愛，因為神主動白白為人捨命。但對於不肯接受耶穌拯救的人，神又是震怒的神，是可敬可畏的神。我們將來預備面對神的那一面，就端視我們在今生如何作抉擇。&lt;br />
六、v33~34「那領受他見證的，就印上印，證明　神是真的。神所差來的就說　神的話，因為　神賜聖靈給他是沒有限量的。」一個領受聖靈印記的人，他有一個外顯的見證，就是他會「說神的話」，而且是憑著聖靈的大能說的。神的靈與神的話在一個重生得救的人身上成為他印記的一部份，也成為我們為神所做的見證。今天凡真實信主得救的人，我們需要思考這一點，我們會常常充滿神的靈，使我們想起神的話，也經常傳揚神的真理嗎？還是我們活在惡者的謊言與老我的私慾之中，一味叫聖靈擔憂呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>「祂必興旺，我必衰微」，不僅是施洗約翰的宣告，更應該是我們每一個人的呼求。保羅也這樣說：「現在活著的不再是我，乃是基督在我裏面活著」，這是我們信主之人，每一天都在追求成長的終極目標！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 20 QT 約翰福音 6：22~40</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250120_000055/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250120_000055/</guid><description>&lt;blockquote>6：22~40&lt;br />
6：22 第二日，站在海那邊的眾人知道那裏沒有別的船，只有一隻小船，又知道耶穌沒有同他的門徒上船，乃是門徒自己去的。&lt;br />
6：23 然而，有幾隻小船從提比哩亞來，靠近主祝謝後分餅給人吃的地方。&lt;br />
6：24 眾人見耶穌和門徒都不在那裏，就上了船，往迦百農去找耶穌。&lt;br />
6：25 既在海那邊找著了，就對他說：「拉比，是幾時到這裏來的？」&lt;br />
6：26 耶穌回答說：「我實實在在地告訴你們，你們找我，並不是因見了神蹟，乃是因吃餅得飽。&lt;br />
6：27 不要為那必壞的食物勞力，要為那存到永生的食物勞力，就是人子要賜給你們的，因為人子是父　神所印證的。」&lt;br />
6：28 眾人問他說：「我們當行甚麼才算做　神的工呢？」&lt;br />
6：29 耶穌回答說：「信　神所差來的，這就是做　神的工。」&lt;br />
6：30 他們又說：「你行甚麼神蹟，叫我們看見就信你；你到底做甚麼事呢？&lt;br />
6：31 我們的祖宗在曠野吃過嗎哪，如經上寫著說：『他從天上賜下糧來給他們吃。』」&lt;br />
6：32 耶穌說：「我實實在在地告訴你們，那從天上來的糧不是摩西賜給你們的，乃是我父將天上來的真糧賜給你們。&lt;br />
6：33 因為　神的糧就是那從天上降下來、賜生命給世界的。」&lt;br />
6：34 他們說：「主啊，常將這糧賜給我們！」&lt;br />
6：35 耶穌說：「我就是生命的糧。到我這裏來的，必定不餓；信我的，永遠不渴。&lt;br />
6：36 只是我對你們說過，你們已經看見我，還是不信。&lt;br />
6：37 凡父所賜給我的人必到我這裏來；到我這裏來的，我總不丟棄他。&lt;br />
6：38 因為我從天上降下來，不是要按自己的意思行，乃是要按那差我來者的意思行。&lt;br />
6：39 差我來者的意思就是：他所賜給我的，叫我一個也不失落，在末日卻叫他復活。&lt;br />
6：40 因為我父的意思是叫一切見子而信的人得永生，並且在末日我要叫他復活。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 6：26 耶穌回答說：「我實實在在地告訴你們，你們找我，並不是因見了神蹟，乃是因吃餅得飽。&lt;br />
6：27 不要為那必壞的食物勞力，要為那存到永生的食物勞力，就是人子要賜給你們的，因為人子是父　神所印證的。」&lt;br />
約 6：35 耶穌說：「我就是生命的糧。到我這裏來的，必定不餓；信我的，永遠不渴。&lt;br />
6：38 因為我從天上降下來，不是要按自己的意思行，乃是要按那差我來者的意思行。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）從約翰福音中看出作者使徒約翰，是一個很特別的使徒，因為他往往能夠深入耶穌的內心，從耶穌的眼光去看到人內心的動機。在約翰的筆下，耶穌不是一位盲目的好好先生，而是不斷挑戰人「委身於神」的基督。v22~25眾人要來尋找耶穌，眾人主要應該是前一天吃餅得飽的群眾，我們不知道有沒有全都來了，有沒有超過一萬人。v23還包括另一群人：「有幾隻小船從提比哩亞來」，不知是不是耶穌的神蹟一傳十、十傳百，群眾在羅馬帝國統治之下心情已經很悶了，終於遇到一位可能成為彌賽亞的人，馬上聚眾要去擁戴耶穌作王。他們研究了耶穌沒有與門徒上船，又發現附近沒有別的船，他們研究了很多有關耶穌「所做的事情」，卻對耶穌的內心「一無所知」。群眾與作者約翰，成為強烈的對比。約翰不斷尋求耶穌的心意到底如何？世人只是追逐耶穌的神蹟作為，「耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。」（約2：24~25）&lt;br />
&lt;br />
v25~29群眾找到耶穌，好心的問候耶穌什麼時候來的？耶穌卻講一篇道澆他們的冷水，馬上識透他們的動機，要群眾省察悔改己心，帶到正確的動機心態來尋求神：「我實實在在地告訴你們，你們找我，並不是因見了神蹟，乃是因吃餅得飽。不要為那必壞的食物勞力，要為那存到永生的食物勞力。」簡單的說，群眾找耶穌就是為了要「吃餅得飽」，「滿足今生與物質上的需求」，而不是真心想要跟隨神，不在乎「永生的食物」。神愛世人，甚至賜下耶穌來拯救所有的罪人，但是這個愛，最重要的不是滿足今生，而是得到永恆。以色列百姓是一個蒙神揀選的子民，但始終在這一關上過不去，從舊約到新約，他們只是一味追逐今生，滿足眼前，卻與永恆的神一再擦身而過，沒有看見永恆的福份。人心中堅固的營壘、私慾的引誘、宗教的框架，叫我們看不見屬靈的真理，卻不斷用自以為是去解釋聖經與神的作為。&lt;br />
&lt;br />
v28~29「眾人問他說：「我們當行甚麼才算做神的工呢？耶穌回答說：「信　神所差來的，這就是做　神的工。」耶穌要眾人：「不要為那必壞的食物勞力，要為那存到永生的食物勞力。」什麼是為永生的食物勞力？什麼是做神的工？今天教會給出的答案，一般基督徒所接受的，無非是多一點讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…，等這些外在看得見的動作。耶穌說的卻是：「信神所差來的」。「信神所差來的」，就是相信耶穌、相信耶穌所說的話。耶穌是為天父作見證的，耶穌來到世上是為遵行天父的旨意，相信耶穌，也就是一切相信神的話，就是相信真理，相信聖經。很多人以為信耶穌就是「受洗」加上「作禮拜」，外加一些「讀經、禱告、聚會、奉獻、傳福音…」。但耶穌說過的話：「不要為那必壞的食物勞力，要為那存到永生的食物勞力。」我們相信嗎？耶穌說過：「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」我們相信嗎？耶穌說過：「你們要先求他的國和他的義，這些東西都要加給你們了。」我們相信嗎？&lt;br />
&lt;br />
（2）很顯然的，我們以為信耶穌就是宗教活動，但對聖經卻不肯好好研讀，對不想聽的經文也自動跳過去，專門挑一些對我今生有利的經文不斷宣告，以為宣告成功財富就是相信。我個人不反對這一些，但覺得很多人本末倒置，已經偏離了正道。我們信神，只信自己想信的某一個小小的部份，但對於不想聽的，就跳過去。沒想到我們最後信的，已經不是真正的神，而是被扭曲與誤導的偶像：「一條路，人以為正，至終成為死亡之路。」（箴14：12、16：25）。我們必須先來相信耶穌所說的一切話，相信整本聖經所啟示的神，而不是我們剪貼縫補過的神。我們相信神，就一定會結出生命的果子，而不是宗教的果子。我們信神，一定會由心而發，由裏到外的改變生命與行為，不會只是利用外表上的宗教功德，來掩飾內心沒有處理的罪惡與動機。人看外貌，耶穌看內心，約翰福音 對這一點，著墨頗深！&lt;br />
&lt;br />
這一段經文與耶穌向撒瑪利亞婦人傳福音有很多相似的地方，就是耶穌來到世上最主要的使命，並不是滿足我們有吃有喝有衣，或是國強民富，而是要把世人的焦點從今生物質的需要轉向永恆的生命。今天世人拜偶像，幾乎都是為了追求今生的滿足或需要，即使很多人後來信耶穌，也還是一樣專注今生，其實舊約與新約的以色列人也都是一樣，這也就是他們如此軟弱與不斷犯罪離棄神的主要原因。耶穌因材施教，機會教育，將撒瑪利亞婦人看重世上的水，轉向看見生命的活水，而這活水指的就是「耶穌本身」。撒瑪利亞婦人話題轉向敬拜，耶穌又把焦點轉回來告訴婦人敬拜不在外面，而是在人的裏面：「心靈與真理」。今天的經文裏面，耶穌同樣要把以色列民的焦點，從肉身的食物，從世上的國度，轉向生命的糧食，生命的活水，就是耶穌自己。&lt;br />
&lt;br />
v30~35當耶穌挑戰來找他的群眾不要只是追求肉體的食物，而要追求永生的食物，就是信靠耶穌所說的話，這時候群眾卻意外地提出了一個要求：「你行甚麼神蹟，叫我們看見就信你？」而且還搬出舊約天降嗎哪的例子，好叫他們見了可以相信，就是想要耶穌再顯出更大的神蹟出來說服他們。查經大全：「群眾很可能在想，主耶穌當時所作的遠遜於摩西。祂只一次餵飽了五千人，而摩西則四十年之久，餵飽了整個民族。因此他們認為主耶穌若是彌賽亞，應該有本領行比摩西更大的神蹟。」康來昌牧師：「他們的暗示，耶穌懂。耶穌先糾正他們：第一，賜下者，你們看錯了——食物不是摩西賜的，是神賜的。第二，賜下的東西，你們也看錯了。摩西或上帝賜下的不是嗎哪，而是真糧食——耶穌。也就是舊約所賜下的嗎哪是預表耶穌。」&lt;br />
&lt;br />
對照撒瑪利亞婦人與這裏的以色列群眾比較，撒瑪利亞婦人在世上一生尋求滿足內心的虛空渴望，即使嫁了5個丈夫又與他人同居，仍然無法滿足內心的乾渴。所以她很清楚自己要的是什麼？世上的人事物已經不再能滿足自己，她等待需要的是心靈真實的滿足。但是以色列群眾一直還在等待彌賽亞的來到，因為他們期待看見的是像摩西或大衛一樣的人物，救他們脫離異族之手，又行神蹟叫他們不愁吃喝。一個人心裏所充滿的，就決定於他這一生成為怎樣的人，卻也同樣的限制了他成為另一種人。我們心裏充滿世界，充滿物質，我們所思所想、所求所望的，就會是這個世界與物質的需要，即使信了耶穌，也只是變成利用耶穌來滿足今生物質的需要而已。但是如果我們心中渴望永恆，渴望改變擁有耶穌的生命與性情，那麼我們就會定睛追求耶穌自己，也會被聖靈充滿塑造滿有耶穌的性情。&lt;br />
&lt;br />
正因為如此，以色列人因為動機錯誤，註定無法相信耶穌，除非他們願意除掉自以為是與驕傲，謙卑己心被聖靈光照，交出主權尊主為大，才能聽懂耶穌所說的福音真理。所以耶穌哀歎：v36「只是我對你們說過，你們已經看見我，還是不信。」這是很悲哀的事，人已經來到耶穌面前了，卻空手而返，與永生救恩擦身而過，因為他們要的不是神自己，而是把神的賜福當作神在追求。v39~40「差我來者的意思就是：他所賜給我的，叫我一個也不失落，在末日卻叫他復活。因為我父的意思是叫一切見子而信的人得永生，並且在末日我要叫他復活。」耶穌來到世上為要遵行天父的旨意，而天父的旨意，就是賜給主耶穌的每一個人，都不失落，都要得著永生，都有永恆復活的新生命。這裏很清楚，天父的旨意，耶穌的使命，不是為了今生，而是為了永恆。不是滿足短暫今生的慾望，而是追求永恆的生命與獎賞。即使神會供應我們今生的一切資源，都是為了追求永恆而預備的，而不是積攢財寶卻失去永生。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>這一段經文已經說得夠明白了，人來找耶穌，按著自我中心有各種不同的動機：「吃餅得飽」、或是約2章中的「見了神蹟」……。但是耶穌竭力要把人從各種錯誤的動機（自我中心）中拯救出來，要勸人悔改變成「以神為中心」，謙卑虛己來「聽從、遵行神的旨意」，這才是真正的福音、真正的得救。當以色列人因為聽不懂甚至拒絕了耶穌的請求（從屬肉體的追求悔改到屬靈的追求），便紛紛離開了耶穌。恐怕同樣的福音也在對我們發出邀請，我們到底是要放下自我中心真實悔改來「追求吃主喝主、有分於主的生命」，還是「只要不給我想要的我就轉身退去」了呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 19 QT 約翰福音 6：1~21</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250119_000055/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250119_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 6：1~21&lt;br />
6：1 這事以後，耶穌渡過加利利海，就是提比哩亞海。&lt;br />
6：2 有許多人因為看見他在病人身上所行的神蹟，就跟隨他。&lt;br />
6：3 耶穌上了山，和門徒一同坐在那裏。&lt;br />
6：4 那時猶太人的逾越節近了。&lt;br />
6：5 耶穌舉目看見許多人來，就對腓力說：「我們從哪裏買餅叫這些人吃呢？」&lt;br />
6：6 （他說這話是要試驗腓力；他自己原知道要怎樣行。）&lt;br />
6：7 腓力回答說：「就是二十兩銀子的餅，叫他們各人吃一點也是不夠的。」&lt;br />
6：8 有一個門徒，就是西門‧彼得的兄弟安得烈，對耶穌說：&lt;br />
6：9 「在這裏有一個孩童，帶著五個大麥餅、兩條魚，只是分給這許多人還算甚麼呢？」&lt;br />
6：10 耶穌說：「你們叫眾人坐下。」原來那地方的草多，眾人就坐下，數目約有五千。&lt;br />
6：11 耶穌拿起餅來，祝謝了，就分給那坐著的人；分魚也是這樣，都隨著他們所要的。&lt;br />
6：12 他們吃飽了，耶穌對門徒說：「把剩下的零碎收拾起來，免得有糟蹋的。」&lt;br />
6：13 他們便將那五個大麥餅的零碎，就是眾人吃了剩下的，收拾起來，裝滿了十二個籃子。&lt;br />
6：14 眾人看見耶穌所行的神蹟，就說：「這真是那要到世間來的先知！」&lt;br />
6：15 耶穌既知道眾人要來強逼他作王，就獨自又退到山上去了。&lt;br />
6：16 到了晚上，他的門徒下海邊去，&lt;br />
6：17 上了船，要過海往迦百農去。天已經黑了，耶穌還沒有來到他們那裏。&lt;br />
6：18 忽然狂風大作，海就翻騰起來。&lt;br />
6：19 門徒搖櫓，約行了十里多路，看見耶穌在海面上走，漸漸近了船，他們就害怕。&lt;br />
6：20 耶穌對他們說：「是我，不要怕！」&lt;br />
6：21 門徒就喜歡接他上船，船立時到了他們所要去的地方。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 6：2 有許多人因為看見他在病人身上所行的神蹟，就跟隨他。&lt;br />
6：6 他說這話是要試驗腓力；他自己原知道要怎樣行。&lt;br />
6：15 耶穌既知道眾人要來強逼他作王，就獨自又退到山上去了。&lt;br />
6：20 耶穌對他們說：「是我，不要怕！」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）五餅二魚的神蹟，在四福音書中都有記載，足見其重要性。一般人比較常講耶穌用五餅二魚餵飽了5000人，但根據馬太福音這只是計算男丁的數目，不包含婦女孩子，所以準確的來說，耶穌是用五餅二魚餵飽了超過1萬人。這麼重要的神蹟，但是我們看約翰福音 ，後來發展的結局是悲哀的，令人不勝唏噓。v2「有許多人因為看見他在病人身上所行的神蹟，就跟隨他。」這個跟隨，恐怕我們今天很多基督徒也是一樣，因為見了神蹟，就興奮的信耶穌，作見證，跟隨主。但這個跟隨，若不是以神為中心的跟隨，而是「以自我為中心」的跟隨，恐怕跟這裏的猶太人一樣，跟不多久，就全都散光了，因為動機出了問題。我們就算看見教堂裏坐得滿滿的也不需要太高興，因為人看外貌，神看內心，看我們信主跟隨主的動機到底為何？&lt;br />
&lt;br />
v5~6 耶穌試驗腓力：「我們從哪裏買餅叫這些人吃呢？」為什麼說是試驗？試驗就是「考試」的意思。這些門徒跟了耶穌一段時間了，也看過耶穌把水變成酒，又行神蹟醫病趕鬼，所以祂故意問腓力該如何處理上萬人飯食的問題。顯然腓力並沒有學到功課，遇到問題，不是以耶穌的角度來思考，而是被侷限在自己的框架與限制裏面：「就是二十兩銀子的餅，叫他們各人吃一點也是不夠的。」腓力是一個精於計算計畫的人，但在服事主的過程中，有時候卻變成了攔阻，因為是用人的角度思考，卻沒有從耶穌之前行的神蹟學到教訓。第二個門徒是安得烈，安得烈很會把人帶到耶穌的面前，這次又把一個孩子帶過來：「在這裏有一個孩童，帶著五個大麥餅、兩條魚，只是分給這許多人還算甚麼呢？」只是同樣被環境與自我限制，這都不是耶穌想要的答案。我們信主、跟隨主，也要學習不被環境與自我中心限制，要更多認識神、信靠神，以基督的心為心，我們才能合神心意的服事祂。&lt;br />
&lt;br />
v10~13接下來耶穌要群眾排列坐整齊，方便傳遞食物，結果用五個大麥餅、二條魚，餵飽了超過1萬人，甚至還剩下12個籃子。五餅二魚，明顯是一個「創造性」的神蹟，是使無變為有的神蹟，這是創造的神才能行使的神蹟，是人沒有辦法辦到的。如果一個人會思考，或是這些跟隨主的門徒會思考，應當要從許多的神蹟與證據中，認出耶穌是神的兒子，是基督，是彌賽亞。v14「眾人看見耶穌所行的神蹟，就說：這真是那要到世間來的先知！」這裏講的「先知」，應該就是申命記18：15所講的那個先知，他們所等候的那個彌賽亞。&lt;br />
&lt;br />
只是他們認出基督，卻有了錯誤反應，就是想要「來強逼他作王」（v15）。他們用自己的私意去解讀聖經，一味堅持基督是政治上的領袖，卻不是按照聖靈的啟示來認識耶穌，結果就是耶穌「獨自又退到山上去了」。這就是最悲哀的地方，好像今天教會開了一個神蹟佈道大會，講員醫好了許多病人，趕出了許多的鬼，行了很多的神蹟。結果成千上萬的人擁進教會來想要信耶穌，但是他們是用錯誤的認知來相信耶穌，不是把耶穌當作生命的主宰，而是把耶穌當作我們人生的「長期飯票」。悲哀的結果就是，我們以為是信耶穌，其實不是按照真理，而是按照私意，結果耶穌「獨自退去了」，不與群眾同在。耶穌來到世上的目的，是用高舉天父為神、為主、為王，而不是滿足世人一切需要的神燈的。當然我們大可以把所有的需要帶到神面前禱告祈求，但必須遵行真理的優先順序，先求神的國與神的義。次序一錯，變成我的國，那就我們外裏拜神，裏面卻無神了。&lt;br />
&lt;br />
（2）耶穌行了一個很大的神蹟，用五餅二魚叫上萬人吃飽，也讓群眾因此認出祂應該就是要來的彌賽亞。但神蹟的結局卻是十分的負面，群眾想要的是強逼耶穌作以色列政治上的君王，而不是解救世人罪惡的心靈之主，逼得耶穌必須逃離群眾。祂先吩咐門徒坐船往迦百農去，然後再跟他們會合。就在門徒連夜坐船的時候，「忽然狂風大作，海就翻騰起來」，v19~20「看見耶穌在海面上走，漸漸近了船，他們就害怕。耶穌對他們說：『是我，不要怕！』」其實這段經文在馬太福音講得比較多一點，包括彼得想要下船走路到耶穌那裏，半途因見風浪過大而失足，耶穌還責備他的小信：「你這小信的人哪，為甚麼疑惑呢？」不過約翰福音 這裏沒有提，我們就不去多講。&lt;br />
&lt;br />
這裏是另一個神蹟，就是耶穌在海面上行走。這個神蹟耶穌只顯在門徒面前，而不是群眾，包括有一次耶穌在船上斥責風浪都止住了，我想這些都是為了一次又一次堅定門徒的信心。神蹟不是變魔術，好像在養大養壞群眾的餵口，越來越不知足，想要看更多、更大的神蹟，否則就不能相信。我們回想撒瑪利亞婦人的信主，只是耶穌說出了她的隱私，而不是行什麼大神蹟，她就信了，而且開始傳福音。但是猶太人與宗教人士看了耶穌行這麼多的神蹟，卻一心只想殺害耶穌。神蹟不是主角，只是路標，把我們帶到耶穌面前，認識耶穌是神、是主，我們應當悔改順服跟隨主，這才是神蹟唯一的目的。如果神蹟沒有帶領我們悔改，神蹟對我們就是無效與失敗的，將來要定我們的罪，因為我們見了神蹟，卻仍然不認識主，不肯悔改。&lt;br />
&lt;br />
門徒是見了耶穌最多神蹟的一群人，但好像仍然十分的駑鈍，就是一直心裏迷糊，對耶穌的認識與信心起起伏伏。我們聽到耶穌屢次責備門徒：「小信的人！」、「為甚麼膽怯？你們還沒有信心嗎？」，也屢次安慰他們：「不要怕，只要信！」神蹟的目的是引導我們更多更深地「認識神」！認識神的目的是要更多更深地「相信神」！一個相信神的人，顯出來生命的果子，就是平安、喜樂、不害怕、不憂慮！如果我們信主日久還是一直被環境的起伏牽著鼻子走，沒有生出生命的果子充滿平安喜樂，恐怕我們對耶穌不是真正的認識，也不是真正的相信了！&lt;br />
&lt;br />
v20「耶穌對他們說：『是我，不要怕！』」康來昌牧師：「『是我，不要怕！』原文『我是（ “ego eimi “），不要怕！』亦即『我是上帝，不要怕！』。這是耶穌在《約翰福音 》第二次用『我是』（ “ego eimi “）。第一次是四章26節，『這和你說話的，就是我是』！」『我是』（ “ego eimi “）是上帝的名字。耶穌是上帝，他們應當懼怕。如果有信心的懼怕（敬畏），祂就讓你經歷祂的慈愛，你就不懼怕了。你沒有信心、不甩祂，祂就讓你害怕了。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>當眾人看見耶穌能夠行這麼偉大的神蹟，第一個反應，就是「強逼耶穌作王」，這也讓我們見識到了人的自以為是、自我中心，人怎能強逼神的兒子作王呢？其實顯出他們想要藉此來掌控耶穌滿足他們的需要：推翻羅馬，恢復自由。但他們不知道的是，耶穌要作王，卻不是作「這個世界的王」，乃是要作「我們心中的王」，就是「掌管我們人生的至高主權」、「脫離罪惡、世界、老我、與撒但的權勢」，單單「歸耶和華為聖」。今天許多人信耶穌，千萬不要效法無知的猶大人，強逼耶穌作王，為要「滿足我的需求」，而是讓耶穌作我們生命中一切主權的主，管理我們有復活與長進的新生命，榮耀神的名。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 18 QT 約翰福音 5：39~47</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250118_000055/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250118_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 5：39~47&lt;br />
5：39 你們查考聖經（或譯：應當查考聖經），因你們以為內中有永生；給我作見證的就是這經。&lt;br />
5：40 然而，你們不肯到我這裏來得生命。&lt;br />
5：41 「我不受從人來的榮耀。&lt;br />
5：42 但我知道，你們心裏沒有　神的愛。&lt;br />
5：43 我奉我父的名來，你們並不接待我；若有別人奉自己的名來，你們倒要接待他。&lt;br />
5：44 你們互相受榮耀，卻不求從獨一之　神來的榮耀，怎能信我呢？&lt;br />
5：45 不要想我在父面前要告你們；有一位告你們的，就是你們所仰賴的摩西。&lt;br />
5：46 你們如果信摩西，也必信我，因為他書上有指著我寫的話。&lt;br />
5：47 你們若不信他的書，怎能信我的話呢？」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 5：39 你們查考聖經（或譯：應當查考聖經），因你們以為內中有永生；給我作見證的就是這經。&lt;br />
5：40 然而，你們不肯到我這裏來得生命。&lt;br />
5：44 你們互相受榮耀，卻不求從獨一之　神來的榮耀，怎能信我呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v39~40 「你們查考聖經（或譯：應當查考聖經），因你們以為內中有永生；給我作見證的就是這經。然而，你們不肯到我這裏來得生命。」這也是很悲哀的事情，而且到今天也持續在發生。就是我們讀聖經，想要得永生，但讀到最後只是遵行宗教律法，參加宗教活動節目，卻與「活生生的耶穌」擦生而過。聖經變成了宗教律法書籍，卻不能叫我們靈魂甦醒過來。其實禱告也是，讀經禱告都是幫助我們與神面對面，有個人性親密的關係，而不是宗教活動的一環而已。關鍵就在於「聖靈」，聖靈使聖經活了過來，聖靈使我們的禱告達到神的施恩寶座前，而不是無意義的聲音。聖靈是我們的保惠師，是我們的幫助者，使我們重生，有新心新靈，並且使我們長大成熟。我們跟聖靈必須建立親密與直接的關係，「不叫聖靈擔憂、不消滅聖靈的感動、凡事順服聖靈而行」。若非如此，恐怕我們還是活在老我與私慾之中，與神的生命無分無關了。&lt;br />
&lt;br />
v41 「我不受從人來的榮耀。」耶穌的服事，一切是為了天父的旨意，而不是出於自己。服事的成果，也是單單叫天父得榮耀，而不是自己去追求世人的榮耀。當我們一心追求讓神得榮耀，我們也將從神領受「天上來的榮耀」，而不是世上的榮耀。因為世人的榮耀是短暫的，是虛浮的，不能存到永恆，並且人也都是善變的。今天稱耶穌是「和散那！…，奉主名來的是應當稱頌的！」明天就可能高喊：「釘他十字架！」世人都是自私的，都是詭詐的，「因為他們所做的，他們不曉得。」想要討好世人，從世人得榮耀的人，這人不能服事神，因為他竊奪了神才能得到的唯一榮耀；而且從人所得到的一切榮耀，都是虛空，都是捕風，轉眼成空。耶穌的一生，一切為天父，所言所行都不為討好世人，而是叫天父得喜悅。所以我們看見耶穌從來不怕講難聽的話，不怕得罪人，不怕人離開祂，也不怕人殺害祂，因為祂一切向天父負責，也深信天父必保守、看顧，將來單單從天父得到永恆不能朽壞的榮耀。而耶穌的榜樣，也應當是我們今天一切想要跟隨主的門徒，想要服事主的僕人使女，殷殷引為榜樣與有所鑑戒的標竿。&lt;br />
&lt;br />
耶穌責備這群質疑祂的猶太人，其實也是責備我們一切不信的人，有三件事情攔阻我們相信神。第一件事，就是我們沒有真正的愛心，特別沒有從神來的愛：「但我知道，你們心裏沒有　神的愛。」（v42）猶太人看見一個病人得著醫治，竟然不為此高興與歡呼，卻只看見這人在安息日拿褥子行走。他們知道耶穌醫好了病人，竟不感謝耶穌，不把榮耀歸予父神，卻只一心想要殺害耶穌。這些都是宗教徒，而不是基督的門徒！我們持守教條，甚過喜悅人得拯救！舉個例子，我們今天如果看見別人的教會，帶領了許多人的受洗信主，雖然不是我們的教會，我們仍然能為這事歡喜快樂，榮耀歸給神嗎？看見別人的教會持續增長，雖然不是我的教會，我能夠不存比較爭競的心，而真心喜樂嗎？如果心裏有愛神愛人的心，我們就會發自內心的喜樂與感恩！如果沒有神的愛，我們只會變成酸葡萄心裏，或是漠不關心，事不關己，甚至競爭比較，惡意攻擊而已。&lt;br />
&lt;br />
（2）攔阻猶太人信耶穌的第二個攔阻，就是他們不尋求神的榮耀，卻只追求彼此互相受的榮耀。他們彼此恭維，彼此取暖，彼此討好，甚至為了討好別人，不敢講嚴厲的信息，只講人愛聽的話，卻不能救人的靈魂，或是叫人真實的悔改得生命。當然我們的話語要帶著安慰、造就、勸勉，但這絕非是「討好別人」的意思，而是要彼此鼓勵一起來跟隨主，一起來悔改得生命，彼此扶持幫補，而不是一起擺爛互相討好，虛偽的互相應付：「他們輕輕忽忽地醫治我百姓的損傷，說『平安了！平安了！』，其實沒有平安。」（耶8：11）。神的愛與恩典，不是容許我們在罪中繼續依然故我，而是給我們不斷有機會可以悔改與成長。耶穌所說的話，幾乎都是充滿「挑戰人起來跟隨主」的信息，這就是真實的信心與愛神。對於不肯信神不肯愛神的人，耶穌的話語也是充滿了責備與歎息。我們如果要得到人的榮耀，要討好世人，要從人得著滿足，我們就無法跟隨主，無法成為神的出口，無法從神得榮耀。要記得，愛與真理是平衡的，公義與慈愛是平衡的，管教與愛是平衡的，紀律與成長是平衡的，敬畏神與愛神是平衡的，這中間絕不衝突，而是在神的裏面有完全的平衡！&lt;br />
&lt;br />
第三個攔阻，就是他們不信聖經（摩西的話）。他們以為自己很懂聖經，從小就讀聖經，一生都在守宗教節期與律法，但是他們只知道守住宗教的皮毛，卻失去了真實的生命。整本聖經（舊約與摩西律法），都是為耶穌作見證的，我們不可能讀聖經，卻不信耶穌，甚至殺害了耶穌。有一天這些猶太人面對審判時就要後悔莫及，因為他們所信的舊約與摩西律法要定他們有罪。這些猶太人就像得救之前的保羅一樣，拼命逼迫基督徒，還以為是替天行道，熱心事奉上帝，沒想到卻是在逼迫上帝。我們到底信什麼聖經？是信宗教儀式？律法規條？還是因為相信，而生出愛心、信心、盼望、忍耐、喜樂、節制…等生命的果子？從果子看見樹，從一個人生命的改變，可以判斷這人到底信什麼？不是看宗教活動，而是看我們生命中有沒有耶穌復活的新生命。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>讀聖經，卻沒有遇見神，這恐怕是最大的悲哀了，正是文士法利賽人最大的荒謬，也是賣主猶大的哀歌。我們不應該是為了讀經而讀經，而是為了認識神、親近神、與神有美好的關係而讀經；所以讀經禱告本身都不是目的，而是過程與方法，也是神賜給我們溝通的管道，但是關鍵在於「活的聖靈」，才能使我們不進入「宗教體系」，而是進入「生命關係」。所以「字句叫人死、精意（聖靈）叫人活」，我們的讀經禱告，都要倚靠聖靈，神的話與神的靈，是絕對分不開的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 17 QT 約翰福音 5：30~38</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250117_000055/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250117_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 5：30~38&lt;br />
5：30 「我憑著自己不能做甚麼，我怎麼聽見就怎麼審判。我的審判也是公平的；因為我不求自己的意思，只求那差我來者的意思。」&lt;br />
5：31 「我若為自己作見證，我的見證就不真。&lt;br />
5：32 另有一位給我作見證，我也知道他給我作的見證是真的。&lt;br />
5：33 你們曾差人到約翰那裏，他為真理作過見證。&lt;br />
5：34 其實，我所受的見證不是從人來的；然而，我說這些話，為要叫你們得救。&lt;br />
5：35 約翰是點著的明燈，你們情願暫時喜歡他的光。&lt;br />
5：36 但我有比約翰更大的見證；因為父交給我要我成就的事，就是我所做的事，這便見證我是父所差來的。&lt;br />
5：37 差我來的父也為我作過見證。你們從來沒有聽見他的聲音，也沒有看見他的形像。&lt;br />
5：38 你們並沒有他的道存在心裏；因為他所差來的，你們不信。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 5：30 我憑著自己不能做甚麼，我怎麼聽見就怎麼審判。我的審判也是公平的；因為我不求自己的意思，只求那差我來者的意思。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v19「子憑著自己不能做甚麼，惟有看見父所做的，子才能做」、v30「我憑著自己不能做甚麼，我怎麼聽見就怎麼審判。」耶穌一再重覆，子憑著自己不能做什麼，我個人認為這是因為耶穌來到世上以「人子」的身份生活，是要給世人作榜樣—讓世人看看一個合神心意的人在世上應當「虛己」、「捨己」、「治死老我」，活出「以神為中心」的生活方式。耶穌必須先「看見」、先「聽見」父所做的，子才能做。看和聽都是輸入，做是輸出。我們輸入什麼？就會輸出什麼，這也是種什麼和收什麼的律。三二一國度手冊有句話：「看聽想講行」，我們需要謹慎自己所看見、所聽見的是神的話語，是聖靈的聲音，然後經過「默想」，最後是「傳揚」與「遵行」。&lt;br />
&lt;br />
只可惜今天很多人一直堅持看不見神，聽不見神，卻天天看這世界的宴樂、問題，天天聽這世界的雜音、魔鬼的謊言，卻不肯讀聖經，不肯默想神的話語，我們的靈眼、靈耳又怎能發揮功用？我們受造的人好像是一個器皿，盛裝什麼？就會輸出什麼？唯有像枝子連於葡萄樹，連結於神的話語，晝夜思想，這人便多結果子。神的靈與神的話晝夜在我們生命中動工，我們才能在屬靈的生命上長大成熟。看父所做，聽父所言、想父所想、愛父所愛、恨父所惡，心裏充滿天父的心，這便是以基督的心為心，我們便能夠成為神真理的出口、愛的導管，神蹟的管道。先決條件是，我們需要先與神緊密連結。&lt;br />
&lt;br />
（2）v31 ~38耶穌對那些質疑祂身分與權柄的猶太人，提出為耶穌作見證的對象。&lt;br />
第一個就是施洗約翰，施洗約翰曾經引起猶太人的注意與轟動，許多人到他那裏接受悔改的洗禮，而施洗約翰也公開見證耶穌是基督，是神的兒子。&lt;br />
第二個見證就是耶穌所行的神蹟，祂所說的真理，都是見證祂是由天父所差來的。有許多人見證耶穌所行的神蹟，若不是出於神，根本不可能行得出來。神蹟只是引路者，引導我們相信耶穌所說的一切話。&lt;br />
第三個見證就是天父，天父曾經從天上說話，也賜下舊約聖經預言彌賽亞要來。整本舊約聖經，都在指向耶穌基督，是世人的救主、是逾越節的羔羊、是獻祭的祭物、是先知口中的彌賽亞、是律法聚焦的對象、是我們得救唯一的道路、真理與生命。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>今天不少高舉成功神學的教會教導，要以世上的功成名就、財富名聲來見證神、榮耀神…。我過去也一直深受此影響，所以一直深覺自己更加的自卑與自憐，因為實在沒有任何的成就與成功可以來榮耀神的名。直到好好查考聖經，才知道自己被世俗化的多麼嚴重。神從來不以屬世的價值觀成敗來論英雄，耶穌為我們作了最好的榜樣與見證。當魔鬼引誘耶穌「你若是神的兒子…，可以愛幹什麼就幹什麼、可以得世上的掌聲、可以得著全世界」，但是耶穌卻拒絕了魔鬼的建議，因為神的兒子見證神的方式，就是「單靠神口裏所出的一切話」、「不試探神」、「當拜主我們的神」。「聽話順服」，才能真正見證「我們是屬神的兒女」，而不是「世上的功成名就」，我們先求神的國與神的義，我們相信神的恩典夠我們用的，但不是滿足我無止盡的慾望。我們追求神的國度，務要謹慎勿讓世俗化進入我們的信仰生命，而要活出「分別為聖」的生活見證來。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 16 QT 約翰福音 5：19~29</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250116_000055/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250116_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 5：19~29&lt;br />
5：19 耶穌對他們說：「我實實在在地告訴你們，子憑著自己不能做甚麼，惟有看見父所做的，子才能做；父所做的事，子也照樣做。&lt;br />
5：20 父愛子，將自己所做的一切事指給他看，還要將比這更大的事指給他看，叫你們希奇。&lt;br />
5：21 父怎樣叫死人起來，使他們活著，子也照樣隨自己的意思使人活著。&lt;br />
5：22 父不審判甚麼人，乃將審判的事全交與子，&lt;br />
5：23 叫人都尊敬子如同尊敬父一樣。不尊敬子的，就是不尊敬差子來的父。&lt;br />
5：24 我實實在在地告訴你們，那聽我話、又信差我來者的，就有永生；不至於定罪，是已經出死入生了。&lt;br />
5：25 我實實在在地告訴你們，時候將到，現在就是了，死人要聽見　神兒子的聲音，聽見的人就要活了。&lt;br />
5：26 因為父怎樣在自己有生命，就賜給他兒子也照樣在自己有生命，&lt;br />
5：27 並且因為他是人子，就賜給他行審判的權柄。&lt;br />
5：28 你們不要把這事看作希奇。時候要到，凡在墳墓裏的，都要聽見他的聲音，就出來：&lt;br />
5：29 行善的，復活得生；作惡的，復活定罪。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 5：19 耶穌對他們說：我實實在在地告訴你們，子憑著自己不能做甚麼，惟有看見父所做的，子才能做；父所做的事，子也照樣做。&lt;br />
5：20 父愛子，將自己所做的一切事指給他看，還要將比這更大的事指給他看，叫你們希奇。&lt;br />
5：22 父不審判甚麼人，乃將審判的事全交與子。&lt;br />
5：23 叫人都尊敬子如同尊敬父一樣。不尊敬子的，就是不尊敬差子來的父。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）猶太人質疑耶穌在安息日治病，耶穌把握機會一直教導百姓一個觀念：「子與父原為一」（約10：30）。這裏完全挑戰猶太人，叫他們的神經緊繃，第一，耶穌承認自己是神的兒子；第二，子與父原為一，看見子就是看見父；第三，子代表父在地上完成父的旨意；第四，父把叫人得救與審判的權柄完全賜給子。這些真理不但沒有叫猶太人得救，反而氣得想要殺死耶穌，因為他們根本無法想像這些真理。這也提醒我們，人用自己有限的理性與框架想要限制神照我們的想法與劇本出現、演出，不允許神用祂自己的方式、計畫、旨意行事，我們已經就扮演了造神的角色，也成為攔阻復興的塞子或舊皮袋。&lt;br />
&lt;br />
我們可以用另一段經文對照來看：腓2：5~9「你們當以基督耶穌的心為心：祂本有神的形像，不以自己與神同等為強奪的；反倒虛己，取了奴僕的形像，成為人的樣式；既有人的樣子，就自己卑微，存心順服，以至於死，且死在十字架上。所以，神將祂升為至高，又賜給祂那超乎萬名之上的名。」聖父、聖子、聖靈，三位一體、同尊同榮、自有永有、完全合一。我們沒辦法用人世間的任何關係來套用在三位一體上面，因為這都是超越人有限理性的奧秘。我們知道的是聖子耶穌為了完成天父的旨意，甘心放棄了原來尊榮的地位與身份，「取了奴僕的形象，成為人的樣式」，道成肉身為世人的罪死在十字架上。所以神叫耶穌從死裏復活，升為至高，賜給耶穌超乎萬名之上的名，將得救與審判的權柄完全賜給聖子。&lt;br />
&lt;br />
（2）v19「耶穌對他們說：我實實在在地告訴你們，子憑著自己不能做甚麼，惟有看見父所做的，子才能做；父所做的事，子也照樣做。」耶穌是聖子，但是他卻取了奴僕的形象，把自己生命的主權完全交給天父，耶穌來到世上並不是為了要實現自己的計畫與追求自己的人生，而是完全遵行天父的旨意。所以耶穌把他的主權交給天父，把他的能力交給聖靈，完全變得像一個軟弱的世人一樣，為要給我們作美好的榜樣，就是身為一個被造的人，我們應該如何活在世上。並不是一味追求自己想要的人生，而是與父一起實現父在我們生命中的旨意與計畫；不是倚靠勢力與才能，乃是倚靠神的靈，方能成事。&lt;br />
&lt;br />
v20「比這更大的事」，就是指接下來v21~29，耶穌擁有權柄一個是叫死人起來，也就是復活；一個是叫活人死掉，也就是審判：「復活與審判的權柄」。我們每一個人，在永恆中是得救或是滅亡的審判，主要根據我們對聖子的態度如何？我們是接受耶穌在十字架上代贖的拯救，接受耶穌成為我們的救主與人生的主宰？抑或是拒絕耶穌的拯救，拒絕認罪，或是想要靠自己的力量追求自己的人生，到頭來卻與神隔絕了：「那聽我話、又信差我來者的，就有永生；不至於定罪，是已經出死入生了。」、「時候將到，現在就是了，死人要聽見　神兒子的聲音，聽見的人就要活了。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>同樣是神蹟，法利賽人看見神蹟，卻是指責耶穌：干犯安息日、自以為與上帝同等；於是想方設法，要除掉耶穌。但是耶穌卻一再教導「神蹟的目的」，是要人「認識神的兒子」，進而「領受神兒子所賜的新生命」！神蹟只是「影兒」，實體是「耶穌」、或者說是：「耶穌想要將復活得救的新生命賜給一切相信的人」。今天許多人不斷追逐神蹟：「神要聽我的禱告」，神卻是渴望我們「屬靈生命不斷長大成熟」，我們肉體的慾望與神對我們真理的期待，實在相差太大，需要透過不斷的讀經與悔改，來使我們與神對齊。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 15 QT 約翰福音 5：1~18</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250115_000055/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250115_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 5：1~18&lt;br />
5：1 這事以後，到了猶太人的一個節期，耶穌就上耶路撒冷去。&lt;br />
5：2 在耶路撒冷，靠近羊門有一個池子，希伯來話叫作畢士大，旁邊有五個廊子；&lt;br />
5：3 裏面躺著瞎眼的、瘸腿的、血氣枯乾的許多病人。（有古卷加：等候水動；&lt;br />
5：4 因為有天使按時下池子攪動那水，水動之後，誰先下去，無論害甚麼病就痊癒了。）&lt;br />
5：5 在那裏有一個人，病了三十八年。&lt;br />
5：6 耶穌看見他躺著，知道他病了許久，就問他說：「你要痊癒嗎？」&lt;br />
5：7 病人回答說：「先生，水動的時候，沒有人把我放在池子裏；我正去的時候，就有別人比我先下去。」&lt;br />
5：8 耶穌對他說：「起來，拿你的褥子走吧！」&lt;br />
5：9 那人立刻痊癒，就拿起褥子來走了。&lt;br />
5：10 那天是安息日，所以猶太人對那醫好的人說：「今天是安息日，你拿褥子是不可的。」&lt;br />
5：11 他卻回答說：「那使我痊癒的，對我說：『拿你的褥子走吧。』」&lt;br />
5：12 他們問他說：「對你說『拿褥子走』的是甚麼人？」&lt;br />
5：13 那醫好的人不知道是誰；因為那裏的人多，耶穌已經躲開了。&lt;br />
5：14 後來耶穌在殿裏遇見他，對他說：「你已經痊癒了，不要再犯罪，恐怕你遭遇的更加利害。」&lt;br />
5：15 那人就去告訴猶太人，使他痊癒的是耶穌。&lt;br />
5：16 所以猶太人逼迫耶穌，因為他在安息日做了這事。&lt;br />
5：17 耶穌就對他們說：「我父做事直到如今，我也做事。」&lt;br />
5：18 所以猶太人越發想要殺他；因他不但犯了安息日，並且稱　神為他的父，將自己和　神當作平等。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 5：14 後來耶穌在殿裏遇見他，對他說：你已經痊癒了，不要再犯罪，恐怕你遭遇的更加利害。&lt;br />
5：17 耶穌就對他們說：我父做事直到如今，我也做事。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）這事以後，就是耶穌醫好了大臣的兒子，然後來到耶路撒冷靠近羊門的「畢士大池」。畢士大的意思就是「恩典之家、憐憫之家」（house of mercy）。這裏好像是醫院一樣，充滿了許多絕望的群眾們，有「瞎眼的、瘸腿的、血氣枯乾的許多病人」，在等待一絲希望，卻又好像是更多的絕望。就是不知道何時會有天使攪動水？然後等水動之際剛好有人可以幫忙第一個搶先下水？接著就是這個傳說，到底是真的？有多少家人朋友可以一直在這裏陪伴這些絕望的人群？或者是反正在世上已經絕望，就在此好死不如賴活著，等待一絲微弱的盼望。v5有一個人，病了38年，什麼事都不能做，就是一直空等著，看起來活著也像是死了，人生毫無指望。我們也不知道有多少人像他一樣，可能有的病得更久？聖經沒有寫，我們也不知道。&lt;br />
&lt;br />
耶穌來找到這個病了38年的病人，問了一句好像是多餘的廢話：「你要痊癒嗎？」這裏有幾個難題，第一個，耶穌為什麼只選擇了這個人？為什麼沒有醫好所有的人？這裏我們似乎都沒有答案。「耶和華說：我的意念非同你們的意念；我的道路非同你們的道路。天怎樣高過地，照樣，我的道路高過你們的道路；我的意念高過你們的意念。」（賽55：8-9）如果我們看到接下來的經文，就會發現耶穌醫好的這個人，後來可能還是繼續犯罪，也好像沒有因為病好了，成為耶穌的門徒。我們不是神，但我們一定要相信神有祂自己的旨意，甚至耶穌也沒有自己的意思，而是看見父所做的，子也照樣做。在聖經中我們要學習的功課，就是我們盡我們的本分，但要把結果交託給神，凡事盼望，凡事相信、凡事忍耐，相信神的愛永不止息！&lt;br />
&lt;br />
我們遇到的第二個難題，就是耶穌為什麼明知故問：「你要痊癒嗎？」對於一個已經絕望的人，耶穌這句話，可能主要是在挑起病人最後一點微弱的信心。病人並沒有說想要得醫治，而是指出環境的困難：「水動的時候，沒有人把我放在池子裏；我正去的時候，就有別人比我先下去。」（v7）我覺得這句回答都不像是有信心。唯一的信心，就是他沒有把耶穌當作瘋子，還願意回覆耶穌的問話；他也沒有說出放棄的話：「我已經不想得醫治了」但就是這一點微弱的信心，他理會了耶穌，並且表達自己的無助無能，耶穌就醫好了他。只是我們會看到明天的經文，耶穌醫好了他的身體，但是人的心卻沒有跟著被醫好，還是被罪捆綁，這是何等的悲哀？經歷神的神蹟如果沒有帶領一個人真實的信靠主與得救，與神擦身而過，大概是最大的悲劇了。&lt;br />
&lt;br />
v8「耶穌對他說：「起來，拿你的褥子走吧！那人立刻痊癒，就拿起褥子來走了。」這個病人很順服的聽了耶穌的話，沒有反駁，神蹟就在他聽了耶穌的話時，就得了醫治。只是他真的就走了，沒有問耶穌是誰？也沒聽見感謝的話，更重要的是他也沒有起來「跟隨耶穌」，而是回去過自己的生活了，甚至回到過去的罪中？我們來信耶穌的動機到底是什麼？是得著祝福解決問題，回去繼續過一個自我中心的生活方式？還是願意悔改，放棄一切的主權，重新過一個以神為中心，跟隨耶穌的新生命？&lt;br />
&lt;br />
（2）v10~13猶太人在意的，竟然不是一個病了38年的病人怎麼能夠被醫好，而是他怎麼可以在安息日拿褥子走路。而這個病人直接把責任都推給耶穌：「「那使我痊癒的，對我說：『拿你的褥子走吧。』」，甚至當時都還不知道耶穌的名字，到後來知道了才回報給猶太人。這裏看見幾個重點：&lt;br />
一、猶太人完全扭曲了舊約「守安息日」的意義，經過宗教人士日積月累的加油添醋，用人的私意規定了許多外加的繁瑣條例，藉借上帝名義嚴格要求百姓遵守，變相的自以為義。安息日是上帝要百姓放下一切的工作，享受安息在神的懷抱當中，憑信心相信神會供應一切的所需。安息日是人不工作，因為是神在工作，神的工作就是保護、供應、施恩給信靠神的眾兒女們。守安息日，是讓人知道自己不是神，我們需要有休息的時間，去享受神、信靠神、愛神、感謝神。安息日最重要的意義，不是外面的「做什麼？不做什麼？」而是心裏面的「安息、信靠、享受、感謝、愛神」。猶太人把安息日變成宗教律法，把信仰變成宗教形式，外面有神，裏面沒有神。&lt;br />
二、難道一個人病得醫治，比不上守宗教形式的律法重要嗎？足見猶太人在信仰上已經墮落變成宗教徒，而不是活出愛的門徒。他們對人得醫治沒有感覺，卻對人不守宗教形式律法大加撻伐，到後來怪罪耶穌，甚至到最後還殺害了耶穌。一個人把宗教信到這種無知與瘋狂，就像耶穌曾對保羅說過的，我們已經變成是在逼迫耶穌，而不是在事奉神了。耶穌啟示我們「愛是一切律法的總綱」！「愛神、愛人」是一切律法的終極目標，愛神愛人就完全了一切的律法。沒有愛，我們的宗教就是叫人進入死亡的外在形式而已。&lt;br />
三、這個病人，看起來第一個不知道感恩，連耶穌的名字都沒有問，也沒有感謝，就這樣走掉了，不知道是否苦難使他活在自我中心與受傷情緒之中，病好了，心靈卻照樣生病。之前撒瑪利亞的婦人認出耶穌是基督，是彌賽亞，當時耶穌沒有給她任何一點神蹟或好處，甚至她把水桶都丟下了，趕忙去傳福音，因為她遇見主了。這個病人，得了神奇的醫治，經歷了千載難逢的大神蹟，卻不認識主，也不在乎耶穌到底是誰？我的問題解決比較重要，過我自己的生活比較重要，追求我想要的人生比較重要。耶穌只要能解決問題，管祂是誰？管祂跟我有什麼關係？結果撒瑪利亞婦人得救了，這個病人若不悔改，可能一樣要滅亡。我們到底要什麼？要問題解決？還是要主自己！&lt;br />
&lt;br />
v14~18耶穌後來再見到這個病人說：「你已經痊癒了，不要再犯罪，恐怕你遭遇的更加利害。」（v14）這裏的犯罪原文是現在式，我們不知道他犯了什麼罪，但是耶穌警告他，病得醫治的目的，不是繼續過一個犯罪的生活方式，而是要悔改，否則末後會有更嚴重的災難痛苦會臨到。這裏看起來，這個病人的問題顯然是罪惡造成的，他卻不知悔改，等病好了繼續活在罪中。&lt;br />
&lt;br />
聖經中有太多此類的經文提醒我們：&lt;br />
《以斯拉記》九章14節，「我們豈可再違背祢的命令……？若這樣行，祢豈不向我們發怒，將我們滅絕，以致沒有一個剩下逃脫的人嗎？」我們若一再犯罪，就更惹神發怒。&lt;br />
《馬太福音》十二章43-45節，「污鬼離了人身，就在無水之地過來過去，尋求安歇之處，卻尋不著；於是說：『我要回到我所出來的屋裡去。』到了，就看見裡面空閒，打掃乾淨，修飾好了；便去，另帶了七個比自己更惡的鬼來，都進去住在那裡。那人末後的景況，比先前更不好了。這邪惡的世代也要如此！」那污鬼離了人身，看見那人沒有接待主，又再回來，那人的景況就更壞了。&lt;br />
基督徒經歷神蹟而不肯悔改，恐怕一樣要面對未後的管教：「恐怕你遭遇的更加利害。」&lt;br />
&lt;br />
v17「我父做事直到如今，我也做事。」耶穌除了在安息日治病，又公開稱神為自己的父，引起猶太人的忿恨，埋下想要殺死耶穌的念頭。耶穌說過：「人子是安息日的主」、「安息日是為人設立的，人不是為安息日設立的。」安息日是人停止工作，休息享受神工作的日子，安息日是主為世人預備的日子。安息日的主角，不是這個日子（星期六），而是主耶穌自己。安息日服事的對象，是主要服事人，使人回到神的面前，停止倚靠自己，與神和好。新約已經沒有人在講安息日，傳統的作法是把主日取代安息日。但是我們也一再講過，主日的重點是主已經復活了，而且每一天都繼續活著！活在我們心裏！我們的重點，不是守一個宗教形式，而是無時無刻，與在我們心裏的神親近、安息、重新得力，連結於主！如果守主日變成宗教形式，卻沒有與神與人和好，沒有愛神愛人，那麼與耶穌責備猶太人又有何差別？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我們時常需要聽見「耶穌口中的話語」，好使我們得生命、得痊癒、得拯救、得豐盛！花時間來到神的面前、聆聽神的話語並且從聖靈得著順服的力量，主的羊必能聽見神的聲音！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 14 QT 約翰福音 4：43~54</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250114_000055/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250114_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 4：43~54&lt;br />
4：43 過了那兩天，耶穌離了那地方，往加利利去。&lt;br />
4：44 因為耶穌自己作過見證說：「先知在本地是沒有人尊敬的。」&lt;br />
4：45 到了加利利，加利利人既然看見他在耶路撒冷過節所行的一切事，就接待他，因為他們也是上去過節。&lt;br />
4：46 耶穌又到了加利利的迦拿，就是他從前變水為酒的地方。有一個大臣，他的兒子在迦百農患病。&lt;br />
4：47 他聽見耶穌從猶太到了加利利，就來見他，求他下去醫治他的兒子，因為他兒子快要死了。&lt;br />
4：48 耶穌就對他說：「若不看見神蹟奇事，你們總是不信。」&lt;br />
4：49 那大臣說：「先生，求你趁著我的孩子還沒有死就下去。」&lt;br />
4：50 耶穌對他說：「回去吧，你的兒子活了！」那人信耶穌所說的話就回去了。&lt;br />
4：51 正下去的時候，他的僕人迎見他，說他的兒子活了。&lt;br />
4：52 他就問甚麼時候見好的。他們說：「昨日未時熱就退了。」&lt;br />
4：53 他便知道這正是耶穌對他說「你兒子活了」的時候；他自己和全家就都信了。&lt;br />
4：54 這是耶穌在加利利行的第二件神蹟，是他從猶太回去以後行的。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 4：44 因為耶穌自己作過見證說：先知在本地是沒有人尊敬的。&lt;br />
4：48 耶穌就對他說：若不看見神蹟奇事，你們總是不信。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v43~45這一段因為經文的脈絡不怎麼完整，不同學者有不同的解釋看法。雖然其他經文曾記載耶穌在自己的家鄉加利利不受歡迎，也說過同樣的話。不過在這裏上下文看起來，似乎這次家鄉的人因為看見祂所行的神蹟，這次是接待他的：「加利利人既然看見他在耶路撒冷過節所行的一切事，就接待他。」（v45）。所以第一種看法，有學者認為可能是延續耶穌之前在撒瑪利亞住了二天，可能開始就不尊重祂？不接待祂了？第二種看法是此處的「本地」應指耶路撒冷，對於具有彌賽亞身分的耶穌來說，拿撒勒雖是祂肉身的家鄉，耶路撒冷才是真正屬於祂的地方，因為那裏有祂「父的殿」(參二16)。這種說法也符合本章一開頭，由於法利賽人聽見祂收門徒施洗比約翰還多，祂就離開猶太(參1~3節)的記載，暗示在耶路撒冷的法利賽人業已展開反對主耶穌的行動。（參查經大全）&lt;br />
&lt;br />
v46~54這裏發生了一件事，就是有一位大臣，他的兒子在迦百農患病快死了，知道耶穌要到加利利，便去求耶穌一起回去救他兒子。結果耶穌反而一開始就先責備他：「若不看見神蹟奇事，你們總是不信！」（v48）康來昌牧師：「這大臣可能就是在耶路撒冷過節時，看見耶穌所行的神蹟奇事，而信了祂的名的（二23，四45）。但是，他的信是憑眼見，不是憑耶穌的話和耶穌的權柄。即使他的信心是那麼的小，也足以叫他來求見耶穌，耶穌就對他有了責備，意思是他的信心是建立在神蹟奇事上。第50節，耶穌說：『回去吧，你的兒子活了！』那人信耶穌所說的話，就回去了。可見得這人的信心有增長。」&lt;br />
&lt;br />
（2）康牧師：「他來找耶穌的時候，這第一個信心是建立在神蹟奇事上；而且對耶穌仍有懷疑，以為病得越重，耶穌就越不能醫。耶穌罵了他以後，要他回去；他也許有點無奈，但他還是順服，就回去了。所以，這是他的第二個信心。53節，「他自己和全家就都信了」，這是他的第三個信心。這是約翰很喜歡用的方式，你雖然信了，但可以再信。你可以越信，越深。」&lt;br />
&lt;br />
從這段聖經看起來，對於只是因為看見神蹟而信耶穌的人，事實上是不夠的，這是屬靈嬰孩的信心，很幼稚的信心。人的信心若是一直停留在「想看外面的神蹟」，這種信心是會被主所責備的：「若不看見神蹟奇事，你們總是不信。」但是信心如果繼續成長，不是因為神蹟，而是因為神的話語就相信了，甚至即使環境還沒有改變，我們卻仍然堅信神的話語，這樣的信心是成長的信心，也是能討主喜悅，甚至能夠救我們的信心：「你的信心救了你」。我們對神的信心，是能夠「不斷成長提昇的」，因信以致於信。一開始信主時靠環境，等生命成長時就單純相信神的話語，已經可以超越環境的好壞。我們可以自己省察，我們的信心是屬於那一種？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>誠願神兒女們的信心，都能從「信神蹟」、「信環境」，逐漸長大成熟，進步到單單「相信神的話」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 13 QT 約翰福音 4：27~42</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250113_000055/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250113_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 4：27~42&lt;br />
4：27 當下門徒回來，就希奇耶穌和一個婦人說話；只是沒有人說：「你是要甚麼？」或說：「你為甚麼和她說話？」&lt;br />
4：28 那婦人就留下水罐子，往城裏去，對眾人說：&lt;br />
4：29 「你們來看！有一個人將我素來所行的一切事都給我說出來了，莫非這就是基督嗎？」&lt;br />
4：30 眾人就出城，往耶穌那裏去。&lt;br />
4：31 這其間，門徒對耶穌說：「拉比，請吃。」&lt;br />
4：32 耶穌說：「我有食物吃，是你們不知道的。」&lt;br />
4：33 門徒就彼此對問說：「莫非有人拿甚麼給他吃嗎？」&lt;br />
4：34 耶穌說：「我的食物就是遵行差我來者的旨意，做成他的工。&lt;br />
4：35 你們豈不說『到收割的時候還有四個月』嗎？我告訴你們，舉目向田觀看，莊稼已經熟了（原文是發白），可以收割了。&lt;br />
4：36 收割的人得工價，積蓄五穀到永生，叫撒種的和收割的一同快樂。&lt;br />
4：37 俗語說：『那人撒種，這人收割』，這話可見是真的。&lt;br />
4：38 我差你們去收你們所沒有勞苦的；別人勞苦，你們享受他們所勞苦的。」&lt;br />
4：39 那城裏有好些撒瑪利亞人信了耶穌，因為那婦人作見證說：「他將我素來所行的一切事都給我說出來了。」&lt;br />
4：40 於是撒瑪利亞人來見耶穌，求他在他們那裏住下，他便在那裏住了兩天。&lt;br />
4：41 因耶穌的話，信的人就更多了，&lt;br />
4：42 便對婦人說：「現在我們信，不是因為你的話，是我們親自聽見了，知道這真是救世主。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 4：34 耶穌說：「我的食物就是遵行差我來者的旨意，做成他的工。&lt;br />
4：42 便對婦人說：「現在我們信，不是因為你的話，是我們親自聽見了，知道這真是救世主。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v28~30婦人蒙聖靈啟示，認清了耶穌就是基督，甚至連打水都顧不得了，留下水罐趕回城裏傳福音。「你們來看！有一個人將我素來所行的一切事都給我說出來了。」我們傳福音，第一步總是用我們親身經歷的見證入門：「有一個人將我素來所行的一切事都給我說出來了。」但是接下來，我們希望叫人自己去遇見耶穌，去聽耶穌的話：「你們來看！」今天耶穌的話，就是聖經。我剛信主的時候，因為是軍校，沒有人帶領，但我讀起聖經卻津津有味，雖然很多讀不懂，但卻擋不住聖靈充滿與澆灌的喜樂！叫人得救是聖靈的工作，叫人讀懂聖經也是聖靈的工作。我們可以陪伴，可以協助，但最重要的是叫人親自去讀神的話，去禱告經歷神。&lt;br />
&lt;br />
v39~42撒瑪利亞婦人傳福音的結果，吸引城裏好些人去見耶穌，聽耶穌講話，因此信了耶穌。而且越多人聽耶穌講話，信的人就越多：「因耶穌的話，信的人就更多了。」（v41）甚至他們也開始作見證：「便對婦人說：「現在我們信，不是因為你的話，是我們親自聽見了，知道這真是救世主。」（v42）這段話對我們基督徒絕對是一針見血，當頭棒喝。我們的見證，話語有限，只是配角，只有神的話才是主角。人是聽見神的話語而得救的，而不是光聽見證而已。因為人的見證都是個人性的經歷，上帝因材施教，不見得能夠複製。而且我們的經歷與見證，都是為了要「吸引人親自去找耶穌，親自聽耶穌講話，有個人性的得救經歷」。盼望我們傳揚福音，學習不斷帶領人陪讀聖經，帶領人自己去讀神的話，去聽聖靈的聲音，經歷聖靈的感動，叫世人「親自聽見了，就相信神」。&lt;br />
&lt;br />
（2）v31~38另一個場景就是門徒與耶穌的對話。門徒先前出去找吃的，找到了就回來請耶穌吃。耶穌把握機會進行機會教育：「耶穌說：我有食物吃，是你們不知道的。」（v32）要知道耶穌經常利用我們日常生活中的萬事萬物，引導門徒進入屬靈的層面去學習永恆生命的功課。v34「耶穌說：我的食物就是遵行差我來者的旨意，做成他的工。」這不是說耶穌不需要吃世上的食物，而是藉此機會教導門徒，我們活在世上，不是為吃而吃，為喝而喝；不是為自己吃，為自己喝。我們乃是「為神而吃、為神而喝，為神而活。」吃喝最重要的目的，是為了主；同樣地，為了主的緣故，我們甚至有時候也可以不吃不喝，就如禁食禱告一樣。同樣的意思，另一節經文也適用：「你們要先求祂的國和祂的義，這些東西都要加給你們了。」（太6：33）什麼要加給我們？就是「吃什麼、喝什麼、穿什麼」。我們如果活在世上，是以神為中心，為神而活，為神的旨意而活，那麼神必定會供應我們在世上一切的資源與恩典，不致缺乏。但如果我們一切是為自己，以自我為中心，那麼我們就會變成「勞苦愁煩、轉眼成空、如飛而去」。&lt;br />
&lt;br />
v35「你們豈不說到收割的時候還有四個月嗎？我告訴你們，舉目向田觀看，莊稼已經熟了，可以收割了。」明明還不到收割的時期，耶穌卻說莊稼已經成熟了，可以收割了。這是指前面向撒瑪利亞婦人傳福音說的。我們就人的眼光來看，可能看每個人都不像是會信主的樣子，或是時間點還沒有到。但是耶穌這裏的話告訴門徒，不管得時不得時，我們總是要傳講福音，要收割莊稼。因為從人的眼光來看，好像時間還沒有到，但是就神的角度來看，許多人心中十分的渴慕，需要聽見福音。v37~38「俗語說：『那人撒種，這人收割』，這話可見是真的。我差你們去收你們所沒有勞苦的；別人勞苦，你們享受他們所勞苦的。」其實在我們還沒有傳福音之前，可能已經有許多人在他們生命中撒過種子了，而且聖靈也不斷在預備人的心。所以門徒的使命，就是去傳講，而不是去判斷。就算我們只是撒種，也相信日後神會差人收割。福音的工作是協力合作，成事不必在我，不必在我的教會，只要在神的國度就行了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>傳福音對很多教會或基督徒而言，是一項「事工」，需要特別安排時間或活動去執行的任務。但是在我們家職場教會的體系中，感覺更像回到初代教會已經成了一種生活方式，就是隨時隨地都預備好，等待神製造機會就可以切入主題。已經回天家的李敏椿牧師，一生積極利用婚喪喜慶、或是投入各種族群活動：老人、監獄、青少年…，傳福音的腳蹤未曾稍歇。傳福音不應該變成了勉強為之的事工，而應該是甘心樂意地隨時流露，我們不必主動「拉人入教」，而是隨時預備好當說的話，把握機會切入關懷人的需要，透過「安慰、造就、勸勉」，以真理將人帶到天父的面前，交託給聖靈親自動工。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 12 QT 約翰福音 4：15~26</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250112_000055/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250112_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音4：17~26&lt;br />
4：17 婦人說：「我沒有丈夫。」耶穌說：「你說沒有丈夫是不錯的。&lt;br />
4：18 你已經有五個丈夫，你現在有的並不是你的丈夫。你這話是真的。」&lt;br />
4：19 婦人說：「先生，我看出你是先知。&lt;br />
4：20 我們的祖宗在這山上禮拜，你們倒說，應當禮拜的地方是在耶路撒冷。」&lt;br />
4：21 耶穌說：「婦人，你當信我。時候將到，你們拜父，也不在這山上，也不在耶路撒冷。&lt;br />
4：22 你們所拜的，你們不知道；我們所拜的，我們知道，因為救恩是從猶太人出來的。&lt;br />
4：23 時候將到，如今就是了，那真正拜父的，要用心靈和誠實拜他，因為父要這樣的人拜他。&lt;br />
4：24 　神是個靈（或無個字），所以拜他的必須用心靈和誠實拜他。」&lt;br />
4：25 婦人說：「我知道彌賽亞（就是那稱為基督的）要來；他來了，必將一切的事都告訴我們。」&lt;br />
4：26 耶穌說：「這和你說話的就是他！」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 4：23 時候將到，如今就是了，那真正拜父的，要用心靈和誠實拜他，因為父要這樣的人拜他。&lt;br />
4：24 　神是個靈（或無個字），所以拜他的必須用心靈和誠實拜他。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v15 婦人並沒有因為耶穌所說的話而排斥或拒絕，反而回應了耶穌看似奇怪的問話，說：「先生，請把這水賜給我，叫我不渴，也不用來這麼遠打水。」一開始是耶穌向婦人討水，後來卻是耶穌要婦人向她求活水，結果這婦人果然謙卑的向耶穌祈求。信主有一個很重要的重點，就是我們在神面前，需要有一個謙卑與渴慕的心，即使一開始我們有許多的疑問與不解，但仍願意開口向神禱告祈求。&lt;br />
&lt;br />
v16「耶穌說：你去叫你丈夫也到這裏來。」一般來說耶穌說這句話是要引出後面的對話，就是讓婦人知道耶穌了解她的一切。但還有一個普遍被忽略的重點，就是要婦人把自己的罪與需要帶到神的面前來，神要潔淨、赦免與滿足。婦人過去已經有五個丈夫，目前這個還不是丈夫，這是婦人心裏極大的空虛，想要透過男人來滿足，卻發現永遠填不滿心中的慾望，即使一個換一個。婦人是用丈夫，而我們可能是用金錢、學問、網路…，取代上帝來成為我們的偶像，這都是罪，因為取代了神的地位。耶穌要婦人面對自己的問題與罪惡，但不是用羞辱的方式，而是用愛與智慧，讓婦人在安全感裏面把自己的生命向主顯露，這就是得救的開始。一個人把問題與罪向主隱藏，不靠神解決，不讓神滿足，這都是得救的攔阻。&lt;br />
&lt;br />
v20「我們的祖宗在這山上禮拜，你們倒說，應當禮拜的地方是在耶路撒冷。」這山上，就是基利心山。基利心山、以巴路山，是以色列人進到迦南地以後，陳明祝福和咒詛話的地方——六個支派在基利心山上為百姓祝福，六個支派在以巴路山上為百姓咒詛（申11：29，27：12、13 ）。婦人的問題主要是：「應該在哪裡敬拜才是正確的？」我們要在哪裡敬拜上帝？或我們要敬拜哪一位上帝？或我們應該如何敬拜上帝？這不僅是我們現在敬拜讚美的一個問題而已，也是所有人的問題。足見她心中有疑惑，但也顯出她心中有渴慕想要了解的心。v21 耶穌說：「…時候將到，你們拜父，也不在這山上，也不在耶路撒冷。」敬拜絕不是地點的問題，而是對真理的認識，與我們到底是否認識我們敬拜的對象。康來昌牧師：「我們怎樣能有一個真的敬拜？第一，跟客觀的救恩有關。被神所拯救的人，才能敬拜上帝。所以，救恩從猶太人出來。不相信、接受神對你的拯救，你不可能敬拜上帝。第二，跟主觀的知道有關。你得知道上帝和祂的拯救，才能敬拜祂。第三，就是在靈和真理裡拜祂。」&lt;br />
&lt;br />
（2）甚麼是敬拜？聖經中的敬拜並不是我們今天很狹獈的專指「唱詩歌」而已。康來昌牧師：「敬拜跟服事，互有密切的關係。英文的Worship和Servise就常放在一起。但神不需要人服事，當我們在服事祂的時候，其實是祂藉著我們的服事和祂拯救的恩典和祂的聖靈，讓我們服事弟兄姊妹。甚麼是敬拜祂呢？當我們信靠上帝，我們奉主的名，靠主的名在服事這個世代，或做任何事——打字、掃街、……，就是在敬拜祂。包括你是敬拜讚美團的、是靈恩派的，如果只把敬拜想作是在舞台上敲鑼打鼓、唱歌、跳舞，就太限制了敬拜。包括你是福音派的，若認為只有唱傳統的聖詩才是敬拜，也是錯誤的。」&lt;br />
&lt;br />
v23~24 「那真正拜父的，要用心靈和誠實拜他，因為父要這樣的人拜他。神是個靈（或無個字），所以拜他的必須用心靈和誠實拜他。」心靈與誠實的原文，其實是「靈」與「真理」。我們必須按照真理來敬拜神，意思是我們透過明白真理，才能真正認識我們的神是怎樣的一位神。許多人雖然受洗，卻用過去拜偶像的觀念，或是自我中心的看法在塑造一位名為耶穌的偶像，是一位我們可以掌控的神，而不是聖經中所啟示的神，這就是在拜偶像了。在「靈」裏敬拜，很多人有不同的見解，我個人的看法，聖經中常把「在靈裏」與「在肉體裏」拿來作強烈的對比。我認為在靈裏的敬拜，就是聖靈在新造的人裏面，充滿我們，感動我們，向神所發出的敬拜。不是倚靠人的肉體熱心血氣，而是活在聖靈裏。神的靈與神的話是分不開的。神是靈，所以我們應當在「神的靈與神的話語裏」來敬拜神。&lt;br />
&lt;br />
v25~26「 婦人說：我知道彌賽亞（就是那稱為基督的）要來；他來了，必將一切的事都告訴我們。耶穌說：這和你說話的就是他！」康來昌牧師：&lt;br />
這句話很難翻譯得好。「這……就是」，希臘原文 “ego eimi “ ，中文直譯為『我是』或『我就是』（I AM）…，中文直譯為「我就是『我是』」；這意思正是「我是自存的」——也就是「神論」裡講到「神的屬性」時，說：神是自存的（aseity）。…，這裡是耶穌第一次很強烈的把自己等同於上帝，或耶和華，祂向人宣告「我就是『我是』」。耶穌說：「這和妳說話的就是祂！」按希臘文 “ego eimi ho laleo soi.” （I am“He”, who am speaking to thee. 〔YLT〕），比較好的中文翻譯，應該是「這和妳說話的就是『我是』！」對猶太人而言，這是石破天驚的一句話；可惜，中文翻譯很難表現出這個震撼。這裡，耶穌對一個撒瑪利亞的婦人直接說出祂的身分——「我就是彌賽亞」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>昨天為一對新人證道與證婚，雙方家人親友都是未信者，只有新娘一人是基督徒，卻爭取到以基督教婚禮的儀式舉行（也配合家人用傳統儀式再進行另一次傳統婚禮）。聽說本來持抗拒心裏的新娘母親，在經過綵排與正式婚禮之後，被教會的弟兄姊妹、詩班所感動，放下了冷漠對立的態度，展現親和與友善。感謝主，基督徒信仰的真理雖然因為經常挑戰人的罪與主權而「被厭棄」，但是我們卻可以活出公義與慈愛平衡的生命態度來感動人心，讓聖靈有動工的機會。為這二個家族禱告，因為一人的得救，有機會全家得救！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 22 QT 約翰福音 6：60~71</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250122_000055/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250122_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 6：60~71&lt;br />
6：60 他的門徒中有好些人聽見了，就說：「這話甚難，誰能聽呢？」&lt;br />
6：61 耶穌心裏知道門徒為這話議論，就對他們說：「這話是叫你們厭棄（原文是跌倒）嗎？&lt;br />
6：62 倘或你們看見人子升到他原來所在之處，怎麼樣呢？&lt;br />
6：63 叫人活著的乃是靈，肉體是無益的。我對你們所說的話就是靈，就是生命。&lt;br />
6：64 只是你們中間有不信的人。」耶穌從起頭就知道誰不信他，誰要賣他。&lt;br />
6：65 耶穌又說：「所以我對你們說過，若不是蒙我父的恩賜，沒有人能到我這裏來。」&lt;br />
6：66 從此，他門徒中多有退去的，不再和他同行。&lt;br />
6：67 耶穌就對那十二個門徒說：「你們也要去嗎？」&lt;br />
6：68 西門‧彼得回答說：「主啊，你有永生之道，我們還歸從誰呢？&lt;br />
6：69 我們已經信了，又知道你是　神的聖者。」&lt;br />
6：70 耶穌說：「我不是揀選了你們十二個門徒嗎？但你們中間有一個是魔鬼。」&lt;br />
6：71 耶穌這話是指著加略人西門的兒子猶大說的；他本是十二個門徒裏的一個，後來要賣耶穌的。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 6：63 叫人活著的乃是靈，肉體是無益的。我對你們所說的話就是靈，就是生命。&lt;br />
6：68 西門‧彼得回答說：主啊，你有永生之道，我們還歸從誰呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v60「這話甚難，誰能聽呢？」我們大概很難找到一場佈道會，像耶穌的這一場一樣，如此的失敗。耶穌講完道，眾人覺得太難了，誰能聽得懂？大家本來是充滿期待遠道而來，卻落得敗興而歸，甚至就連門徒也有許多就此離開的，可能最後剩下的就只有12個人了。耶穌曾經說過：「凡不因我跌倒的就有福了！」（太11：6），今天的經文再講一次：v61「這話是叫你們厭棄（原文是跌倒）嗎？」「厭棄」、「跌倒」是同一個字，意思都是「不信」。「這話叫你們不信嗎？」耶穌對他們說話，且用最強烈、最明顯的話，目的就是要叫他們信祂；結果：他們不信。其實聖經記載耶穌所說的話，所做的事，叫一部份的人相信，而且這個相信還是有分等級的；但更多的是有更多的人不信，或是本來信後來又不信了，最後還有一群人是恨不得想要殺害耶穌除之後快。&lt;br />
&lt;br />
如果我們進一步默想耶穌傳揚天國的福音，祂總是一開始就挑戰人內心相信的動機是什麼？如果真的要相信耶穌，就不能把耶穌當成一個好的老師（夫子）而已，以為耶穌在傳講一套不錯的宗教哲學，這種人是不會得救的。真的信耶穌，就要把耶穌當成主，當成神的兒子，這種信才是真信心的起點。我們信耶穌，必須先確定我們真的相信耶穌是主、是神，那麼接下來，耶穌就要挑戰我們因為相信而作好心裏準備，特別在二方面：第一個重點，耶穌傳講天國的福音，需要我們先放下個人生命的主權，真正的尊主為大，不再自我中心，謙卑相信耶穌所說的每一句話。第二個重點，天國的福音要讓我們聚焦於永恆，而不是聚焦於今生；聚焦於靈性，而不是物質；聚焦於天國，而不是世上的政府。這不是說今生、物質、世界不重要，而是說我們為了永恆、神國、屬靈的生命，我們寧可「輕看」世上的一切，甚至不惜捨下短暫的今生，為要得著榮耀的永恆。&lt;br />
&lt;br />
（2）只要當一個人至少符合上面的條件，就是願意謙卑自己尊主為大，放棄自我中心自以為是來相信耶穌所說的話，看重永恆與屬靈的生命，我們才能開始聽得懂耶穌所說的話。神的話需要神的靈來光照、啟示，而不是靠自己的理性強解。聖經上有多處的經文：林前1：18「因為十字架的道理，在那滅亡的人為愚拙；在我們得救的人，卻為神的大能。」、林前1：27~29「神卻揀選了世上愚拙的，叫有智慧的羞愧；又揀選了世上軟弱的，叫那強壯的羞愧。神也揀選了世上卑賤的，被人厭惡的，以及那無有的，為要廢掉那有的，使一切有血氣的，在神面前一個也不能自誇。」如果我們一開始信主的動機錯誤的，就算受洗了，也還是需要不斷更新與悔改，否則就會像很多人一樣，一開始信，後來就信不下去了。這是因為他們不肯放棄生命的主權，也不肯輕看物質而重屬靈，不肯輕看今生而追求永恆，這些人絕對無法信的好，信的真，因為動機一開始就錯了，後來還是不肯悔改。&lt;br />
&lt;br />
v66「從此，他門徒中多有退去的，不再和他同行。」耶穌不怕別人離開祂，因為祂不能為了擴展組織卻在真理上有所妥協，所以耶穌找的是真正相信的人，而不是無知或驕傲的跟隨者。看起來耶穌的門徒不只是12個人，12門徒是最主要的，耶穌還有一些周圍的門徒，因為聽了耶穌的教導，可能發現過去是「誤上賊船」，發現耶穌不如他們預期，趕緊收拾行李當下走人，連群眾一起都走光了，最後剩下12個門徒，耶穌還問他們：「你們也要去嗎？」彼得大概是蒙聖靈光照說了一句有智慧的話：「主啊，你有永生之道，我們還歸從誰呢？我們已經信了，又知道你是　神的聖者。」這裏彼得的回答裏面有二個重點，第一個彼得稱耶穌是主，他承認耶穌是神的聖者，是彌賽亞，是神的兒子，這就是尊主為大。第二個重點，彼得強調只有耶穌有「永生之道」，而不是群眾所期待的「今生致富之道」，光這二個，彼得與其他門徒就願意繼續跟隨耶穌。我們自己呢？我們這群信主的基督徒，真的承認耶穌是神、是主、是王，真的願意謙卑相信主的話，而放下生命主權跟隨順服？我們真的願意跟隨主追求永恆屬靈的生命與獎賞，並且輕看這世上的掌聲、地位、金錢、權勢？因為主要這樣的人跟隨祂。&lt;br />
&lt;br />
（3）雖然還有12個人願意跟隨主，但主耶穌卻顯明這12個門徒中有一個是魔鬼，是不信的人，是將來要賣主的人，這人就是後來賣主的猶大。很多神學家、聖經學者有很多看法與解釋，耶穌既然一開始知道猶大不信而且要賣主，為何還願意留他在身邊？而且耶穌選的每一個門徒事先都禱告天父同意才選的。我個人的看法，當然每個人都要自行察驗。就是猶大不是一開始就要賣主的，一開始他也跟其他門徒一樣撇下一切來跟隨主，也從事傳揚福音、醫病趕鬼的服事。猶大的墮落在於貪財，給魔鬼留地步，可能還有攙雜動機不純正，耶穌說他是不信的人。&lt;br />
&lt;br />
我想耶穌留他在身邊三年半，聽耶穌講道，見耶穌的神蹟，看耶穌活出來的見證，卻在最後不肯悔改。耶穌給了他一切的機會，而不是在一開始就不給猶大機會就定他的罪，這是叫猶大將來被審判的時候無話可駁。耶穌為世人死，給世人機會悔改，如果我們到最後不悔改，那麼我們就會成為第二個猶大，第三個猶大一樣。所以重點不是一開始信的好，而是要「忍耐到底，必然得救」。主為每一個人死，主給我們機會選擇是否接受信仰，主給我們聖經讓我們有時間有機會讀經明白真道，主給我們聖靈不斷感動、扶持、添加力量得勝仇敵，但我們經歷神給的這麼多的機會，我們肯堅信到底嗎？還是因為私慾與老我不滿上帝就半途而廢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>約翰福音 第六章有71節，主要在講五餅二魚的神蹟，與耶穌如何講一篇道激怒這些群眾立馬退散。這裏有最偉大的神蹟，卻有最悲哀的結局，就是人只要神行神蹟可以帶來世上的國強民富，卻不肯捨己跟隨主追求永恆屬靈的新生命。很多人聽不進去耶穌的話就退去了，有些門徒一開始信而且跟隨，後來發現耶穌不如期待，也退去了，還有一個門徒猶大，跟了三年半，當了傳道人，最後還是為了錢出賣耶穌。到底什麼是信主？什麼是跟隨？什麼是門徒？什麼是忍耐到底？我們的情況比起這些猶太人又好到那裏去？求主光照我們，在新春的一開始，我們就明白真理，有正確的心態，走正確的道路，而且要堅持到底。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 23 QT 約翰福音 7：1~13</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250123_000055/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250123_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 7：1~13&lt;br />
7：1 這事以後，耶穌在加利利遊行，不願在猶太遊行，因為猶太人想要殺他。&lt;br />
7：2 當時猶太人的住棚節近了。&lt;br />
7：3 耶穌的弟兄就對他說：「你離開這裏上猶太去吧，叫你的門徒也看見你所行的事。&lt;br />
7：4 人要顯揚名聲，沒有在暗處行事的；你如果行這些事，就當將自己顯明給世人看。」&lt;br />
7：5 因為連他的弟兄說這話，是因為不信他。&lt;br />
7：6 耶穌就對他們說：「我的時候還沒有到；你們的時候常是方便的。&lt;br />
7：7 世人不能恨你們，卻是恨我，因為我指證他們所做的事是惡的。&lt;br />
7：8 你們上去過節吧，我現在不上去過這節，因為我的時候還沒有滿。」&lt;br />
7：9 耶穌說了這話，仍舊住在加利利。&lt;br />
7：10 但他弟兄上去以後，他也上去過節，不是明去，似乎是暗去的。&lt;br />
7：11 正在節期，猶太人尋找耶穌，說：「他在哪裏？」&lt;br />
7：12 眾人為他紛紛議論，有的說：「他是好人。」有的說：「不然，他是迷惑眾人的。」&lt;br />
7：13 只是沒有人明明地講論他，因為怕猶太人。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 7：6 耶穌就對他們說：我的時候還沒有到；你們的時候常是方便的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v1「這事以後，耶穌在加利利遊行，不願在猶太遊行，因為猶太人想要殺他。」康來昌牧師：「遊行，中文這字翻得不好。遊行，不是示威；而是到各處遊走。耶穌不在南方猶大，而在北方加利利遊走；因為南方的猶太人想要殺祂。猶太人要殺祂，是因為祂在安息日醫病，並且稱神為祂的父，將自己和神當作平等（五18）。然在北方迦百農這裡呢？雖然他們不喜歡耶穌，但還不至於要殺祂。耶穌在南方、北方都不受歡迎，祂沒有地方去。不僅在祂自己的家鄉，不被人悅納；就是在祂自己的家裡，也被祂的弟兄所厭惡。」&lt;br />
&lt;br />
v2「當時猶太人的住棚節近了」，住棚節是記念以色列人住在曠野的節日（利23：23~33）。上帝把他們從埃及地帶出來，要把他們帶進迦南應許之地，但因為他們的不信，在曠野漂流了40年之久。住棚節最重要的意義，就是紀念「上帝與他們同住」，雖然是住在曠野的帳篷，但是神用雲柱火柱引導他們，又設立會幕與約櫃教導百姓與神親近，這是一段神人親密同住的時光。可笑的是，猶太人紀念住棚節，竟排斥道成肉身的耶穌來到世上，來到神自己所創造的世界，人不歡迎造物的神，反而想要逼迫殺害耶穌。人活在自己設立的宗教框架之中紀守禮儀，卻沒有發現神並沒有被他們限制框在聖殿之中，而是活生生的與他們在日常生活之中，共同生活，卻引發他們的殺機，這真是很諷刺的一件事，也提醒我們今天的基督徒，不要重蹈覆轍，只知道在教堂敬拜主，卻不能在日常生活中活出主。&lt;br />
&lt;br />
v3~4耶穌的兄弟對他說：「你離開這裏上猶太去吧，叫你的門徒也看見你所行的事。人要顯揚名聲，沒有在暗處行事的；你如果行這些事，就當將自己顯明給世人看。」活潑的生命解釋為他的弟兄以為耶穌企圖追求政治成就，所以要他趁過節到人比較多的耶路撒冷去顯明自己，揚名立萬。但在其他地方解經是說耶穌的兄弟因為不信耶穌，以為祂做事是為了出風頭。於是冷朝熱諷的說：「你很愛現。過節了，你趕快去現吧。」所以我們看起來，耶穌的說話行事風格，好像並不是一個人際關係很好的人，他看起來好像特立獨行，最主要的是因為他不追求人的榮耀，不是為了要符合人的期待。耶穌雖然行善，但是祂經常超越宗教的律法限制去行善，而且耶穌說話總是相當地犀利，常指出人錯誤的動機和隱情。耶穌來到世上，是為了要完成天父的旨意的，而不是滿足每一個人的期待。祂甘願謙卑成為天父的僕人，卻是我們要跟隨的主。&lt;br />
&lt;br />
（2）v6「我的時候還沒有到；你們的時候常是方便的。」同樣的話在迦拿的婚宴中同樣對耶穌的母親講過，耶穌沒有自己的時間表，祂是看見、聽見父所做的，祂才能做，這是一個僕人最基本的態度。我們今天的基督徒不太像神的僕人，卻比較像神的主人，我們擅於指揮上帝做事，而不是聽話順服。所以頭一個耶穌的時間，受到天父的規範，而不是自己隨心所欲。第二個，耶穌的時間，也跟人的信心有關。因為有時候耶穌想要做事，但如果人沒有信心，沒有渴慕，照樣會攔阻了神的工作。這就是耶穌曾說在家鄉因為不受歡迎，不能多做什麼。所以一個服事神的人，我們需要求問神的旨意與計畫，但有時候神想要做事，卻因為人不信，神的旨意也有可能因此被限制了，這也就是為什麼神經常需要「長久忍耐等候寬容人自己願意悔改」的原因了。&lt;br />
&lt;br />
v10「但他弟兄上去以後，他也上去過節，不是明去，似乎是暗去的。」有人說耶穌是對他的兄弟說謊，表面上說不去，暗地裏還是去了。這是錯誤的解經，康來昌牧師：「其實簡單的講就是——耶穌去的時候，是被人接受的。不被人接受和相信，祂就不去。『我還是要去！但是你們現在不信我，我就不要跟你們一起去。』就好比我們出去旅行、郊遊，會跟喜歡的人一起。所以耶穌沒有故意，也沒有騙人，只是耶穌跟信祂的人在一起；祂還是會跟不信的人講道，引人悔改，因為這是祂的使命，祂道成肉身的目的。但是這裡告訴我們，因祂的兄弟不信祂；耶穌也就不跟他們在一起了。免得耶穌講的話，叫祂兄弟更起反感。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>「我的時候還沒有到；你們的時候常是方便的。」 這節經文實在蘊藏了龐大的信息量，超過我們所能想像的。我們的禱告，總是在求神「按照我的想法、時間表與方式」來成就，最好不要讓我等，免得我心急難過。記得迦南婚筵中耶穌告訴母親：「母親（原文是婦人），我與你有甚麼相干？我的時候還沒有到。」（2：4）這好像是無禮的回答，卻啟示我們神有至高的主權，特別在神的時間表是奧秘，是我們不能強求的。我們需要對神有充足的信心，特別是不管神成就或不成就、用什麼方法成就，以及什麼時間表成就，這些主權我們一定要完全交託與信靠。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 24 QT 約翰福音 7：14~24</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250124_000055/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250124_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 7：14~24&lt;br />
7：14 到了節期，耶穌上殿裏去教訓人。&lt;br />
7：15 猶太人就希奇，說：「這個人沒有學過，怎麼明白書呢？」&lt;br />
7：16 耶穌說：「我的教訓不是我自己的，乃是那差我來者的。&lt;br />
7：17 人若立志遵著他的旨意行，就必曉得這教訓或是出於　神，或是我憑著自己說的。&lt;br />
7：18 人憑著自己說，是求自己的榮耀；惟有求那差他來者的榮耀，這人是真的，在他心裏沒有不義。&lt;br />
7：19 摩西豈不是傳律法給你們嗎？你們卻沒有一個人守律法。為甚麼想要殺我呢？」&lt;br />
7：20 眾人回答說：「你是被鬼附著了！誰想要殺你？」&lt;br />
7：21 耶穌說：「我做了一件事，你們都以為希奇。&lt;br />
7：22 摩西傳割禮給你們（其實不是從摩西起的，乃是從祖先起的），因此你們也在安息日給人行割禮。&lt;br />
7：23 人若在安息日受割禮，免得違背摩西的律法，我在安息日叫一個人全然好了，你們就向我生氣嗎？&lt;br />
7：24 不可按外貌斷定是非，總要按公平斷定是非。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 6：51 我是從天上降下來生命的糧；人若吃這糧，就必永遠活著。我所要賜的糧就是我的肉，為世人之生命所賜的。&lt;br />
約 6：55 我的肉真是可吃的，我的血真是可喝的。&lt;br />
6：56 吃我肉、喝我血的人常在我裏面，我也常在他裏面。&lt;br />
6：58 這就是從天上降下來的糧。吃這糧的人就永遠活著，不像你們的祖宗吃過嗎哪還是死了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）耶穌上聖殿教訓人，又引來人的爭議：「這個人沒有學過，怎麼明白書呢？」（v15）其實就連耶穌家裏的兄弟都看不起他。這也難怪，怎麼突然之間，我們家裏的兄弟，我們村裏的鄰居，這個鄰家小孩，我們平常看著長大，毫不起眼的一個木匠工人，怎麼突然變成了先知？變成聖經教師？他從那裏學來的？平時在教導人的，不都是文士與法利賽人嗎？耶穌說完一段話，就責備他們：「不可按外貌斷定是非，總要按公平斷定是非。」（v24）外貌就是我們只看一個人的出身、長相、學歷、條件…，就有了先入為主的成見或偏見，來判斷這個人是怎樣的人？而不是憑著他所說的話，所做的事，更重要的是這教導與能力是來自於他個人，或是來自於上帝，到最後榮耀是歸給誰？這才是憑公平判斷人。&lt;br />
&lt;br />
當有人質疑耶穌教導的資格、條件與權柄的時候，耶穌為自己申辯，其實這原則也應該是我們每個人都應該要學習的原則：&lt;br />
一、 從源頭來看：v16「我的教訓不是我自己的，乃是那差我來者的。」我們的教導是出於自己、還是出於上帝？這包括我們所傳講的話語，是完全根據聖經，根據聖靈的啟示與天父的旨意，還是出於自己的私意私慾？新約聖經一再警告教會有假先知假教師，用錯誤的教導混亂神的百姓，就是他們的源頭並不出於神，而是出於自己的私慾。我們應當好好讀聖經，是為了遵行天父的旨意讀經，而不是利用讀經來滿足個人的私慾，而不是「先求神的國與神的義」。動機一錯，就全盤皆錯！如果我們是忠心傳講聖經，我們所說的就不可能全都是在討好群眾，就像耶穌的教導一樣，乃是苦口婆心的挑戰群眾，悔改走十字架順服的道路！結出生命的果子榮耀天父！&lt;br />
&lt;br />
二、 分辨察驗的方法：v17「人若立志遵著他的旨意行，就必曉得這教訓或是出於　神，或是我憑著自己說的。」這個原則也是我們讀經最重要的原則，就是讀經的目的不是為了讓我們的頭腦理性能夠完全理解，不是為了滿足理性而讀經，而是為了「遵行神的旨意」。分辨聖經最重要的原則，就是我們要有一個心裏準備，讀經是為了遵行的，而不是為了知識增加，不是為了滿足自己，不是為了去教導別人。所以這裏最重要的就是「立志遵行」，這是人自己的責任。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「在這裡，耶穌則是強調要將『人的心志』擺在最前面。也就是說，你如果決心去做，你就會曉得這是真的；如果你始終要有足夠的證據才肯信耶穌的話，恐怕你永遠都沒有辦法信，也永遠沒有辦法去跟隨。你只有求神，讓你任何時候都立志遵行祂的話；在遵行之中，你就會發現祂的教訓是真的。例如：你硬是要先曉得甚麼是愛人如己或這一類的誡命，才肯去遵行，恐怕你研究了一大堆，還是不能理解。但你順服著去行，你就會發現這話是真的。我們不是看過很多這樣的見證嗎？不管是捨己、奉獻、愛仇敵，或過信心、聖潔的生活；那個真實性，常常在我們受苦地遵行中發現的。…，我們可以對佛教徒、外邦人說這句話，你要知道耶穌的話是不是真的出於神，你就要照著祂的話去做。你立志遵行，你就會發現那是真出於神的。你立志向祂禱告、你立志投靠祂、你立志把祂當真神來敬拜，你會發現祂是真的。我們對基督徒也是這樣講，主的話真是真的嗎？有效的嗎？你立志去遵行，你就知道。這個立志遵行，也包括行動上的。」&lt;br />
&lt;br />
三、 v18「從果子來看：人憑著自己說，是求自己的榮耀；惟有求那差他來者的榮耀，這人是真的，在他心裏沒有不義。」我們所受的教導，是否能夠使天父得著榮耀？天父如何得著榮耀？約翰福音15：8明講：「你們多結果子，我父就因此得榮耀，你們也就是我的門徒了。」耶穌一切的教導來自天父，耶穌的教導不是為了要滿足群眾的頭腦，而是要人立志遵行天父的旨意，結出生命的果子榮耀天父，與悔改的心相稱。到最後，當門徒把生命的果子獻上時，多結果子的生命便能榮耀天父！耶穌一生的服事，都是為了幫助人能夠多結生命的果子，能夠榮耀天父。耶穌不求自己的榮耀，只為榮耀天父！如果我們服事神也是存著這樣的心，渴望幫助別人多結生命的果子，耶穌便說：「這人是真的，在他心裏沒有不義。」&lt;br />
&lt;br />
（2）v20「眾人回答說：你是被鬼附著了！誰想要殺你？」康來昌牧師：「這有幾種意思：第一種，從他們真的有人想要殺死耶穌來看，他們是在說謊。第二種，他們不知道他們的心思。第三種，也許殺耶穌，並不是每一個人的想法。…，現在，耶穌把他們心中所隱藏的意念揭發了出來，說：『你們是想要殺我。』眾人否認。下面，耶穌繼續說出他們想要殺祂的理由。」眾人想要殺耶穌，是因為耶穌在安息日治好一個病人。可能我們會想，耶穌為什麼要自找麻煩？換一天醫治不就好了，為什麼要選擇在安息日做這事？結果引發眾人的忿怒，也造成自己的麻煩？我認為耶穌是在找機會教育百姓神的旨意，而不是逃避麻煩。耶穌點出百姓在行律法上的一個矛盾：「男嬰生下來第八天如果遇到安息日，是否要行割禮？」因為看起來這二件事是衝突的，行割禮是神的吩咐，守安息日也是，但二個律法一旦衝突，事實上以色列人還是會為男嬰行割禮，但這樣好像就違背了守安息日。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「割禮，是進入神的約；從意義來講，是除去肉體上的污穢。《歌羅西書》二章11節：「你們也受了不是人手所行的割禮，是基督使你們脫去肉體的情慾。」這裡，耶穌的意思是：「你們割禮，好像是除去人肉體的情慾；而我卻是叫人除去一切的罪惡和污穢。你們為甚麼向我生氣呢？」意思是責備百姓死守律法，卻不明白上帝的旨意。重點不是外面的律法，而是內心真實的改變！當行律法超越神愛人的旨意時，人的律法就變成了遵行神旨意的攔阻了！我們服事神，最重要的是明白遵行而神的旨意，而不是為律法而律法。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>以前經常聽到人老了，或是太過固執，就會變成「老固板」、「食古不化」、「思想僵化、很難溝通」。雖然身邊不乏這樣的例子，甚至我時常擔心什麼時候自己也變成了「老固板」而不自知，不知改變反倒是憤世嫉俗、停止成長，那就真的很悲哀了。「然而，屬血氣的人不領會神聖靈的事，反倒以為愚拙，並且不能知道，因為這些事惟有屬靈的人才能看透。屬靈的人能看透萬事，卻沒有一人能看透了他。誰曾知道主的心去教導他呢？但我們是有基督的心了。」（林前2：14~16）人若沒有聖靈的啟示幫助，我們都會是「老固板」、「思想僵化」、「又臭又硬」，只有聖靈能使我們「石心變成肉心」、「謙卑悔改」、「溫柔的人有福了」！千萬不要消滅聖靈的感動，不要讓聖靈擔憂，凡事順服聖靈、體貼聖靈，順服聖靈與真理而行，我們才能保持是「新造的人」、「每天都是新的了！」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 25 QT 約翰福音 7：25~36</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250125_000055/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250125_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 7：25~36&lt;br />
7：25 耶路撒冷人中有的說：「這不是他們想要殺的人嗎？&lt;br />
7：26 你看他還明明地講道，他們也不向他說甚麼，難道官長真知道這是基督嗎？&lt;br />
7：27 然而，我們知道這個人從哪裏來；只是基督來的時候，沒有人知道他從哪裏來。」&lt;br />
7：28 那時，耶穌在殿裏教訓人，大聲說：「你們也知道我，也知道我從哪裏來；我來並不是由於自己。但那差我來的是真的。你們不認識他，&lt;br />
7：29 我卻認識他；因為我是從他來的，他也是差了我來。」&lt;br />
7：30 他們就想要捉拿耶穌；只是沒有人下手，因為他的時候還沒有到。&lt;br />
7：31 但眾人中間有好些信他的，說：「基督來的時候，他所行的神蹟豈能比這人所行的更多嗎？」&lt;br />
7：32 法利賽人聽見眾人為耶穌這樣紛紛議論，祭司長和法利賽人就打發差役去捉拿他。&lt;br />
7：33 於是耶穌說：「我還有不多的時候和你們同在，以後就回到差我來的那裏去。&lt;br />
7：34 你們要找我，卻找不著；我所在的地方你們不能到。」&lt;br />
7：35 猶太人就彼此對問說：「這人要往哪裏去，叫我們找不著呢？難道他要往散住希臘中的猶太人那裏去教訓希臘人嗎？&lt;br />
7：36 他說：『你們要找我，卻找不著；我所在的地方，你們不能到』，這話是甚麼意思呢？&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 7：28 那時，耶穌在殿裏教訓人，大聲說：你們也知道我，也知道我從哪裏來；我來並不是由於自己。但那差我來的是真的。你們不認識他，&lt;br />
7：29 我卻認識他；因為我是從他來的，他也是差了我來。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v25~27在耶路撒冷的猶太人，為耶穌的話起爭論，這段經文中他們有三個知道：「一、難道官長真知道這是基督嗎？二、然而，我們知道這個人從哪裡來；三、只是基督來的時候，沒有人知道祂從哪裡來。」我們今天在看這些人的議論時，還真的是應驗了保羅說的話：「若有人自以為知道甚麼；按他所知道的，他仍是不知道。」（林前8：2）這就是突顯出人的自以為是，自以為義，自我中心，但神敵擋這些驕傲自是的人，賜恩給謙卑尋求的人。他們反對耶穌是基督的理由，竟是如此的無知。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「第一個理由，他們說：『因為我們知道他從哪裡來的，他是從加利利來的，加利利能出甚麼好的呢？』一章46節，拿但業不也說：『拿撒勒（加利利境內）還能出甚麼好的嗎？』因為，長久以來，那是一個出下三濫、流氓、沒出息的人的地方；所以，法利賽人斷定耶穌必不是基督。還有一個理由，他們說：『基督來的時候，沒有人知道祂從哪裡來。』這是一個傳說。當然聖經告訴我們基督是大衛的後裔，從猶太地的伯利恆生的；但是大衛的後裔在猶太地、伯利恆出生的也有很多，到底是哪一個？在以色列人的傳說裡，這是一個很突然的事情。有點像《瑪拉基書》三章1節說的，這是一個叫人措手不及的事，主必忽然進入祂的殿。因此，從這點來看，他們說：『耶穌必不是基督，因為他沒有叫我們措手不及；我們也知道他不從大衛的家鄉來的，而是從北方加利利來的。』」&lt;br />
&lt;br />
猶太人對耶穌的認知，不是憑著查考耶穌所說的話，卻是對他的出生、身分、條件…就自以為是的妄下定論，就好像今天如果有一個人是從不起眼的鄉下來的，而且他還沒有讀過神學院，我們因此就看不起這個人，連帶他所說的話也都一併拒絕，卻不察驗分辨他的話可能是從神而來的啟示一樣，憑外貌認人，永遠是我們罪人的罪惡與軟弱。v28~29「耶穌在殿裏教訓人，大聲說：你們也知道我，也知道我從哪裏來；我來並不是由於自己。但那差我來的是真的。你們不認識他，我卻認識他；因為我是從他來的，他也是差了我來。」一個人不認識神，昨天耶穌的話就是因為我們不肯「立志遵行神的旨意」，只是習慣把神的話拿來說說聽聽，事不關己，不痛不癢，根本無法在我們的生命中產生任何作用，這種人是不可能真正認識神的人。因為我們如果下定決定去遵行神的話，我們就一定會被聖靈感動，耶穌的話句句都是從天父來的。&lt;br />
&lt;br />
（2）第二個，人不認識天父，是因為他們先拒絕了耶穌。耶穌是我們到神面前唯一的拯救，唯一的道路、真理、生命。當耶穌來到世上時，祂不斷見證這件事：v29「我卻認識他；因為我是從他來的，他也是差了我來。」我們想要認識天父，能夠得救得生命，都必須由耶穌入門。拒絕了耶穌，就是直接拒絕天父。猶太人執著於耶穌的出生、條件，不如他們的期待，卻不肯謙卑查考耶穌所說的話，就與永生無分了。v30「他們就想要捉拿耶穌；只是沒有人下手，因為他的時候還沒有到。」耶穌一切都對天父負責，不管做什麼，都是遵行天父的旨意，特別包括「時間表」。感謝主，當耶穌把一切的主權交給天父，天父就負他一切的責任，時候未到，任何人也不能動耶穌一根汗毛，這也教導我們，我們若想要天父保守我們，最安全的方法，就是把生命與時間的主權完全交給天父，來天父來掌權。如果我們偏想倚靠自己不肯交託生命主權，那麼要負責任的就是我們自己，而不是神了。&lt;br />
&lt;br />
v31 「但眾人中間有好些信他的，說：基督來的時候，他所行的神蹟豈能比這人所行的更多嗎？」有些人看了神蹟就願意信主，有些人看完神蹟卻想開始「利用耶穌謀利」，也有人看了神蹟就想殺了耶穌。就算是信主，耶穌也挑戰我們不要一直追逐神蹟，而是好好認識神，進而順服跟隨神，追求永恆的生命與獎賞。v32~36耶穌說祂有一天要回到天父那裏去，他們就要不見他，也找不著祂。他們又開始議論耶穌的話，一直猜耶穌到底要到那裏去？我們又再一次見到「雞同鴨講」，耶穌在講屬靈的事，群眾只關心屬肉體的需要，在完全不同的二個頻道上溝通。在這裏我們又學習到耶穌的功課，耶穌講的話不是給一般屬肉體的人聽的，而是給一切渴望追求屬靈生命的人聽的。門徒一開始也經常聽不懂耶穌當下講的話，但事後被聖靈光照：約12：16「這些事門徒起先不明白，等到耶穌得了榮耀以後才想起這話是指著他寫的。」&lt;br />
&lt;br />
我們今天的教會，今天的基督徒，要從聖經學到教訓，耶穌最關心的是我們屬靈的生命，是我們永恆的生命與獎賞，耶穌的講話與教導不斷把我們帶到屬天的思想，並且厭棄一切敵擋天國的權勢，包括老我、世界、魔鬼，耶穌都要我們起來爭戰敵擋，因為仇敵想盡辦法要我們重今生，輕永恆；重物質，輕屬靈。一個不能渴慕追求屬靈與永恆生命的人，就會像這些猶太人一樣，經常與耶穌「雞同鴨講」，「終久學習，不能明白真道」，因為我們焦點錯了，對象錯了，目標也錯了，求主憐憫！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>以色列人素來等候彌賽亞，文士法利賽人素向事奉耶和華；只是沒有想到，當神的兒子，既是「完全的神」，也是「完全的人」出現在他們面前的時候，他們竟不認識祂，反倒誤解祂，甚至要除滅祂，這真是天下人間最大的諷刺。主要原因是人不肯憑神的話來認識耶穌，卻選擇用人的眼光憑外貌來認人，以致於他們變成「屬靈的眼瞎、耳聾、心亡」。我們今天的基督徒整天聚會、讀經、禱告、服事，若不是憑神的話來相信神，也極可能犯了法利賽人或猶太人的大錯，與又真又活的耶穌擦身而過，卻不斷在叫人死的宗教裏打轉，活在自我中心的愚昩之中。求主救我們脫離這樣的愚昩，憑神的話來認識人，不憑著人的外貌而錯過神。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 26 QT 約翰福音 7：37~52</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250126_000055/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250126_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 7：37~52&lt;br />
7：37 節期的末日，就是最大之日，耶穌站著高聲說：「人若渴了，可以到我這裏來喝。&lt;br />
7：38 信我的人就如經上所說：『從他腹中要流出活水的江河來。』」&lt;br />
7：39 耶穌這話是指著信他之人要受聖靈說的。那時還沒有賜下聖靈來，因為耶穌尚未得著榮耀。&lt;br />
7：40 眾人聽見這話，有的說：「這真是那先知。」&lt;br />
7：41 有的說：「這是基督。」但也有的說：「基督豈是從加利利出來的嗎？&lt;br />
7：42 經上豈不是說『基督是大衛的後裔，從大衛本鄉伯利恆出來的』嗎？」&lt;br />
7：43 於是眾人因著耶穌起了紛爭。&lt;br />
7：44 其中有人要捉拿他，只是無人下手。&lt;br />
7：45 差役回到祭司長和法利賽人那裏。他們對差役說：「你們為甚麼沒有帶他來呢？」&lt;br />
7：46 差役回答說：「從來沒有像他這樣說話的！」&lt;br />
7：47 法利賽人說：「你們也受了迷惑嗎？&lt;br />
7：48 官長或是法利賽人豈有信他的呢？&lt;br />
7：49 但這些不明白律法的百姓是被咒詛的！」&lt;br />
7：50 內中有尼哥底母，就是從前去見耶穌的，對他們說：&lt;br />
7：51 「不先聽本人的口供，不知道他所做的事，難道我們的律法還定他的罪嗎？」&lt;br />
7：52 他們回答說：「你也是出於加利利嗎？你且去查考，就可知道加利利沒有出過先知。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 7：38 信我的人就如經上所說：從他腹中要流出活水的江河來。&lt;br />
7：39 耶穌這話是指著信他之人要受聖靈說的。那時還沒有賜下聖靈來，因為耶穌尚未得著榮耀。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v37~39猶太人過住棚節的習俗，在住棚節期間，祭司每天用金壺從西羅亞池汲水，然後將水倒進聖殿祭壇旁有孔的銀盆中，讓水由銀盆的孔口流出；此外，並誦讀有關活水的經文，藉此澆奠的儀式，一面記念摩西曾擊打磐石流出水來，解決以色列人乾渴的事蹟；一面盼望彌賽亞來解救他們脫離異族的統治。住棚節節期的末日，就是住棚節的最後一天，也是一年當中眾節期的最後一日，所以是最大之日，也是最喜悅的日子。耶穌在這一天，機會教育猶太人，他們恪守宗教節期，但真正住棚節的節期與習俗所代表的，不是參加宗教儀式，而是人必須到耶穌那裏得生命，得著豐盛的生命，得著聖靈充滿的新生命。&lt;br />
&lt;br />
以賽亞書55：1~3：「你們一切乾渴的都當就近水來；沒有銀錢的也可以來。你們都來，買了吃；用銀錢，不用價值，也來買酒和奶。你們為何花錢買那不足為食物的？用勞碌得來的買那不使人飽足的呢？你們要留意聽我的話就能吃那美物，得享肥甘，心中喜樂。你們當就近我來；側耳而聽，就必得活。」世人心中一切的空虛乾渴，都是因為了離了神這個活水的源頭，然後我們付上生命的代價在神以外的事物中不斷尋求罪中之樂，或是取代神地位的偶像，想要滿足內心的乾渴，結果卻是飲鴆止渴，仍要滅亡。「信我的人就如經上所說：『從他腹中要流出活水的江河來。』耶穌這話是指著信他之人要受聖靈說的。神是我們活水江河的泉源，永不枯竭，永不止息。我們不能只是停留一下，或是淺嘗而已，而是要持續連結於神，使我們成為「活水的導管」，我們要被聖靈的恩典浸透，再透過我們流露出去，分享給乾渴的世人，使我們「路徑都滴下恩典的脂油」。&lt;br />
&lt;br />
（2）聽完耶穌所說的話，總是不出意料的，大家又開始議論紛紛，而且大約可以分為幾派：信的，不信的，與半信半疑的人。v40「眾人聽見這話，有的說：「這真是那先知。」「先知」就是那位預言中像摩西的先知：申命記18：18、19，耶和華對摩西說：「我必在他們弟兄中間，給他們興起一位先知像你。我要將當說的話傳給祂，祂要將我一切所吩咐的，都傳給他們，誰不聽祂奉我名所說的話，我必討誰的罪。」v41「有的說：這是基督。」不管是摩西口中的先知，或是基督（彌賽亞），其實都是指向耶穌。只是以色列人心中的先知與基督的形象，乃是按著人的私意去認識與相信的，而不是放下人的成見從耶穌身上重新學習認識神。前二天我們也談過很多，人是按「外貌認人」，所以就有許多的錯誤與偏差出現：「基督豈是從加利利出來的嗎？」、「你也是出於加利利嗎？你且去查考，就可知道加利利沒有出過先知。」（v52）&lt;br />
&lt;br />
事實上耶穌是出生於伯利恆的馬槽裏，只是因為逃避追殺而選擇在加利利的拿撒勒成長。但是猶太人太過自以為是，充滿驕傲的成見偏見，使我們看不清真理。v44~52這裏有二群人，一群人是差役與尼哥底母，一群人是祭司長與法利賽人。祭司長與法利賽人命差役去抓拿耶穌，結果差役反而被耶穌的話所震懾住：「從來沒有像他這樣說話的！」甚至就連自命清高的祭司文士法利賽人，說話都不如耶穌有如此的權柄，所以差役都不敢下手，其實最重要的原因是「神的時候還沒有到」。祭司長和法利賽人責備差役受到耶穌的迷惑，其實反而是這群宗教人士被宗教與嫉妒的心所迷惑。尼哥底母是暗暗作耶穌門徒的法利賽人，出來替耶穌說話，也被他們嘲笑與攻擊。耶穌講話，每一次總次挑選我們作出決定，我們是選擇謙卑相信，還是硬心不信。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌所行的、所說的、所活的，都在見證祂就是神的兒子，又是神所應許賜給世人的彌賽亞。但是礙於出身卑微，不符期待，以致於總是有宗教或政治領袖人，堅持要除掉這個威脅到他們身份與地位的眼中釘，並且寧可心眼受到蒙蔽，也要堅持到底。我們心中的成見、偏見，是何等的大呢？若不是神的憐憫，我們又有誰能「心意更新而變化」、「不斷悔改親近神」？恐怕人的自我中心早就扭曲了神的話語，我們只相信自己想要相信的事。新的一年求神幫助我們，謙卑柔軟，不斷用神的話語來更新改變，餵養己心、除舊佈新！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 27 QT 約翰福音 8：1~11</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250127_000055/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250127_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 8：1~11&lt;br />
8：1 於是各人都回家去了；耶穌卻往橄欖山去，&lt;br />
8：2 清早又回到殿裏。眾百姓都到他那裏去，他就坐下，教訓他們。&lt;br />
8：3 文士和法利賽人帶著一個行淫時被拿的婦人來，叫她站在當中，&lt;br />
8：4 就對耶穌說：「夫子，這婦人是正行淫之時被拿的。&lt;br />
8：5 摩西在律法上吩咐我們把這樣的婦人用石頭打死。你說該把她怎麼樣呢？」&lt;br />
8：6 他們說這話，乃試探耶穌，要得著告他的把柄。耶穌卻彎著腰，用指頭在地上畫字。&lt;br />
8：7 他們還是不住地問他，耶穌就直起腰來，對他們說：「你們中間誰是沒有罪的，誰就可以先拿石頭打她。」&lt;br />
8：8 於是又彎著腰，用指頭在地上畫字。&lt;br />
8：9 他們聽見這話，就從老到少，一個一個地都出去了，只剩下耶穌一人，還有那婦人仍然站在當中。&lt;br />
8：10 耶穌就直起腰來，對她說：「婦人，那些人在哪裏呢？沒有人定你的罪嗎？」&lt;br />
8：11 她說：「主啊，沒有。」耶穌說：「我也不定你的罪。去吧，從此不要再犯罪了！」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 8：7 他們還是不住地問他，耶穌就直起腰來，對他們說：你們中間誰是沒有罪的，誰就可以先拿石頭打她。&lt;br />
8：11 她說：主啊，沒有。」耶穌說：「我也不定你的罪。去吧，從此不要再犯罪了！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v1~11這一幕，就是文士法利賽人耍小聰明，以惡毒的人要試探耶穌。他們這次捉了一個行淫時被拿的婦人來，當眾問耶穌要如何處置？很多解經學者都說這是一個陷害的手段，因為按照律法規定利未記20：10「與鄰舍之妻行淫的，姦夫淫婦都必治死。」但是他們放過，或是沒有捉到姦夫，只把淫婦帶來試探耶穌。而且這個問題不管答「是」或「否」，都將陷耶穌與極大的難處。如果按照摩西律法規定，將女人當眾處死，這和耶穌一向的教導和形象有出入，會被群眾質疑。因為耶穌向來與妓女、稅吏、罪人為友，他曾說過：「稅吏和娼妓倒比你們先進神的國。」（太21：31）、「眾稅吏和罪人都挨近耶穌，要聽祂講道。」（路15：1、2；參太9：10，11：19、路7：34）這並不是說耶穌鼓勵犯罪，而是耶穌給罪人盼望，有機會聽到福音，有機會先體會到神愛罪人，然後才得著勝過罪惡的決心與力量，而不是用律法直接定人死罪，這是文士與法利賽人最喜歡做的事，就是自己也做不到，達不到律法的要求，但是道貌岸然，能說不能行。另外就是如果耶穌說可以當眾處死女人，因為猶太人被羅馬統治，並沒有執行殺人的權利，這樣做會讓耶穌違反了羅馬的律法，而遭到逮捕。&lt;br />
&lt;br />
如果耶穌說的是「否」，不必打死女人，那麼又公開違反了摩西的律法，而摩西的律法對猶太人而言就像他們的憲法一樣神聖，不容侵犯。違反摩西律法同樣會遭到百姓的唾棄。所以不管耶穌答是或否，都會引發危機，叫百姓離開祂，或是使祂陷入不義或不法。我想這個詭計如此惡毒，是因為就連文士與法利賽人都無法處理好這個問題。一方面他們的猶太民族是信奉舊約聖經與摩西律法，神聖不容侵犯；但另一方面他們被羅馬統治，在政治上沒有自由，使得律法的遵行上變得窒礙難行。猶太人在宗教與政治上經常陷入衝突與矛盾，但耶穌要教導他們的真理：「人看的是外貌，神看的是內心。」不是政治上的問題，也不是宗教律法上的問題，一切問題都出自於人的心，特別是人的心因為罪惡而玷污、扭曲、敗壞。上帝本來計畫用律法來約束人的罪心，慢慢引導歸正，但是證明律法的路是死路一條。所以新約耶穌帶來新的盼望，就是聖靈降下要治死人的老我罪身，賜給人新心新靈新生命，將律法寫在人的心版上。律法的總結是耶穌的拯救與聖靈的重生，只有在耶穌裏我們才有盼望，除祂以外別無拯救。&lt;br />
&lt;br />
耶穌最後跳脫框架，對他們說：「你們中間誰是沒有罪的，誰就可以先拿石頭打她。」有的人一直在猜耶穌在地上到底寫什麼字？我個人覺得這事並不重要，因為如果神要讓我們知道，聖經上一定會記載的清楚明白，不會故意叫我們瞎猜。耶穌這句話在突顯一件事，人世間最大的問題，不是宗教律法的問題，不是政治上正不正確的問題，而是世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。耶穌來到世上不是為了要我們死守宗教律法，也不是為了要推翻暴政賜下一個太平政府，耶穌來是為了要治死人的罪性老我，要賜給人新生的生命與盼望。文士法利賽人身為宗教領袖，卻把百姓帶到律法上的死路一條，連自己都看不清楚神的旨意，自身難保。一味在律法上與政治上打轉，耶穌來把世人的眼光從世界、從物質、從律法，提升到了另一個高度，就是罪身罪性將要在十字架上滅絕，新心新靈新造的人生將要在聖靈裏面重生，耶穌來到世上是為了成就神的旨意，也是要帶領世人走向這條屬靈與永恆的道路、真理、生命。&lt;br />
&lt;br />
（2）耶穌講完了話，從老到少都離開了，因為聖靈光照了他們的心，自知有罪。文士法利賽人不明白，他們眼中的罪只有那裏倒楣被捉到的現行犯，但是耶穌看透人的心，指出人隱藏的罪，假冒偽善的罪，才是最可惡、最可怕，最需要被光照與面對的，否則人一味遮掩，到最後卻墮入地獄，沒有機會悔改。耶穌喜愛公開的罪人，是因為他們還有機會得救，但耶穌痛恨假冒偽善的好人，因為他們向耶穌隱藏，用宗教好行為來自義驕傲，讓耶穌的救恩與他們斷絕。到最後人都散光了，行淫的婦人卻沒有趁機逃走，這代表她心中感謝耶穌，也被耶穌的話語、神的愛吸引，使她留下來，等候耶穌發落。真正能定罪，能審判的，就是天地的主，也是無罪的耶穌，有一天世人都要站在祂的面前，接受一生的審判。&lt;br />
&lt;br />
v11耶穌說：「我也不定你的罪。去吧，從此不要再犯罪了！」耶穌愛罪人，但是痛恨罪，這二者不衝突，但十分重要。愛罪人，是因為耶穌可以「給人再一次重生的機會可以悔改，可以脫離罪惡」，而不是耶穌愛罪人所以不斷縱容世人持續犯罪。很多基督徒一邊聚會、服事，一邊同樣享受罪中之樂不肯悔改，這是自欺欺神。神接納罪人，但並不接納人的罪。神要我們認罪、靠主寶血潔淨，然後棄絕罪，不要再繼續犯罪。當然我們靠的不是自己的力量，我們也沒有這種能力，我們需要倚靠聖靈與神的話語，在我們新心與新靈中動工，使我們屬靈生命不斷長大成熟，得勝罪惡與老我、世界、魔鬼，我們才能逐漸被塑造成為耶穌的新生命，愛神所愛，恨神所惡。耶穌第一次再來，就是給人機會重新與屬靈生命可以不斷認罪與成長，但當耶穌第二次再來的時候，恩典之門就要關上了，到時候人的命運也就決定了。我們當趁著還有今日，親近耶穌，天天悔改更新，屬靈生命長大成人，多結生命果子，榮耀天父！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌來到世上，給世人最重要的提醒與祝福，就是賜給罪人都有「重新悔改的機會」，而不是因犯罪就直接審判滅亡。法利賽人自我中心的當起神的角色，見人犯罪就要審判殺人，卻不知道耶穌來到世上就是給機會勸人悔改。今天我們有時候不知不覺也在扮演法利賽人的角色，看別人不順眼就心中忿怒論斷咒詛，忘記了為人祝福禱告，使人悔改得著永生。悔改是一生中每天的決定：心意更新而變化，我們自己要不斷在神話語的光照中悔改，也要「祈禱、傳道」，勸人一起悔改跟隨神。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 28 QT 約翰福音 8：12~20</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250128_000055/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250128_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 8：12~20&lt;br />
8：12 耶穌又對眾人說：「我是世界的光。跟從我的，就不在黑暗裏走，必要得著生命的光。」&lt;br />
8：13 法利賽人對他說：「你是為自己作見證，你的見證不真。」&lt;br />
8：14 耶穌說：「我雖然為自己作見證，我的見證還是真的；因我知道我從哪裏來，往哪裏去；你們卻不知道我從哪裏來，往哪裏去。&lt;br />
8：15 你們是以外貌（原文是憑肉身）判斷人，我卻不判斷人。&lt;br />
8：16 就是判斷人，我的判斷也是真的；因為不是我獨自在這裏，還有差我來的父與我同在。&lt;br />
8：17 你們的律法上也記著說：『兩個人的見證是真的。』&lt;br />
8：18 我是為自己作見證，還有差我來的父也是為我作見證。」&lt;br />
8：19 他們就問他說：「你的父在哪裏？」耶穌回答說：「你們不認識我，也不認識我的父；若是認識我，也就認識我的父。」&lt;br />
8：20 這些話是耶穌在殿裏的庫房、教訓人時所說的，也沒有人拿他，因為他的時候還沒有到。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 8：12 耶穌又對眾人說：「我是世界的光。跟從我的，就不在黑暗裏走，必要得著生命的光。&lt;br />
8：15 你們是以外貌（原文是憑肉身）判斷人，我卻不判斷人。&lt;br />
8：16 就是判斷人，我的判斷也是真的；因為不是我獨自在這裏，還有差我來的父與我同在。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v12「耶穌又對眾人說：我是世界的光。跟從我的，就不在黑暗裏走，必要得著生命的光。」約翰福音 喜歡用一些比喻來形容耶穌生命的特質，如「我是生命的糧、我是生命的光、我是門、我是好牧人、我是復活、生命、我是道路、真理、生命…、我是真葡萄樹…」等等。耶穌是生命的糧，強調祂是我們生命的供應、滿足、成長的一切；耶穌是生命的光，強調我們靠著神，才能生活在光明、敞開、真實、真理、正確…裡。只是神的光來了，有人歡迎這光，就悔改離開黑暗，改變生命的惡習，從此住在光明裏。但也有更多的人是厭惡這光、拒絕真光，喜愛黑暗，就選擇與神隔絕。&lt;br />
&lt;br />
v13~18法利賽人否定耶穌為自己所做的見證，強調耶穌是自說自話，其實他們是根本完全不信耶穌所說的話。我們從前幾天的經文一直看來，有好幾個證據能證明祂是真的——「施洗約翰、耶穌所做的事、天父和祂的聲音，還有聖經」，都能為祂作見證。耶穌就是三一神的聖子，也是「真理的本身」，耶穌自己與祂所說的一切話，就是真理。在末世祂要用「話語」來審判世界，凡不信的，就落在審判之下。耶穌其實不需要太多解釋，因為若沒有神的揀選、人的謙卑、聖靈的光照，人是不會信耶穌的。但耶穌還是講：「因我知道我從哪裏來，往哪裏去；你們卻不知道我從哪裏來，往哪裏去。你們是以外貌（原文是憑肉身）判斷人，我卻不判斷人。就是判斷人，我的判斷也是真的；因為不是我獨自在這裏，還有差我來的父與我同在。」&lt;br />
&lt;br />
（2）耶穌從天上來，要回天上去；耶穌是天父差來的，天父親自為耶穌作證；耶穌不憑自己的肉體或人的肉體來判斷，而是憑聖靈，光照人心中的隱情，所以祂的判斷都是真的。甚至耶穌第一次道成肉身來到世上的目的，不是為了審判，而是為了拯救；真正的審判，是耶穌第二次再來的時候。耶穌第一次與第二次再來的這段時間，是「恩典時期」，只要我們還沒有死，都有機會在活著的時候悔改。但如果一個人不信神所說的話，他的罪就已經定了（約3：18）。法利賽人有許多聖經的知識，但沒有聖靈的啟示，註定還是不信，這是我們很大的警戒。聖經必須加上聖靈，否則讀經沒有按照聖靈的啟示，只是活在肉體裏面，照樣不能救人靈魂。我們的判斷也是，如果沒有聖靈的啟示，我們一切的判斷與決定都是屬乎肉體的，都是無效的，也都會變成「錯誤」的。耶穌說了這麼多，人心裏剛硬，屬肉體，驕傲，拒絕聖靈，人還是一樣拒絕。所以我們傳福音，一方面需要傳講正確的真理，另一方面就是聖靈的動工與人的謙卑悔改，才能得救，才能成長！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>已經非常多年只要我傳福音，不管用316佈道去，或是李敏椿牧師強調的：「神人罪恩信」、或是「一對一門訓慕道課程」，我總是會盡量在結束後挑戰對方信主與受洗。因為我越來越發現，一個人願意在聽完「清楚與完整的福音」後信主與受洗，並不是因為我的功力高深，而是神的揀選，聖靈的感動與人自由的意志決定，在神命定的時候就成就了。傳福音的人是「與神同工」，真正動工的是神自己。許多時候我會為了對方的相信而讚歎神的作為，也會為了對方的不信而驚訝人的剛硬與神的憂傷。但是不管如何，我們都有責任盡可能傳福音，並且把救恩傳講清楚正確，至於結果，就要不斷的交託給神了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 29 QT 約翰福音 8：21~30</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250129_000055/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250129_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 8：21~30&lt;br />
8：21 耶穌又對他們說：「我要去了，你們要找我，並且你們要死在罪中。我所去的地方，你們不能到。」&lt;br />
8：22 猶太人說：「他說『我所去的地方，你們不能到』，難道他要自盡嗎？」&lt;br />
8：23 耶穌對他們說：「你們是從下頭來的，我是從上頭來的；你們是屬這世界的，我不是屬這世界的。&lt;br />
8：24 所以我對你們說，你們要死在罪中。你們若不信我是基督，必要死在罪中。」&lt;br />
8：25 他們就問他說：「你是誰？」耶穌對他們說：「就是我從起初所告訴你們的。&lt;br />
8：26 我有許多事講論你們，判斷你們；但那差我來的是真的，我在他那裏所聽見的，我就傳給世人。」&lt;br />
8：27 他們不明白耶穌是指著父說的。&lt;br />
8：28 所以耶穌說：「你們舉起人子以後，必知道我是基督，並且知道我沒有一件事是憑著自己做的。我說這些話乃是照著父所教訓我的。&lt;br />
8：29 那差我來的是與我同在；他沒有撇下我獨自在這裏，因為我常做他所喜悅的事。」&lt;br />
8：30 耶穌說這話的時候，就有許多人信他。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 8：28 所以耶穌說：你們舉起人子以後，必知道我是基督，並且知道我沒有一件事是憑著自己做的。我說這些話乃是照著父所教訓我的。&lt;br />
8：29 那差我來的是與我同在；他沒有撇下我獨自在這裏，因為我常做他所喜悅的事。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）我們先要了解這些不信耶穌的話的對象，是法利賽人（v13），是當時候的聖經學者，宗教領袖，當然還有那些是盲目隨從相信法利賽人而不相信耶穌的猶太群眾。耶穌在回答他們質疑的話時，顯然相當的不客氣，相當的嚴厲，正如耶穌一向對這些假冒偽善的宗教領袖，以及不信祂話語的人一樣，當人不接受神的兒子，不接受神兒子的話，他們的審判就已經決定了。v21~24「耶穌又對他們說：…並且你們要死在罪中…、你們是從下頭來的…、你們是屬這世界的…、你們要死在罪中、你們若不信我是基督，必要死在罪中…。」大概當時沒有人敢這樣對這些宗教領袖講話，只有耶穌敢這樣嚴厲直言，甚至是定他們的罪與犯罪的結局，是死在罪中。&lt;br />
&lt;br />
v25「他們就問他說：你是誰？耶穌對他們說：就是我從起初所告訴你們的。」他們不信耶穌的話，從以前到現在，還一直不斷地質疑耶穌：「你到底是誰？誰給你權柄說話行事？…」耶穌講了一遍、二遍…，再多遍，他們還是不信，還是不明白：「就是我從起初所告訴你們的。」v28「耶穌說：你們舉起人子以後，必知道我是基督。」這裏的原文沒有基督這個字，耶穌自稱：「我是」，這是舊約神自稱的名字，耶穌在這裏其實就是明白地說：「我就是神！」耶穌自稱祂自己是基督，是天父所差來的，祂自己就是神！這在猶太人耳中簡直是大逆不道。但當造物的神來到世上自稱為神，這是神的主權，祂本來就是！神愛世人，神為世上每一個罪人死在十字架上，但是只有相信領受恩典的人會得救，不信的人，正如耶穌所說的：「都要死在罪中！」&lt;br />
&lt;br />
v28~29「你們舉起人子以後，必知道我是基督，並且知道我沒有一件事是憑著自己做的。我說這些話乃是照著父所教訓我的。那差我來的是與我同在；他沒有撇下我獨自在這裏，因為我常做他所喜悅的事。」 耶穌是神的兒子，是完全的人，更是完全的神，祂本來與神為同等的。卻因為取了人身，要成為世人的救贖與榜樣，甘心順服在天父旨意之下，甚至一切所行都不是按照自己的意思，而是「照著父所教訓的」，更是「做父所喜悅的事」。這二件事，耶穌啟示這就是身為天父人子當行之事：&lt;br />
一、照著父所教訓的&lt;br />
二、做父所喜悅的事&lt;br />
就連耶穌都要如此行，我們這些後世信主得救的基督徒，又有什麼特權不去按照耶穌的榜樣行呢？以見證：「我們真是天父的兒女了！」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>過去在不少教會裏，被誤導成為基督徒，就應該要在世上活出成功卓越的人生，特別是在金錢、社會地位、影響力、教會人數增長…，各方面見證「神的祝福」，來見證我們所信的神是「又真又活的神」。過去自己沒有好好讀經，聽了這些世俗化滲透的教導，覺得是「理所當然」之事。但事實上被控告的基督徒多而又多，因為當人活不出在世界上的興盛健康成功的時候，就會被魔鬼控告是神不喜悅的，是失敗沒有見證的基督徒。直到自己好好讀聖經，整個耶穌活出最佳示範的榜樣，不是在當時候的世代居高官、坐高位、享大財…。反倒是活在一般社會底層，向市井小民發聲，被宗教政治領袖逼迫，更重要的是耶穌清楚說出成為神兒女當有的見證與果子，不是「屬這個世界上的成功」，而是在生命性情上的：「照著父所教訓的」、「做父所喜悅的事」。求主破除今天一些教會中錯誤的迷思，引導神的真兒女走上跟隨神的「窄門窄路」，直到永生。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 30 QT 約翰福音 8：31~47</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250130_000055/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250130_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 8：31~47&lt;br />
8：31 耶穌對信他的猶太人說：「你們若常常遵守我的道，就真是我的門徒；&lt;br />
8：32 你們必曉得真理，真理必叫你們得以自由。」&lt;br />
8：33 他們回答說：「我們是亞伯拉罕的後裔，從來沒有作過誰的奴僕。你怎麼說『你們必得以自由』呢？」&lt;br />
8：34 耶穌回答說：「我實實在在地告訴你們，所有犯罪的就是罪的奴僕。&lt;br />
8：35 奴僕不能永遠住在家裏；兒子是永遠住在家裏。&lt;br />
8：36 所以天父的兒子若叫你們自由，你們就真自由了。&lt;br />
8：37 我知道你們是亞伯拉罕的子孫，你們卻想要殺我，因為你們心裏容不下我的道。&lt;br />
8：38 我所說的是在我父那裏看見的；你們所行的是在你們的父那裏聽見的。」&lt;br />
8：39 他們說：「我們的父就是亞伯拉罕。」耶穌說：「你們若是亞伯拉罕的兒子，就必行亞伯拉罕所行的事。&lt;br />
8：40 我將在　神那裏所聽見的真理告訴了你們，現在你們卻想要殺我，這不是亞伯拉罕所行的事。&lt;br />
8：41 你們是行你們父所行的事。」他們說：「我們不是從淫亂生的；我們只有一位父，就是　神。」&lt;br />
8：42 耶穌說：「倘若　神是你們的父，你們就必愛我；因為我本是出於　神，也是從　神而來，並不是由著自己來，乃是他差我來。&lt;br />
8：43 你們為甚麼不明白我的話呢？無非是因你們不能聽我的道。&lt;br />
8：44 你們是出於你們的父魔鬼，你們父的私慾你們偏要行。他從起初是殺人的，不守真理，因他心裏沒有真理。他說謊是出於自己；因他本來是說謊的，也是說謊之人的父。&lt;br />
8：45 我將真理告訴你們，你們就因此不信我。&lt;br />
8：46 你們中間誰能指證我有罪呢？我既然將真理告訴你們，為甚麼不信我呢？&lt;br />
8：47 出於　神的，必聽　神的話；你們不聽，因為你們不是出於　神。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 8：31 耶穌對信他的猶太人說：你們若常常遵守我的道，就真是我的門徒。&lt;br />
8：32 你們必曉得真理，真理必叫你們得以自由。&lt;br />
88：34 耶穌回答說：我實實在在地告訴你們，所有犯罪的就是罪的奴僕。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v31「耶穌對信他的猶太人說：你們若常常遵守我的道，就真是我的門徒。」什麼是耶穌的門徒？太10章講到門徒必須愛耶穌超過一切，背起十字架跟隨主！約15章說我們若多結果子，叫父得榮耀，就真是主的門徒！這裏主說：「你們若常常遵守我的道，就真是我的門徒。」所以門徒是愛神、捨己、跟隨、順服、多結果子、遵行主話的一群人，而不是我們一般教會想的，上一個門徒課程，或是當教會的組長、同工、傳道人…，才是門徒！我們可以說，耶穌要的門徒，是始於一個願意愛主捨己的心志，加上讓「神的靈與神的話」在門徒生命中動工，從改變內心由裏到外，從遵行主話到多結果子。門徒看重的不是事工果效，宗教的頭銜地位，學歷成就，而是「讓耶穌的生命影響我的生命，再由我被改變的生命，去影響他人的生命」的過程！我們要成為門徒，不要光從教會裏面的事工與活動來看，要把聖經有關門徒的經文提出來，看見門徒是生命的建造與影響力，是看重內在生命的轉化改變，由裏到外，我們才能正確認識耶穌講到門徒的真理。&lt;br />
&lt;br />
v32「你們必曉得真理，真理必叫你們得以自由。」真理是叫人得自由的，什麼自由？不是犯罪的自由，不是我行我素的自由，而是能夠遵行真理的自由、能夠活出聖潔的自由、能夠多結果子的自由、能夠改變生命分別為聖的自由、能夠活出基督的自由！v34「我實實在在地告訴你們，所有犯罪的就是罪的奴僕。」我們過去以為自己是自由的，信耶穌開始反而被管東管西，變得很不自由，這是屬靈的無知。我們過去的自由，是犯罪的自由，其實是「罪的奴隸」，因為我們不能不犯罪，沒有自由不犯罪，一生活在罪惡的捆綁轄制之中，而罪的代價，就是死，靈性永遠的滅亡。所以耶穌藉著十字架的救恩，拯救我們，釋放我們，並不是說我們可以變成「自己的主人」了。剛好相反，我們從罪的奴隸變成「義的奴僕」，從撒但的權勢之下轉移到耶穌的權下，我們仍然不是自己的人，而是「主的人」！我們仍然不是自我中心，而是「以神為中心」！我們受造是被神管制、被神影響，這是人的真自由！除此之外，我們沒有自由。我們若想脫離神而得到自由，只能進入永死與沈淪，這一點我們讀聖經的人要認識清楚。&lt;br />
&lt;br />
（2）v39~44「耶穌說：…，倘若 神是你們的父，你們就必愛我；因為我本是出於　神，也是從　神而來，並不是由著自己來，乃是他差我來。…，你們為甚麼不明白我的話呢？無非是因你們不能聽我的道。你們是出於你們的父魔鬼，你們父的私慾你們偏要行。他從起初是殺人的，不守真理，因他心裏沒有真理。他說謊是出於自己；因他本來是說謊的，也是說謊之人的父。」這一段話，同樣可以判斷世人以誰為父？猶太人自詡為亞伯拉罕的子孫，是上帝所揀選的子民，是天之驕子。但耶穌卻推翻他們的自以為是，是不是神的子民，不是看「世上的血統」，而是「屬靈內在的生命」。如果真是神的子民，以神為父，他們就必定會：「一、接待耶穌、愛耶穌；二、相信耶穌的話；三、遵行神的道；四、不隨從私慾；五、敵擋謊言，持守真理」。從這些果子來判斷，這人是魔鬼之子，或是天父之子。猶太人雖然在血統上是亞伯拉罕的子孫，但是在屬靈生命上，卻變成了魔鬼之子，敵擋神的兒子，不信神兒子的話，不行真理，接受謊言，活在私慾之中，這就是證據了。&lt;br />
&lt;br />
v47「出於　神的，必聽　神的話；你們不聽，因為你們不是出於　神。」要聽神的話，必須先要讀神的話，明白神的話，然後才是倚靠聖靈遵行神的話。今天基督徒最大的問題，是我們對神的話「一知半解」，甚至「不求甚解」，只想聽滿足私慾的話，不想聽對付罪惡與私慾的話。甚至我們曲解聖經來滿足自己，而不是改變生命活出基督，我們不要落入和猶太人同樣的命運，名義上是神的子民，屬靈生命卻沒有神的生命，這就不妙了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我們經常看到其實耶穌在聖經中的教導，其實是相當挑戰人心的，甚至說話都不怎麼好聽，至少經常不會故意討人的喜歡，反而經常說「大白話」，簡單易懂，卻又叫許多人「因耶穌跌倒」。耶穌曾說不是稱呼「主啊主啊」的人都能進天國，唯獨「遵行天父旨意的人才能進去」，又說不結果子的樹要砍掉，少結果子的樹要修剪。今天更直言：「你們若常常遵守我的道，就真是我的門徒。」這其實就推翻了一大群「不行真道」的假門徒了。當然我們也要小心，我們能夠愛主、聽從主、順服主，都是「因信稱義」，都是先「支取神的愛與聖靈的大能」，而不能靠人的肉體血氣，但是許多教會已經把遵行神的旨意偷偷換成「宣告就得祝福」、「信心就必得著成功」、「奉獻就必得著豐收」、「服事就必得著獎賞」…，這一切若不是建立在「與神之間有正確信望愛的關係」或是「因信稱義」的基礎之上，恐怕我們就淪落到靠自己行功德來換取神的祝福，這是行不通的事。我們不是為了得著祝福才去做這些事，而是為了被神的愛激勵，以致於愛神，所以我們「甘心樂意」的奉獻、服事與擺上，而蒙神的「憐憫恩典」。我們不是為了得而給，而是已經先得到，然後甘心樂意愛神願意給神，求神幫助我們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 01 – 31 QT 約翰福音 8：48~59</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250131_000055/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250131_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 8：48~59&lt;br />
8：48 猶太人回答說：「我們說你是撒瑪利亞人，並且是鬼附著的，這話豈不正對嗎？」&lt;br />
8：49 耶穌說：「我不是鬼附著的；我尊敬我的父，你們倒輕慢我。&lt;br />
8：50 我不求自己的榮耀，有一位為我求榮耀、定是非的。&lt;br />
8：51 我實實在在地告訴你們，人若遵守我的道，就永遠不見死。」&lt;br />
8：52 猶太人對他說：「現在我們知道你是鬼附著的。亞伯拉罕死了，眾先知也死了，你還說：『人若遵守我的道，就永遠不嘗死味。』&lt;br />
8：53 難道你比我們的祖宗亞伯拉罕還大嗎？他死了，眾先知也死了，你將自己當作甚麼人呢？」&lt;br />
8：54 耶穌回答說：「我若榮耀自己，我的榮耀就算不得甚麼；榮耀我的乃是我的父，就是你們所說是你們的　神。&lt;br />
8：55 你們未曾認識他；我卻認識他。我若說不認識他，我就是說謊的，像你們一樣；但我認識他，也遵守他的道。&lt;br />
8：56 你們的祖宗亞伯拉罕歡歡喜喜地仰望我的日子，既看見了就快樂。」&lt;br />
8：57 猶太人說：「你還沒有五十歲，豈見過亞伯拉罕呢？」&lt;br />
8：58 耶穌說：「我實實在在地告訴你們，還沒有亞伯拉罕就有了我。」&lt;br />
8：59 於是他們拿石頭要打他；耶穌卻躲藏，從殿裏出去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 8：51 我實實在在地告訴你們，人若遵守我的道，就永遠不見死。&lt;br />
8：55 你們未曾認識他；我卻認識他。我若說不認識他，我就是說謊的，像你們一樣；但我認識他，也遵守他的道。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v48這裏的猶太人，按照上下文：v31「耶穌對信他的猶太人說…」就是這一群人本來是信耶穌的，但後來聽耶穌越講越多，就越來越不信。後來耶穌責備他們仍然活在罪惡之中，而且是屬魔鬼的，這些話惹怒了他們，反過來罵耶穌：「我們說你是撒瑪利亞人，並且是鬼附著的，這話豈不正對嗎？」我們真的是很感慨，在約翰福音 充滿了這樣的人，就是有人因為神蹟，有人因為吃餅得飽，有人有別樣的動機，就像賣主的猶大一樣，或許還有像使徒行傳中行邪術的西門（徒8：9~24），雖然受了洗，卻想要用錢買恩賜，彼得責備他要重新悔改：「你的銀子和你一同滅亡罷。因你想神的恩賜，是可以用錢買的。你在這道上無分無關；因為在神面前，你的心不正。你當懊悔你這罪惡，祈求主，或者你心裡的意念可得赦免。」&lt;br />
&lt;br />
到底什麼是信耶穌？在約翰福音 中有許多不同人，曾經有過不同的動機信耶穌，但只信了一段時間，後來因為無法從耶穌得著想要的事物，或者越來越不能相信耶穌所說的話，就不信了，信不下去了，甚至開始攻擊耶穌，就像v48這裏不爽被耶穌責備，反過來攻擊耶穌是被鬼附的。或許從約翰福音 我們可以學到寶貴的功課，真正的信耶穌，可能要等到我們見主面的那一刻：「忍耐到底的，必然得救」！信主的過程中，許多人無法支持到最後一刻，就半途而廢了。最重要的原因是因為我們一開始的動機就錯了，又加上我們不是從信心入門，而是從「利用耶穌」入門！但即使如此，我們隨時都可以悔改，即使動機錯誤也可以悔改，否則我們肯定信不下去，因為信耶穌不是為了滿足一己私慾，而是跟隨主完成神的旨意。&lt;br />
&lt;br />
v51「我實實在在地告訴你們，人若遵守我的道，就永遠不見死。」整本聖經，包括新約，不斷提到「遵守主的道」：&lt;br />
太7：21「凡稱呼我『主啊，主啊』的人不能都進天國；惟獨遵行我天父旨意的人才能進去。」&lt;br />
可3：35「凡遵行上帝旨意的人就是我的弟兄姊妹和母親了。」&lt;br />
約8：31「耶穌對信他的猶太人說：『你們若常常遵守我的道，就真是我的門徒。』」&lt;br />
約8：51 「我實實在在地告訴你們，人若遵守我的道，就永遠不見死。」&lt;br />
約15：14「你們若遵行我所吩咐的，就是我的朋友了。」&lt;br />
…&lt;br />
（2）這些話都是十分的明確，也是相當地嚴厲。我們在世上活著，雖然不可能完全遵守神的真理，但仍不能因此而逃避我們的責任。我們需要倚靠聖靈的幫助，需要更多治死老我與私慾，需要操練敬虔，需要多結生命的果子，需要負起責任在屬靈生命中不斷長大成長！我們能做的，就是往成長的道路上快跑跟隨主，一天一點，一滴，日漸改變成長，絕不可漠視神的命令與我們的責任，使自己陷入危險的境地。&lt;br />
&lt;br />
v54~59，耶穌教導猶太人，祂是自有永有的神，是父神所差來的，甚至比猶太人的祖先亞伯拉罕更大，這些話都惹火了猶太人，即使早先信耶穌的人，也因為耶穌的這番話而不信了，甚至想要殺害耶穌。我一直在想，為什麼耶穌講話都這麼「不合人情」？耶穌難道不知道祂講的話太過艱深，叫一般人聽不懂嗎？而且很容易惹怒、絆倒這些聽道的猶太人？為什麼耶穌不能多講一些柔性的話，慢慢引導呢？我沒有什麼標準答案。我個人的想法，覺得耶穌非常在意一個人信主的動機，而且想盡辦法要指出他們「錯誤的觀念、動機、態度」，要他們一開始就先調整、悔改、更新他們對神正確的認識與態度、動機。耶穌所說的一切教導，都是與墮落、驕傲的人性敵擋的，除非人先謙卑、悔改，否則完全無法接受與相信祂的話，就像撒瑪利亞婦人一樣。&lt;br />
&lt;br />
耶穌的福音，不是為了討好世人而設計的，所以祂從來不用話語或神蹟來討好世人。神是愛，但這個愛必須挑戰人對神是謙卑的，是尊主為大，是放下個人主權，將主權完全交給神，謙卑成為僕人，信靠、順服、跟隨。如果人願意在一開始就抱持如此正確的態度來跟隨主，就會經歷神信實的保守、供應、引導。但如果人一開始的動機態度錯誤，就會越來越信不下去，因為他是以自我為中心，而非以神為中心，就會發現神的道是不會妥協的，要悔改的是我們，而不是神。耶穌在聖經中所說的一切話，我們也說過，必須「從信心入門」，而且從「遵行神的道」開始，我們就越來越能明白，越來越相信。那些自以為是的大頭腦的人，或是不肯捨己順服的人，恐怕會信不下去，也一直很難真正認識這位「真理的神」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>基督徒如果只是活在教會、學校、公家單位等就可能比較「單純與安全」，但是一旦踏入職場，或是男孩子要當兵，情況就會變得相當地複雜。會有各種指責、定罪、控告，甚至嫉妒、爭鬥、打壓…。就像耶穌在世上的服事，明明就是愛神愛人、榮神益人，但永遠都有一群看不慣的人跳出來指責耶穌，只是因為耶穌「不符他們心中的期待」。當然許多時候罪人也會成為魔鬼控告定罪的器皿，所以我們一方面小心不要被魔鬼利用成為「打手」，另一方面也要時刻儆醒活在「神的話與神的靈」之中。聖經不能只是「死的字句」成為我們的捆綁，而是靠聖靈的大能能敵擋一切攻擊，我們需要與聖靈有真實親密的關係，才能活用聖經經文，應用在每天日常的生活場景之中。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 01 QT 約翰福音 9：1~12</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250201_000055/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250201_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 9：1~12&lt;br />
9：1 耶穌過去的時候，看見一個人生來是瞎眼的。&lt;br />
9：2 門徒問耶穌說：「拉比，這人生來是瞎眼的，是誰犯了罪？是這人呢？是他父母呢？」&lt;br />
9：3 耶穌回答說：「也不是這人犯了罪，也不是他父母犯了罪，是要在他身上顯出　神的作為來。&lt;br />
9：4 趁著白日，我們必須做那差我來者的工；黑夜將到，就沒有人能做工了。&lt;br />
9：5 我在世上的時候，是世上的光。」&lt;br />
9：6 耶穌說了這話，就吐唾沫在地上，用唾沫和泥抹在瞎子的眼睛上，&lt;br />
9：7 對他說：「你往西羅亞池子裏去洗。」（西羅亞翻出來就是「奉差遣」。）他去一洗，回頭就看見了。&lt;br />
9：8 他的鄰舍和那素常見他是討飯的，就說：「這不是那從前坐著討飯的人嗎？」&lt;br />
9：9 有人說：「是他」；又有人說：「不是，卻是像他。」他自己說：「是我。」&lt;br />
9：10 他們對他說：「你的眼睛是怎麼開的呢？」&lt;br />
9：11 他回答說：「有一個人，名叫耶穌，他和泥抹我的眼睛，對我說：『你往西羅亞池子去洗。』我去一洗，就看見了。」&lt;br />
9：12 他們說：「那個人在哪裏？」他說：「我不知道。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 9：3 耶穌回答說：「也不是這人犯了罪，也不是他父母犯了罪，是要在他身上顯出　神的作為來。&lt;br />
9：4 趁著白日，我們必須做那差我來者的工；黑夜將到，就沒有人能做工了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）約翰福音 寫作的編排很有意思。到目前為止，我們看見耶穌總是行了一次次的神蹟，然後藉由這個神蹟引發了一段對話，產生了一次耶穌的「機會教育」，教導百姓明白真理的啟示與屬靈的奧秘。甚至耶穌還經常故意地破壞當時守安息日的規定，上次在安息日醫好了畢士大池38年的病人，今天的經文又在安息日醫好了一個瞎子。耶穌一次次地衝撞當時候宗教律法的禁忌，針對安息日、聖殿、宗教領袖都有「看似不敬的作法說法」，要把人從宗教形式的框架中帶到「心靈與誠實」的敬拜，看重「神的靈與神的話」，重新認識「道成肉身的耶穌」與「十字架對付老我與罪惡的救恩」！&lt;br />
&lt;br />
v2~ 5門徒問耶穌一個生來是瞎眼的人，瞎眼的原因是因為誰犯了罪？是這人呢？是他父母呢？猶太人從舊約領受的教導一直有宗教的人生觀，想到一切的苦難可能是人的罪帶出罪的咒詛。換作今天的一般人，可能會想到的只是科學或基因的問題而已。但是門徒的問題很敏感，到底我們人生的疾病、痛苦、患難…，是出於當事人的罪？是祖先的罪？有時候我們也看見就算是今天的教會也有許多這樣的疑惑與探索。其實從以前的QT我們已經探討的夠多了！面對一個問題，不會只有一套「標準程序與答案」，可以滿足我們的疑惑。而是需要事事求問神，但比起究查原因更重要的事情是，透過這些疾病、痛苦、艱難，我們如何可以從神得著幫助，包括屬靈與外顯的幫助，叫神的名得著榮耀，恐怕需要從這樣的角度去看事情，才是最好的方向。&lt;br />
&lt;br />
人有沒有罪？祖先有沒有罪？當然都有罪，甚至連嬰孩一出生都有原罪，這是神學上的真理，世人都犯了罪，虧缺了神的榮耀。我們的罪從祖先而來，而且是無可救藥，註定滅亡。罪會不會帶來疾病、咒詛、災難、滅亡…，當然這些都是罪的咒詛。但這是大方向，至於一個人身上的疾病、痛苦、患難…，是不是一定都是他的罪或祖先的罪造成的？我們就不能保證一定是或不是，否則一不小心就會錯誤的定了人的罪，造成更大的問題。我們舉過很多的例子，有可能是別人的罪，有可能不是罪，而是人的失誤或沒有盡好責任，就像人不運動又作息不正常、亂吃亂喝也會生病一樣。&lt;br />
&lt;br />
（2）也有很大的可能是給魔鬼留了破口造成魔鬼的攻擊攪擾，或是很可能是從神而來的考驗、磨練、塑造的機會。有可能我們禱告了神會告訴我們原因，但也更有可能我們一輩子不知道我們為什麼會遭遇到這些事，因為有時候神要我們學習的是積極的面對問題，勝過問題，或是像保羅學到的「主恩夠用」！所以沒有所謂的「一套標準流程答案」可以套用所有的情境。我們在面對自己或別人的問題時要很小心，不要胡亂定罪或套用公式，而是事事求問神，但更重要的是從這當中學到生命的功課，多結聖靈的果子，追求永恆的福分，也叫主名得著榮耀！&lt;br />
&lt;br />
不但人生病、受苦可能會有很多不同的原因或情況，就連耶穌治病的方式，也是獨一無二，隨著聖靈的感動引導，作出不同方式的回應。耶穌大可以像過去一樣，講一句話就叫瞎子看見了，但這一次卻大費周章，先吐唾沫在地上，再用唾沫和泥抹在瞎子的眼睛上，然後還叫他往西羅亞池子裏去洗，最後洗完之後，還需要「回頭」才看見了。為什麼要這麼麻煩？我們不知道，也不需要知道，因為神作事就是如此，伯5：9「祂行大事不可測度，行奇事不可勝數。」、賽55：9「天怎樣高過地，照樣，我的道路高過你們的道路，我的意念高過你們的意念。」我們需要學習的，就是完全信靠神，順服神的帶領。在跟隨主的道路上，我們不能明白一切事情的原因，也無法了解每一次事情解決的方式。跟隨主永遠沒有什麼叫作「公式」，神總是「因材施教」，總是「獨行奇事」。我們能做的最好的事，就是緊緊連結於神，隨事不住地求問、跟隨、順服、信靠。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>在聖經中我們看見許多造成疾病不同的案例，包括罪惡造成的疾病，或是魔鬼造成的疾病、為了熬煉生命而有的疾病、為了「體會神的恩典夠用」而有的疾病，甚至在這裏是「為了神的榮耀而有的疾病」…。我們若非聖靈的啟示，實在沒有辦法用一套簡單的邏輯與公式來解決所有的問題，雖然在醫學上醫生可能會有「各種不同的假設說法」，但是人不只有身體的層面，也包括靈魂的層面。我們千萬不要隨便給別人一個簡單卻隨便的答覆造成更大的困擾，而是學習「身體的部份好好看醫生詳細檢查」，心裏的層面抵擋負面的情緒思想（淫亂、苦毒、不饒恕…）並且悔改，保守己心勝過保守一切。靈裏的層面斷絕與一切偶像黑暗權勢的連繫，分別自己歸耶和華為聖，用神的話語來抵擋魔鬼並且護衛己心。最後學會與聖靈時常親密，用「神的靈與神的話」來連結於神，裝備自己。不但我們自己應當好好操練，也應當教導訓練主的門徒如此去行！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 02 QT 約翰福音 9：13~34</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250202_000055/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250202_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 9：13~34&lt;br />
9：13 他們把從前瞎眼的人帶到法利賽人那裏。&lt;br />
9：14 耶穌和泥開他眼睛的日子是安息日。&lt;br />
9：15 法利賽人也問他是怎麼得看見的。瞎子對他們說：「他把泥抹在我的眼睛上，我去一洗，就看見了。」&lt;br />
9：16 法利賽人中有的說：「這個人不是從　神來的，因為他不守安息日。」又有人說：「一個罪人怎能行這樣的神蹟呢？」他們就起了紛爭。&lt;br />
9：17 他們又對瞎子說：「他既然開了你的眼睛，你說他是怎樣的人呢？」他說：「是個先知。」&lt;br />
9：18 猶太人不信他從前是瞎眼，後來能看見的，等到叫了他的父母來，&lt;br />
9：19 問他們說：「這是你們的兒子嗎？你們說他生來是瞎眼的，如今怎麼能看見了呢？」&lt;br />
9：20 他父母回答說：「他是我們的兒子，生來就瞎眼，這是我們知道的。&lt;br />
9：21 至於他如今怎麼能看見，我們卻不知道；是誰開了他的眼睛，我們也不知道。他已經成了人，你們問他吧，他自己必能說。」&lt;br />
9：22 他父母說這話，是怕猶太人；因為猶太人已經商議定了，若有認耶穌是基督的，要把他趕出會堂。&lt;br />
9：23 因此他父母說：「他已經成了人，你們問他吧。」&lt;br />
9：24 所以法利賽人第二次叫了那從前瞎眼的人來，對他說：「你該將榮耀歸給　神，我們知道這人是個罪人。」&lt;br />
9：25 他說：「他是個罪人不是，我不知道；有一件事我知道，從前我是眼瞎的，如今能看見了。」&lt;br />
9：26 他們就問他說：「他向你做甚麼？是怎麼開了你的眼睛呢？」&lt;br />
9：27 他回答說：「我方才告訴你們，你們不聽，為甚麼又要聽呢？莫非你們也要作他的門徒嗎？」&lt;br />
9：28 他們就罵他說：「你是他的門徒；我們是摩西的門徒。&lt;br />
9：29 　神對摩西說話是我們知道的；只是這個人，我們不知道他從哪裏來！」&lt;br />
9：30 那人回答說：「他開了我的眼睛，你們竟不知道他從哪裏來，這真是奇怪！&lt;br />
9：31 我們知道　神不聽罪人，惟有敬奉　神、遵行他旨意的，　神才聽他。&lt;br />
9：32 從創世以來，未曾聽見有人把生來是瞎子的眼睛開了。&lt;br />
9：33 這人若不是從　神來的，甚麼也不能做。」&lt;br />
9：34 他們回答說：「你全然生在罪孽中，還要教訓我們嗎？」於是把他趕出去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 9：25 他說：他是個罪人不是，我不知道；有一件事我知道，從前我是眼瞎的，如今能看見了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v13「他們把從前瞎眼的人帶到法利賽人那裏。」為什麼要帶這人去見法利賽人，因為v14「耶穌和泥開他眼睛的日子是安息日。」這讓我們看了十分的感慨，一個從出生就瞎眼的人，眼睛終於看見了，我們竟然沒有喜樂之情，沒有慈愛之心，有的卻只是「這事干犯了安息日」這一個律法的規定。從這件事看起來，以色列人死守舊約律法已經到了一個地步，真正心裏愛神愛人的心都已經消失殆盡了，僅存的就是「為律法而律法」，而不是為了愛神愛人，甘心遵行神的話語。文士法利賽人是很明顯地變成假冒偽善的宗教徒，但是一般猶太人，我想大部份也變成了形式上的宗教徒，而不是活出信仰的神的兒女，這是相當悲哀的事，也是我們信耶穌之人的警戒！當律法取代了愛神愛人的心，那麼我們已經失去屬靈的生命，只是徒具形式而已。&lt;br />
&lt;br />
v15~33這段經文有三組人馬，一個是瞎眼醫好的人，一組是法利賽人與不信的猶太人，一組是被醫好之人的父母。我們看見法利賽人與不信的猶太人，已經被不信耶穌的偏見或成見弄瞎了「心眼」，他們的眼睛沒瞎，屬靈的心眼卻瞎了，處處表現「為反對而反對」，就好像有人是「先畫靶再射箭」一樣，不管你說什麼，「我說你有罪你就是有罪，我是你是錯的，你就是錯的。」他們只拿出有利自己的經文出來支持錯誤的論點，卻不知道心已偏於邪，扭曲神的旨意，想盡辦法威脅與利用被醫好之人，想要陷耶穌入罪。&lt;br />
&lt;br />
（2）第二組人馬就是瞎眼被醫好之人的父母，他們知道如果得罪了法利賽人，可能會落到「被趕出會堂的命運」：v22「他父母說這話，是怕猶太人。因為猶太人已經商議定了，若有認耶穌是基督的，要把他趕出會堂。」徒5：29「彼得和眾使徒回答說：『順從神，不順從人，是應當的。』」、箴29：25「懼怕人的，陷入網羅；惟有倚靠耶和華的，必得安穩。」、太10：32~33「凡在人面前認我的，我在我天上的父面前也必認他；凡在人面前不認我的，我在我天上的父面前也必不認他。」這是我們一生都要學習的功課，寧可得罪人，千萬不要得罪神。&lt;br />
&lt;br />
第三組就是那位瞎眼被醫好的人，他一開始就順服耶穌在他身上所做的事，聽從耶穌的吩咐，因此得著了痊癒。他一開始承認耶穌是先知（v17），如果我們繼續看明天的經文，就知道他後來相信耶穌就是神的兒子。他有一個剛強勇敢的心，就是一直無懼於法利賽人這群宗教領袖的威脅恐嚇，不怕他們把他趕出會堂；也不怕這些猶太同胞的歧視排擠，而決定說出實情為耶穌辨駁：「「他是個罪人不是，我不知道；有一件事我知道，從前我是眼瞎的，如今能看見了。」、「我們知道　神不聽罪人，惟有敬奉　神、遵行他旨意的，　神才聽他。從創世以來，未曾聽見有人把生來是瞎子的眼睛開了。這人若不是從　神來的，甚麼也不能做。」這一番話，打臉了法利賽人，也叫仇敵失去可以控告耶穌的話柄。最後法利賽人老羞成怒：「『你全然生在罪孽中，還要教訓我們嗎？』於是把他趕出去了。」如果我信神信到屬靈已經眼瞎耳聾，心地剛硬至此，真是相當可悲了！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>同樣是神蹟，卻可以對不同的人產生不同的反應。有的人經歷了神蹟，想的是對我有什麼好處或壞處，立足點是「自我中心」。就像文士法利賽人，明明看見了神蹟，卻只想到耶穌「功高震主」，危及了自己的宗教領袖地位，竟然無視神的作為只想要除滅耶穌。有的人就像瞎眼之人的父母，明明見了神蹟與天大的喜事，卻因為擔心自己的好處或權利被剝奪，怕人不怕神，只好裝傻企圖明哲保身。第三種人是見了或經歷了神蹟，他看重的不是自己得到什麼好處，而是看見神的恩典與偉大，敬畏神卻不怕人，尊主為大，這才是真正的悔改，真正的以神為中心。看見神蹟卻不悔改，恐怕罪就更大了，我們到底要看什麼？要看神的作為（神蹟），還是要看見坐寶座的至高神！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 03 QT 約翰福音 9：35~41</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250203_000055/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250203_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 9：35~41&lt;br />
9：35 耶穌聽說他們把他趕出去，後來遇見他，就說：「你信　神的兒子嗎？」&lt;br />
9：36 他回答說：「主啊，誰是　神的兒子，叫我信他呢？」&lt;br />
9：37 耶穌說：「你已經看見他，現在和你說話的就是他。」&lt;br />
9：38 他說：「主啊，我信！」就拜耶穌。&lt;br />
9：39 耶穌說：「我為審判到這世上來，叫不能看見的，可以看見；能看見的，反瞎了眼。」&lt;br />
9：40 同他在那裏的法利賽人聽見這話，就說：「難道我們也瞎了眼嗎？」&lt;br />
9：41 耶穌對他們說：「你們若瞎了眼，就沒有罪了；但如今你們說『我們能看見』，所以你們的罪還在。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 9：39 耶穌說：我為審判到這世上來，叫不能看見的，可以看見；能看見的，反瞎了眼。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）這位瞎眼被醫好的人，一開始把耶穌當作一個普通人，後來被醫好後稱耶穌為「先知」，現在稱耶穌為「主」，最後相信耶穌是「神的兒子」，並且拜祂，這個得救的過程，很像是撒瑪利亞井邊的婦人一樣，一開始認為耶穌只是一個猶太人，後來認為耶穌是先知，最後相信耶穌就是基督，是救世主。這二個是得救的見證，只是一個因為神蹟，另一個沒有經歷神蹟（只是耶穌說出了婦人的光景），就信了。但是同樣約翰福音 ，我們也看見第五章那個躺了38年的人，耶穌後來在聖殿遇見他，顯然他在犯罪，或可能他有犯罪的傾向，所以耶穌對他說的是：不要再犯罪，免得遭遇更可怕的事。這人對耶穌是誰沒有興趣，得醫治之後卻利用被醫好的身體活在罪惡之中，顯然是沒有得救的，即使經歷如此大的神蹟。&lt;br />
&lt;br />
約8章有一些本來信耶穌的猶太人，後來因為耶穌責備他們不行真理，活在罪中，就信不下去了，反過來攻擊耶穌，想要殺害祂。約二章有一些人因為見了神蹟，耶穌因為他們的動機不正而不將心交託給他們。約六章有上萬人經歷吃餅得飽，後來不知道有多少人來擁戴耶穌作王，耶穌卻直接戳破他們錯誤的動機，講道勸勉他們悔改追求屬靈與永生，卻全都退去了。我們又想到路17章耶穌醫好10個長大痲瘋的病人，這對他們而言也是天大的神蹟，再一次的重生，但只有1個回來感謝耶穌，讓耶穌還咤異其餘9人在那裏？重點不是耶穌計較人的感恩，而是感恩的人不但經歷身體的得醫治，也見證生命的悔改與更新。而9個不懂感恩的人，很可能就跟那個38年被醫好的病人，身體好了，靈魂卻沒有得救，繼續活在罪中，用被耶穌醫好的身體來犯罪得罪神，末後的光景將會更嚴重。重點是與耶穌擦身而過，得到今生的祝福，卻失去了永恆的靈魂，悲哀莫過如此！&lt;br />
&lt;br />
（2）v39~41耶穌傳道三年半，祂所傳講的真理，重點都在於調整世人的眼目，要把世人的眼目從物質的世界，不管是錢財、吃喝、身體…，轉向屬靈的生命；把追求今生，不管是財富、政治、宗教，轉向追求永恆的生命與獎賞。耶穌所說的話，必須用屬靈的角度來解讀，所以要求人必須謙卑放下自我，領受聖靈的啟示與光照，才能明白。如果我們自以為知道，自我中心，就像法利賽人一樣，或是我們滿腦想的都是今生的財富、健康與需要，恐怕我們就會完全聽不懂，或是聽不下去耶穌所說的道理。所以耶穌才會說，那個身體上眼瞎的人，得醫治之後，靈魂的眼睛也一起得了醫治，得以認識神，走上跟隨神的腳步。反而是身體上眼睛沒有瞎的人，卻是靈魂上的瞎眼者，面對耶穌還是不認識，甚至想要殺了神的兒子，因為聽不下去耶穌責備他們的話。&lt;br />
&lt;br />
神的話必須倚靠神的靈（聖靈）來啟示真理，來光照我們裏面的黑暗與敗壞。神的話語更必須倚靠聖靈加添屬靈的力量，我們才能夠有能力遵行，而不是靠人軟弱的肉體能知不能行。有些人經歷許多的神蹟卻沒有得救，有些人讀了聖經，服事上帝，也一樣沒有得救；有些人沒有經歷什麼神蹟，卻因為單純相信神的話語就得救了，而且認真跟隨主。一個人能夠信主，絕不是單純是有沒有神蹟的問題，而是人心是否已經預備好成為謙卑柔軟的好土，加上純正的真理與聖靈的幫助，能信主真的是神蹟，但願意順服跟隨主，才是更大的神蹟，求主憐憫！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>人若是屬乎肉體，意思就是隨從肉體的私慾，卻不是把肉體放在聖靈的掌權之下，讓神來管理，那麼我們就會陷入靈裏的「眼瞎、耳聾、心亡…」。肉體應當為了屬靈的生命而效力，肉體需要被約束、節制甚至私慾要被「治死」，好讓我們屬靈的新生命被聖靈充滿管理，活出得勝的新生命，得以長大成熟。甚至許多基督徒已經信主了，完全無視屬靈生命的成長，整天想的就是「吃什麼、喝什麼、穿什麼」這些外邦人所求的，甚至禱告也只是利用神來滿足我們「今生的享受」，這就是我們還是不明白真理，還是活在肉體私慾之中，有什麼事比「入寶山卻空手而返」更悲哀的事呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 04 QT 約翰福音 10：1~10</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250204_000055/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250204_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 10：1~10&lt;br />
10：1 「我實實在在地告訴你們，人進羊圈，不從門進去，倒從別處爬進去，那人就是賊，就是強盜。&lt;br />
10：2 從門進去的，才是羊的牧人。&lt;br />
10：3 看門的就給他開門；羊也聽他的聲音。他按著名叫自己的羊，把羊領出來。&lt;br />
10：4 既放出自己的羊來，就在前頭走，羊也跟著他，因為認得他的聲音。&lt;br />
10：5 羊不跟著生人；因為不認得他的聲音，必要逃跑。」&lt;br />
10：6 耶穌將這比喻告訴他們，但他們不明白所說的是甚麼意思。&lt;br />
10：7 所以，耶穌又對他們說：「我實實在在地告訴你們，我就是羊的門。&lt;br />
10：8 凡在我以先來的都是賊，是強盜；羊卻不聽他們。&lt;br />
10：9 我就是門；凡從我進來的，必然得救，並且出入得草吃。&lt;br />
10：10 盜賊來，無非要偷竊，殺害，毀壞；我來了，是要叫羊（或譯：人）得生命，並且得的更豐盛。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 10：3 看門的就給他開門；羊也聽他的聲音。他按著名叫自己的羊，把羊領出來。&lt;br />
10：9 我就是門；凡從我進來的，必然得救，並且出入得草吃。&lt;br />
10：10 盜賊來，無非要偷竊，殺害，毀壞；我來了，是要叫羊（或譯：人）得生命，並且得的更豐盛。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）這一段經文耶穌用了二個比喻來講祂自己與神子民的關係。v1~6耶穌比喻自己是好牧人，屬神的子民是羊群，賊、強盜是指法利賽人、要把人帶到宗教律法而非有神生命信仰的宗教領袖，當然也可以包括保羅說滲透教會的假先知、假使徒、假教師…。v3「看門的」有人說是「施洗約翰或眾先知」，也有牧者認為是在教會裏面把關的，可以指的是教會裏面的長老、監督或是屬靈的父老們。我們一般人會說教會裏面引導群羊的牧者或屬靈父老們是小牧者，耶穌是大牧者，但在這個比喻中，耶穌就是好牧人，而教會裏面的領袖只是「看門的」。&lt;br />
&lt;br />
教會如果容讓錯誤的教導進入羊的生命，就等於是讓這些強盜與賊來殺害、毀壞群羊的生命。所以教會必須傳講純正的真理，引導群羊直接到牧人的面前來跟隨神，而不是到牧師的面前跟隨牧師，造成許多羊認得牧師的聲音，卻不認得耶穌的聲音，只跟牧師有關係，卻取代跟耶穌有個人生命的關係，這就變成了拜偶像。v3「羊也聽他的聲音。他按著名叫自己的羊，把羊領出來。」只要是真正得救屬於神的子民，就一定能夠聽見、分辨神的聲音，這是聖靈給我們的應許。很多基督徒一直強調自己聽不到神的聲音，這是有問題的生命，可能是被罪或私慾纏累，可能是沒有好好讀聖經，也沒有與聖靈建立起個人親密的關係，這樣的基督徒需要更新改變，正常的基督徒應該會分辨神或魔鬼的聲音的：v5「羊不跟著生人；因為不認得他的聲音，必要逃跑。」那些宗教領袖像法利賽人要把人帶到宗教而非生命道路的，都是強盜、都是賊，當然也包括異端邪說在內。而教會中的領袖，應該把人帶到大牧人的面前，讓每隻屬神的羊都能聽見神的聲音，而不是只光會聽牧師講道而已。&lt;br />
&lt;br />
（2）v7~10第二個比喻，耶穌說自己是羊的門，唯有從耶穌入門的，才能得救，才有草吃。除了耶穌之外的其他門（管道、途徑），都是強盜、都是賊，一個正常的羊是會分辨的，而且會拒絕跟隨這些盜賊。有一個很重要分辨的標準，就是跟隨盜賊（法利賽人、宗教律法、異端邪說…）的羊，只會受到虧損：「偷竊，殺害，毀壞」。但是跟隨耶穌的羊群，會經驗得著屬靈的新生命，並且得的更豐盛。另外一處聖經的說法，就是「從果子看見樹」，從一個人生命真實呈現出來的結果、是否活出基督的性情與品格，就可以知道這個人到底信的是什麼？或是到底有沒有在信耶穌，在跟隨耶穌，或是跟隨瞎子？跟到旁門左道去了，我們從他們生命中真實活出來的結果，就可以判斷出來。&lt;br />
&lt;br />
這段經文最重要的結論，就是我們每一個屬神的小羊，最終目標是直接跟隨耶穌！大家一起跟隨！而不是先跟隨牧師，再由牧師來跟耶穌，這是今天許多基督徒比較無知的地方。牧師不是取代耶穌，而是帶領大家一起來跟隨耶穌，而不是帶領大家瞎子領瞎子，帶到宗教形式與無生命的律法，好像老底嘉教會一樣，主被教會排擠到門外去叩門了，不在教會裏面了，除非教會悔改，否則我們的信仰很熱鬧，但是耶穌不見了。第二個，就是每隻小羊跟隨耶穌，一定能夠聽得見耶穌的聲音，也因此能夠得著屬靈的新生命，並且屬靈生命能夠不斷成長、多結果子。如果我們一直聽不見神的聲音，我們就與耶穌沒有正確的關係，也不可能長大成熟，活出豐盛的生命。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>最近與一對夫妻交通，其中姊妹分享有一年大病，找遍醫生都無法查出病因，十分的痛苦。直到聖靈感動她打電話給一位久未聯絡的朋友，那位朋友也不是基督徒，甚至兩人關係也沒有很好。但是當這位姊妹謙卑順服的時候，那位朋友聽完姊妹的近況，竟然一口道出這位姊妹真正的病因。更神奇的是，一年來醫生無法看好的疾病，打完電話馬上得著完全的醫治，也不需要再看醫生了。這位姊妹分享神要她學「謙卑」的功課，好像乃縵將軍本來很驕傲，卻謙卑聽從婢女的建議，遠道去到約旦河沐浴七次，完全得著醫治。這位姊妹生命有許多被神破碎的記號，卻對神更加謙卑與愛慕，因為她向來學習愛慕聖經，與聆聽聖靈微小的聲音。與神有正常關係的基督徒，除了應當愛慕神的話語，也應當與聖靈有真實親密的關係 — 「羊也聽他的聲音」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 05 QT 約翰福音 10：11~21</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250205_000055/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250205_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 10：11~21&lt;br />
10：11 我是好牧人；好牧人為羊捨命。&lt;br />
10：12 若是雇工，不是牧人，羊也不是他自己的，他看見狼來，就撇下羊逃走；狼抓住羊，趕散了羊群。&lt;br />
10：13 雇工逃走，因他是雇工，並不顧念羊。&lt;br />
10：14 我是好牧人；我認識我的羊，我的羊也認識我，&lt;br />
10：15 正如父認識我，我也認識父一樣；並且我為羊捨命。&lt;br />
10：16 我另外有羊，不是這圈裏的；我必須領他們來，他們也要聽我的聲音，並且要合成一群，歸一個牧人了。&lt;br />
10：17 我父愛我；因我將命捨去，好再取回來。&lt;br />
10：18 沒有人奪我的命去，是我自己捨的。我有權柄捨了，也有權柄取回來。這是我從我父所受的命令。」&lt;br />
10：19 猶太人為這些話又起了紛爭。&lt;br />
10：20 內中有好些人說：「他是被鬼附著，而且瘋了，為甚麼聽他呢？」&lt;br />
10：21 又有人說：「這不是鬼附之人所說的話。鬼豈能叫瞎子的眼睛開了呢？」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約翰福音 10：11~21&lt;br />
10：11 我是好牧人；好牧人為羊捨命。&lt;br />
10：12 若是雇工，不是牧人，羊也不是他自己的，他看見狼來，就撇下羊逃走；狼抓住羊，趕散了羊群。&lt;br />
10：13 雇工逃走，因他是雇工，並不顧念羊。&lt;br />
10：14 我是好牧人；我認識我的羊，我的羊也認識我，&lt;br />
10：15 正如父認識我，我也認識父一樣；並且我為羊捨命。&lt;br />
10：16 我另外有羊，不是這圈裏的；我必須領他們來，他們也要聽我的聲音，並且要合成一群，歸一個牧人了。&lt;br />
10：17 我父愛我；因我將命捨去，好再取回來。&lt;br />
10：18 沒有人奪我的命去，是我自己捨的。我有權柄捨了，也有權柄取回來。這是我從我父所受的命令。」&lt;br />
10：19 猶太人為這些話又起了紛爭。&lt;br />
10：20 內中有好些人說：「他是被鬼附著，而且瘋了，為甚麼聽他呢？」&lt;br />
10：21 又有人說：「這不是鬼附之人所說的話。鬼豈能叫瞎子的眼睛開了呢？」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）耶穌自比為好牧人，與雇工（指的是法利賽人等宗教領袖）有什麼差別？v11「我是好牧人；好牧人為羊捨命。」雖然聖經有時候也會將服事神的牧者比喻作牧人，但在這裏「為羊捨命」的牧人指的就是耶穌。猶太人不明白神的兒子來到世上，不是解決他們的政治、經濟、民生問題，而是解決「罪」的問題。想要解決罪惡的問題，只有一條出路，就是讓神的兒子耶穌替所有的罪人死，因為耶穌是好牧人。今天除了耶穌之外，世人都犯了罪，沒有任何一個人有資格去為其他人死，因為我們每個人都是該死的。即便是宗教領袖，耶穌直言他們當中都是「雇工」，雇工是因為「工價、薪水、金錢或是世上的名利、地位…」等原因來工作的，工作心裏想的不是羊群，而是自己的薪水、福利、好處，有沒有受到虧損。好牧人是甘願為羊捨命，但雇工則是利用羊群來滿足自己的生活與需要，這二者完全不同。&lt;br />
&lt;br />
當然我們也可以說「工人得工價是應該的」，所以耶穌看的不是外表，而是動機與心態的問題。雇工的動機是自己，但是耶穌的動機是神愛世人，而不是為了自己。要是為了自己，耶穌根本不需要死，因為世人犯了該死的罪，而且不認識神，甚至一心想要殺害耶穌，罪人對耶穌沒有一點貢獻，只會帶來許多的麻煩。神愛世人的重點不是世人，而是神就是愛，神的愛無法不給出去，無法斤斤計較，也無法見死不救。當然神的愛也不是沒有任何原則，這原則就是真理。神愛世人，為每一個罪人捨命，但從人的角度而言，能不能領受這份恩典，就看自己有沒有信心領受，信的人就得著了，不信的人就自擔罪責與神隔絕。神是大牧者，為羊捨命，神的門徒是小牧者，把小羊帶到神的羊圈中：「他們也要聽我的聲音，並且要合成一群，歸一個牧人了。」這裏要打破宗派與牧師的迷思，我們不是把人帶到許多不同的羊圈，歸許多不同的牧師管理，聽許多不同牧師的聲音，而是所有神的僕人使女，都是把羊群帶到「一個羊圈」，歸給「一個牧人」，聽「神的聲音」！即使我們會在不同的「教堂」裏面聚會，但是羊群在生活中跟隨耶穌，聽神的聲音，與眾肢體在主愛裏合一，是不容扭曲的。&lt;br />
&lt;br />
（2）v16「我另外有羊，不是這圈裏的。」這是指外邦的基督徒，將來凡信的人，不分猶太人或外邦人，都要歸耶穌在一個圈子裏面，歸一位大牧人管理，這也就是神的國度了。v18「沒有人奪我的命去，是我自己捨的。我有權柄捨了，也有權柄取回來。」耶穌的死，就和耶穌的道成肉身一樣，出自於天父的旨意，但都是耶穌自己甘心樂意的，不出於任何勉強。耶穌的死，不是因為賣主的猶大，不是出於祭司法利賽人等宗教領袖，不是因為羅馬兵丁，而是祂自己主動獻上生命。我們想要服事主，跟隨主，神同樣是用祂的愛來激勵我們，而不是恐嚇脅迫來掌控我們。我們服事、奉獻、順服、跟隨，動機越單純越好，就是「被神的愛激勵」，而不是整天只想到自己能得到什麼好處？服事人或被服事，都是愛與甘願，不要變成雇工，白忙一場，不被紀念。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌親自作了榜樣，祂是「好牧人」，而不是「雇工」。牧人是為了天父的旨意照顧羊群，為羊捨命；而雇工是為了自己的私慾（名利地位），對雇工而言，為了自保羊是可以被犧牲的。但是我們也要小心，好牧人為羊捨命，是為了給罪人機會悔改，把人帶到天父與真理的面前，絕不是「任羊予取予求」，卻離神更遠。世人經常扭曲了「神的愛」，把神的愛包裝成「滿足我一切的慾望」，而不是「領我到天父面前」，塑造我成為聖潔合用的「天國子民」。我們今天的門徒都蒙召成為「小牧人」，同樣要出去帶門徒，把人引到父神面前，使人被聖靈塑造成為「得勝的天國子民」，這個目標千萬不要被人的私慾給扭曲了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 06 QT 約翰福音 10：22~31</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250206_000055/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250206_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 10：22~31&lt;br />
10：22 在耶路撒冷有修殿節，是冬天的時候。&lt;br />
10：23 耶穌在殿裏所羅門的廊下行走。&lt;br />
10：24 猶太人圍著他，說：「你叫我們猶疑不定到幾時呢？你若是基督，就明明地告訴我們。」&lt;br />
10：25 耶穌回答說：「我已經告訴你們，你們不信。我奉我父之名所行的事可以為我作見證；&lt;br />
10：26 只是你們不信，因為你們不是我的羊。&lt;br />
10：27 我的羊聽我的聲音，我也認識他們，他們也跟著我。&lt;br />
10：28 我又賜給他們永生；他們永不滅亡，誰也不能從我手裏把他們奪去。&lt;br />
10：29 我父把羊賜給我，他比萬有都大，誰也不能從我父手裏把他們奪去。&lt;br />
10：30 我與父原為一。」&lt;br />
10：31 猶太人又拿起石頭來要打他。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 10：26 只是你們不信，因為你們不是我的羊。&lt;br />
10：27 我的羊聽我的聲音，我也認識他們，他們也跟著我。&lt;br />
10：28 我又賜給他們永生；他們永不滅亡，誰也不能從我手裏把他們奪去。&lt;br />
10：30 我與父原為一。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v24猶太人圍著耶穌，要耶穌親口明講，祂自己是不是猶太人素來盼望等候的彌賽亞（基督）。耶穌的回答，卻潑了他們冷水：「我已經告訴你們，你們不信。」耶穌用什麼方法一再告訴他們：「我奉我父之名所行的事可以為我作見證。」耶穌行過許多的神蹟，祂的所言所行，曾經用很多的話表示，祂就是上帝的獨生子。甚至祂明說：「我與父原為一。」（v30）但耶穌也知道，會信的人就會相信，不信的人，再怎麼說、怎麼做，還是不會信。甚至有一群不少的人，剛開始信，後來又因為耶穌的所言所行，信不下去，也都不信了。所以耶穌對他們回答的第一個原因，就是「不管我怎麼說，怎麼做，你們就是不會信。」第二個原因，就是因為主說：「你們不是我的羊！」、v27「我的羊聽我的聲音，我也認識他們，他們也跟著我。」主的羊：1.會聽主的聲音；2.主也認得他們；3.他們會順服跟隨主的引導。這是主羊的印證，這些不信的人，不會聽主的話，主也不認得他們（參太7：23「我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」），所以他們也不可能會跟隨主。&lt;br />
&lt;br />
其實在當中，有許多人是從一開始一直都不信耶穌的猶太人；但還有不少人是曾經因為神蹟，因為吃餅得飽信了耶穌，但後來因為得不到「繼續想要的好處」，就退去不跟隨了，許多人就信不下去了。我們看見「法利賽人和撒都該人來試探耶穌，請他從天上顯個神蹟給他們看。」（太16：1）這些人已經見過很多神蹟了，但還是不信，還想繼續看「更大的神蹟」，就像今天很多基督徒一樣一直不斷在追求更多、更大的神蹟，他們已經不能單單相信神的話，也不能因為過去的神蹟就單純相信主，而是不斷在跑特會追求「想看神蹟」，耶穌卻責備他們：「一個邪惡淫亂的世代求神蹟，除了約拿的神蹟以外，再沒有神蹟給他看。」（太16：4）有一些來跟隨主的人，就像賣主的猶大一樣，熱心服事，參加聚會、與一般得救的基督徒沒有二樣，但是他們心裏根本不信，這些人耶穌稱之為「稗子」。&lt;br />
&lt;br />
所以什麼叫做真正的信主，什麼是「得救的真信心」？誰是真正屬於主的羊？是主真正認識的人？我們實在不能憑外表、憑行為來認人，只有主能鑑察人心。我們要追求的就是「忍耐到底」，不要信一半就信不下去了．也要追求「多結生命的果子」，因為不結果子的都要被砍下來。信主很簡單，相信受洗就信了，但證明我們的信心是真實的，是得救的，我們需要經過許多的考驗。生命有不斷成長的空間，而不是坐著等死上天堂。很多人以為自己是信神的，但經過許多的考驗才發現原來我們不是真的信，我們信的是自己以為的神，而不是聖靈啟示聖經中的神。或是我們又信神，但更信魔鬼，腳踏二條船。求主憐憫光照我們，活出主羊的樣式，就是「聽主的聲音，跟隨主的腳蹤行」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我們從耶穌傳福音，可以看見一個人的「意識型態」何等的嚴重與可怕。什麼是「意識型態」？就是以色列人普遍認識上帝要差來的彌賽亞（救世主），只是像大衛一樣的民族英雄，要在政治、軍事領域上帶領他們，重新站在世界舞台上大放異彩。這種意識型態一再把耶穌所傳的福音扭曲、棄絕、厭棄。他們即使看見了耶穌所做的必定是出於上帝，但是卻無法接受耶穌所說的，就是耶穌是神的兒子，是應許要來的彌賽亞，要救的不是他們的政治地位，而是「從罪惡裏拯救出來」。意識型態使我們自陷於思想的框架，跳脫不出，除非聖靈光照加上認罪悔改，否則人無法「接受耶穌的拯救」，也無法「心意更新而變化」。今天有些基督徒雖然得救了，但是卻因為不肯自己好好讀聖經，還是活在舊有的「框架」與「堅固營疊」中繼續敵擋真理，以致於繼續活在嬰孩幼稚的階段，實在需要好好讀聖經，與聖靈親密，使屬靈的生命長大成熟。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 07 QT 約翰福音 10：32~42</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250207_000055/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250207_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 10：32~42&lt;br />
10：32 耶穌對他們說：「我從父顯出許多善事給你們看，你們是為哪一件拿石頭打我呢？」&lt;br />
10：33 猶太人回答說：「我們不是為善事拿石頭打你，是為你說僭妄的話；又為你是個人，反將自己當作　神。」&lt;br />
10：34 耶穌說：「你們的律法上豈不是寫著『我曾說你們是神』嗎？&lt;br />
10：35 經上的話是不能廢的；若那些承受　神道的人尚且稱為神，&lt;br />
10：36 父所分別為聖、又差到世間來的，他自稱是　神的兒子，你們還向他說『你說僭妄的話』嗎？&lt;br />
10：37 我若不行我父的事，你們就不必信我；&lt;br />
10：38 我若行了，你們縱然不信我，也當信這些事，叫你們又知道又明白父在我裏面，我也在父裏面。」&lt;br />
10：39 他們又要拿他，他卻逃出他們的手走了。&lt;br />
10：40 耶穌又往約旦河外去，到了約翰起初施洗的地方，就住在那裏。&lt;br />
10：41 有許多人來到他那裏。他們說：「約翰一件神蹟沒有行過，但約翰指著這人所說的一切話都是真的。」&lt;br />
10：42 在那裏，信耶穌的人就多了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 10：37 我若不行我父的事，你們就不必信我；&lt;br />
10：38 我若行了，你們縱然不信我，也當信這些事，叫你們又知道又明白父在我裏面，我也在父裏面。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）10：30「我與父原為一」耶穌這句宣稱本來就是真理，但聽在猶太人的耳中簡直就是大逆不道、褻瀆僭妄之詞。耶穌的門徒信了耶穌是神的兒子，就跟隨祂；但不信的人，反過來就要殺了耶穌。雖然最後還是殺了，但那是因為耶穌離世的時候到了，主動獻上生命，在此之前，任何人設的伎倆都歸於無效。v34「耶穌說：你們的律法上豈不是寫著『我曾說你們是神』嗎？」這裏是出自《詩篇》82：6~7「我曾說：『你們是神；都是至高者的兒子。然而你們要死，與世人一樣；要仆倒，像王子中的一位。』」這裏「你們是神」指稱呼那些在一般人面前代表神行事的猶太官長為「神」，他們是神在世上行審判的代表，所以好像是神。v35「尚且稱為神」：是指在某種意義上被稱為神；猶太人的領袖因著從神接受了託付，得著權柄和在事奉上分別為聖，因此而被稱為神。&lt;br />
&lt;br />
耶穌引這段話是用聖經反駁猶太人，叫他們無話可駁，卻又叫他們氣極敗壞，但因爲耶穌真是神的兒子：v36「父所分別為聖、又差到世間來的，他自稱是　神的兒子。」所以耶穌說這番話是真理，真理不需要被驗證，因為神的話就是真理，反過來是驗證世上一切真偽的基礎。人不接受真理，人的罪就已經定了。世上曾有人用耶穌這裏的經文也稱人為神，結果造成異端或極端，我們要十分小心，這節經文是神自己在特殊情境背景才使用的，我們一般人千萬不要自居為神，也不要互相抬舉為神，免得我們不但自己犯罪，又絆倒別人入罪。&lt;br />
&lt;br />
（2）v37~38耶穌還是以祂一向「行父所行的事」來作為見證，耶穌醫病、趕鬼、賙濟窮人、關懷弱勢、成為罪人的朋友，祂所做的每一件事都是天父的旨意，都是在行善幫助人，將榮耀歸給天父，救人身體與靈魂。所以只要留心察驗，必能知道耶穌就是神的兒子。但耶穌也說過理由了，這些人不信祂，是因為「他們不是主的羊」，同時他們是「硬著心與頸項」，不能聽也不能信耶穌的所言所行，就註定與神無分了。&lt;br />
&lt;br />
v40~42耶穌來到施洗約翰的地方，「他們說：約翰一件神蹟沒有行過，但約翰指著這人所說的一切話都是真的。在那裏，信耶穌的人就多了。」這叫我們很希奇，施洗約翰沒有行過一個神蹟，就可以叫這麼多人來聽他的道，相信他所說的話。神蹟很重要，但比神蹟更重要的，就是「神的話」。甚至施洗約翰自己都曾經對耶穌有過懷疑，但是當他真是憑著神的感動來作見證的時候，是可以叫很多人信耶穌的。信耶穌是聖靈的大能，加上人順服的回應，這是屬靈的奧秘，我們只能盡上最大的努力當盡的本分，就像施洗約翰一樣，至於人信不信？就像耶穌傳福音一樣，總會有人信有人不信。我們只能盡上最大的努力傳講福音真理，其他就把結果交託給神了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌經常惹怒猶太人，就是因為耶穌不斷明示、暗示自己就是神的兒子（神子）；因為耶穌既是人子，也是神子；祂是完全的人，也是完全的神。這話觸犯了猶太人的底限，人怎麼能夠自稱為神呢？但其實猶太人貌似敬虔，不接受人以神自稱，卻是虛有其表。因為罪人，即使口頭上不敢自稱為神，但實際生命上卻都在扮演神的角色 — 自我中心、自以為是、自以為義、自以為神。耶穌雖自稱為神子，但祂所言所行卻都流露出謙卑虛己的態度，與人口頭上尊榮神，卻在實際生命上不斷抵擋神，形成強烈的對比。從果子看見樹，神不要我們只是滿嘴的聖經或仁義道德而已，而是要我們活出「神兒子的性情與生命」來，因為好樹才能結好果子，我們不能自欺欺神。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 08 QT 約翰福音 11：1~16</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250208_000055/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250208_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 11：1~16&lt;br />
11：1 有一個患病的人，名叫拉撒路，住在伯大尼，就是馬利亞和她姊姊馬大的村莊。&lt;br />
11：2 這馬利亞就是那用香膏抹主，又用頭髮擦他腳的；患病的拉撒路是她的兄弟。&lt;br />
11：3 她姊妹兩個就打發人去見耶穌，說：「主啊，你所愛的人病了。」&lt;br />
11：4 耶穌聽見，就說：「這病不至於死，乃是為 神的榮耀，叫 神的兒子因此得榮耀。」&lt;br />
11：5 耶穌素來愛馬大和她妹子並拉撒路。&lt;br />
11：6 聽見拉撒路病了，就在所居之地仍住了兩天。&lt;br />
11：7 然後對門徒說：「我們再往猶太去吧。」&lt;br />
11：8 門徒說：「拉比，猶太人近來要拿石頭打你，你還往那裏去嗎？」&lt;br />
11：9 耶穌回答說：「白日不是有十二小時嗎？人在白日走路，就不至跌倒，因為看見這世上的光。&lt;br />
11：10 若在黑夜走路，就必跌倒，因為他沒有光。」&lt;br />
11：11 耶穌說了這話，隨後對他們說：「我們的朋友拉撒路睡了，我去叫醒他。」&lt;br />
11：12 門徒說：「主啊，他若睡了，就必好了。」&lt;br />
11：13 耶穌這話是指著他死說的，他們卻以為是說照常睡了。&lt;br />
11：14 耶穌就明明地告訴他們說：「拉撒路死了。&lt;br />
11：15 我沒有在那裏就歡喜，這是為你們的緣故，好叫你們相信。如今我們可以往他那裏去吧。」&lt;br />
11：16 多馬，又稱為低土馬，就對那同作門徒的說：「我們也去和他同死吧。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 11：4 耶穌聽見，就說：這病不至於死，乃是為　神的榮耀，叫　神的兒子因此得榮耀。&lt;br />
11：9 耶穌回答說：白日不是有十二小時嗎？人在白日走路，就不至跌倒，因為看見這世上的光。&lt;br />
11：10 若在黑夜走路，就必跌倒，因為他沒有光。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）約11章在講耶穌復活拉撒路的事件，馬大與馬利亞打發人來見耶穌：「主啊，你所愛的人病了。」據解經學家認為拉撒路恐怕是一個長期病號，所以雖然這家人都是耶穌的好朋友，但神所愛的人，並不是無災無病、一帆風順，但一定會有神美好的旨意與恩典，這一點我們讀聖經需要了解，不要一直活在錯誤的期待之中。因為神經常會透過外在的環境與熬煉，來幫助我們培養出內在屬靈生命品格。另一個我們需要學習的功課，就是每一次的事件，都必須「事事求問神」！而不是憑藉過去的經驗或宗教的傳統來判斷。神是活著的神，我們跟隨主，就需要緊緊跟隨，事事求問，尊主為大！&lt;br />
&lt;br />
約9章遇到一個「生來瞎眼」的人，猶太人就開始議論紛紛，到底是誰的罪，造成了這人的瞎眼？耶穌卻察驗出天父的旨意：「為要在他身上顯出神的榮耀！」甚至醫病的方法，不是像以前一樣耶穌說一句話就算了，而是要吐唾沫抹眼，還要到池子裏清洗。我們又看到這次拉撒路的復活，也不是像以前一樣耶穌說一句話就好了，反而是故意拖延讓他死透一點，然後才「叫死人復活」，彰顯出天父更大的榮耀。我們跟隨主，我們讀聖經，不是要學到一套「技巧與方法」，而是要學習到「事事求問神、倚靠神、跟隨神」的功課！&lt;br />
&lt;br />
（2）v9~10「耶穌回答說：白日不是有十二小時嗎？人在白日走路，就不至跌倒，因為看見這世上的光。若在黑夜走路，就必跌倒，因為他沒有光。」康來昌牧師：「有兩重意思：一重，耶穌講：『我必須去那裡做工，我做工的時間不多了。』另一重，耶穌講：『我就是光，我要那裡的人看見我這個光。』『看見我這個光』的意思：第一，看見我能使死人復活；第二，因此看到我是世界的光。也就是，因著一個神蹟——死人復活，來信靠我。我做工是真的。我做工的時間不多，還是小事。也就是，並不是我在趕時間，而是他們要看到我的時間不多了。我在的時候，他們就不會跌倒。我要趕快去猶太，讓他們看到我能叫死人復活，讓他們看到我就是真神，讓他們來信我，讓他們不會跌倒。當然我們也要說，上帝話所在之處就是光。所以到今天，這個世界還是有光。這白日的十二小時，從耶穌，甚至從我們的始祖出伊甸園開始，一直到主耶穌再來之前，這個光都不會熄滅。對很多沒有聽到福音的人來講，他們有一般的光光照他們，但是沒有那叫他們得救的光。這就是我們要趕快去傳福音的理由。」&lt;br />
&lt;br />
v11「耶穌說了這話，隨後對他們說：我們的朋友拉撒路睡了，我去叫醒他。」、v13「耶穌這話是指著他死說的，他們卻以為是說照常睡了。」聖經中常把人的死，比喻成為睡了。這是神為了讓我們了解，人不但有屬物質的肉體，更有永遠的靈魂。在肉體中人的死，但在靈魂上卻只是睡了，因為當他醒過來、復活過來，就是人以靈魂狀況永遠活著，只是要接受審判決定是永活或永死！聖經中也說「每早晨，這都是新的；你的誠實極其廣大！」（哀3：23），因為經過一夜的睡眠，這是神給人的安息，早晨醒起，我們又可以與神連結，住在基督裏，有新的盼望，新的恩典！我們應當趁著還有今生，培養永恆屬靈生命的品格，多結生命的果子，好在我們肉體死後，靈性復活，能夠擁有榮耀的新生命！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>先前我們看見約9：2~3「 門徒問耶穌說：拉比，這人生來是瞎眼的，是誰犯了罪？是這人呢？是他父母呢？耶穌回答說：也不是這人犯了罪，也不是他父母犯了罪，是要在他身上顯出 神的作為來。」今天又看見拉撒路的生病與死亡，同樣也是「這病不至於死，乃是為 神的榮耀，叫 神的兒子因此得榮耀。」這裏我們真是稀奇，就是生病的原因只是為了「顯出神的作為」、「叫神的兒子得榮耀」！也叫我們實在要謙卑敬畏神，因為我們實在不知道每一個事件背後的原因，也不需要硬要擠出一個不確切的答案來解釋我們不明白的事件。最好的態度就是我們承認自己的有限與無知，然後來到神的面前求問神，學習我們該學到的功課，深信神使萬事互相效力，要叫「愛神的人得益處」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 12 QT 約翰福音 12：1~11</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250212_000055/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250212_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 12：1~11&lt;br />
12：1 逾越節前六日，耶穌來到伯大尼，就是他叫拉撒路從死裏復活之處。&lt;br />
12：2 有人在那裏給耶穌預備筵席；馬大伺候，拉撒路也在那同耶穌坐席的人中。&lt;br />
12：3 馬利亞就拿著一斤極貴的真哪噠香膏，抹耶穌的腳，又用自己頭髮去擦，屋裏就滿了膏的香氣。&lt;br />
12：4 有一個門徒，就是那將要賣耶穌的加略人猶大，&lt;br />
12：5 說：「這香膏為甚麼不賣三十兩銀子賙濟窮人呢？」&lt;br />
12：6 他說這話，並不是掛念窮人，乃因他是個賊，又帶著錢囊，常取其中所存的。&lt;br />
12：7 耶穌說：「由她吧！她是為我安葬之日存留的。&lt;br />
12：8 因為常有窮人和你們同在，只是你們不常有我。」&lt;br />
12：9 有許多猶太人知道耶穌在那裏，就來了，不但是為耶穌的緣故，也是要看他從死裏所復活的拉撒路。&lt;br />
12：10 但祭司長商議連拉撒路也要殺了；&lt;br />
12：11 因有好些猶太人為拉撒路的緣故，回去信了耶穌。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 12：8 因為常有窮人和你們同在，只是你們不常有我。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：耶穌叫拉撒路復活之後，先到以法蓮。之後，再過一陣子，我們不知道隔了多久，祂又回到這地方了。這時候，從這天開始，就是耶穌死前的七天，每一天發生的事，聖經學者都會記載下來。這一天是耶穌被膏的日子。（康來昌牧師）&lt;br />
&lt;br />
（1）v3「馬利亞就拿著一斤極貴的真哪噠香膏，抹耶穌的腳，又用自己頭髮去擦，屋裏就滿了膏的香氣。」馬利亞打破一斤極貴的真哪噠香膏，一般解經學者會說這一斤的真哪噠香膏，價值約30兩銀子，是非常昂貴的，相當一般工人一年的工資，因為有假貨，所以真貨就被稱為「真哪噠香膏」。一般女子預備這麼貴重香膏的目的，據說是為了在一生一次的婚禮中，將玉瓶打破，使全屋芳香，夫婦二人同用此香膏來梳頭，同享愛情。馬利亞在筵席中打破香膏，是一件很不尋常的事情。或許有幾個可能不同的理由：一、因為耶穌使她的弟弟拉撒路從死裏復活，而充滿感恩！二、有人提出可能是一般女子的愛慕之情。就這一點，我們要留心，如果從耶穌方面來講，耶穌活在世上肯定是不會談兒女私情的，但這並不能限制有任何女子欣賞耶穌。正常的欣賞本是人天然的性情，並不是什麼羞恥與罪惡。&lt;br />
&lt;br />
三、馬利亞被聖靈感動，要在耶穌生前膏抹耶穌，為耶穌之死作預備：v7「耶穌說：由她吧！她是為我安葬之日存留的。」我們看見後來在約19：39，尼哥底母拿了更多的沒藥和沉香，約有一百斤，去膏耶穌；但膏的是一個死人。以及抹大拉的馬利亞在耶穌死後想要膏抹耶穌的身體，但是因為耶穌已經復活，卻沒有膏到，只有伯大尼的馬利亞為主作成這事。四、既「抹耶穌的腳」，應該也有抹耶穌的頭。但是這裡強調「抹耶穌的腳」，是一個謙卑的態度。又用自己的頭髮去擦，更是表示謙卑。女人的頭髮是她們所看重的事，頭髮顯示她們的美麗，同時也是順服權柄的記號（林前十一10）。這重點是不是在講馬利亞服耶穌的權柄，把她一切的美給了耶穌，願意像一個婢女一樣服事耶穌，做最卑賤的工作？我不知道。但是我們可以知道一件事情：這是一個極大的擺上、一個全然的愛、一個不顧一切的卑微。（參康來昌牧師）&lt;br />
&lt;br />
v4~8 馬利亞打破香膏膏抺耶穌，不知道有多少人議論紛紛，但有一個門徒受不了跳出來說話了，這人就是猶大：「這香膏為甚麼不賣三十兩銀子賙濟窮人呢？」我在想如果我們也在場，如果不知道耶穌就是神的兒子，也不知道耶穌就快死了，一年的薪水就這樣浪費掉了，我們會不會也跟猶大一樣受不了：「怎麼這麼浪費？」當然猶大的動機不是為了愛窮人，而是貪愛錢財。同樣的30兩銀子，馬利亞打破最愛的香膏膏耶穌，猶大卻是為了愛錢而賣了耶穌。「為什麼這麼浪費？」如果一年的薪資照今天來算是30多萬台幣來看，一下子就沒了，我們會不會一樣覺得浪費？如果換個角度從耶穌這方面來看，耶穌對我們的愛，會不會也太浪費了一點？竟然放棄天上寶座，竟然道成肉身，竟然在罪惡的世上受盡苦楚，竟然愛人愛到被釘在十字架上，而且還遭到世人的唾棄？神的愛會不會太浪費了一點？但是感謝主，如果神的愛沒有選擇浪費在我們這群不配的罪人身上，恐怕我們都只能下地獄去了。&lt;br />
&lt;br />
（2）羅13：8「惟有彼此相愛要常以為虧欠，因為愛人的就完全了律法。」真正的愛，應該是不會充滿了「斤斤計較」的，而是會「常以為虧欠」。人的愛就是屬於斤斤計較的愛，又喜歡計算別人的惡。但神的愛不求自己的益處，是無條件的愛，犧牲的愛，捨己的愛，愛到極致，就是為不配的罪人死。世人實在是不懂得什麼叫作愛，特別是神的愛，猶大心裏充滿了貪念，正是如此。反而馬利亞心中充滿了愛，將整個心與生命都傾倒給耶穌，30兩又算什麼？重點是一個人的「盡心、盡性、盡意、盡力」愛神愛人，這就是敬拜。我們的敬拜與愛神，不要只是停留在「言語和舌頭上」，總要在「行為和誠實」上。&lt;br />
&lt;br />
v8「因為常有窮人和你們同在，只是你們不常有我。」這句話的意思，我個人的領受，就是重點不是我們「外表的善行」，而是心裏的得救，再由內而外的轉化，這樣的行善才會被紀念。基督徒的基要真理都知道，我們並不是因為「行善而得救」，而是因為「信主而得救」。世上有太多人行善超過基督徒了，但這並不是叫任何罪人得救，因為人如果沒有主，人裏面的罪是無法用「功過相抵」的。人的行善，可果沒有主，都是自私的，都是相對的善，因為從人裏面的罪性而發出的善，都已經被罪惡污染了，神也不紀念。所以一個基督徒最重要的，不是「為行善而行善」，不是「為自己的任何好處行善」，而是因為愛神，因為被聖靈轉化我們裏面的生命，因為罪惡與老我被除去，因為新造的人不斷長大成熟，所以我們是很自然的「活出善」，活出基督的生命，不是刻意做作，而是聖靈果子的自然流露，這才能蒙神悅納，紀念在天。&lt;br />
&lt;br />
世人都高舉行善，但心裏都沒有主，包括基督徒一不小心也落入這種「靠自己不靠神」的陷阱之中，就像猶大一樣。只有神知道人心裏的惡念與貪婪，也唯有基督的寶血與聖靈的大能才能翻轉我們錯誤的生命。所以基督徒追求的目標，一定是「心裏常有主的同在」，這就是「枝子連於葡萄樹」，就是「連結於神」，就是「住在基督裏」，就是「活著不再是我，乃是活出基督」，就是「多結聖靈的果子」。千萬不要顛倒過來，想要靠自己服事行善，但是不常有主，最後落到主說：「我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>浪子的比喻中，耶穌藉著大兒子的反應來預表文士與法利賽人活在「宗教與功德」底下，他們與神的關係，就好像舊約或是我們今天台灣許多人「拜偶像」的心態是一樣的。就是我為你做了什麼，然後你可以給我多少好處？包括我為神「讀經、禱告、禁食、十一奉獻、傳道…」，這麼好的服事，卻都全都不是為了神，而是為了自己。以致於他們整天「斤斤計較」、喜歡「求自己的益處」、喜歡「計算人的惡」、心中滿是嫉妒、自誇、張狂…。這些人，心中「不常有主」！他們只有「我自己」。反觀馬利亞，心中「滿有主的同在」，以致於愛神為愛顛狂，打破香膏毫不吝惜，正如耶穌為了愛我們「捨身流血」，也在所不惜。服事是什麼？不是事工，不是功德，而是「愛神愛人所結的果子」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 10 QT 約翰福音 11：36~44</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250210_000055/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250210_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 11：36~44&lt;br />
11：36 猶太人就說：「你看他愛這人是何等懇切。」&lt;br />
11：37 其中有人說：「他既然開了瞎子的眼睛，豈不能叫這人不死嗎？」&lt;br />
11：38 耶穌又心裏悲歎，來到墳墓前；那墳墓是個洞，有一塊石頭擋着。&lt;br />
11：39 耶穌說：「你們把石頭挪開。」那死人的姊姊馬大對他說：「主啊，他現在必是臭了，因為他死了已經四天了。」&lt;br />
11：40 耶穌說：「我不是對你說過，你若信，就必看見　神的榮耀嗎？」&lt;br />
11：41 他們就把石頭挪開。耶穌舉目望天，說：「父啊，我感謝你，因為你已經聽我。&lt;br />
11：42 我也知道你常聽我，但我說這話是為周圍站着的眾人，叫他們信是你差了我來。」&lt;br />
11：43 說了這話，就大聲呼叫說：「拉撒路出來！」&lt;br />
11：44 那死人就出來了，手腳裹着布，臉上包着手巾。耶穌對他們說：「解開，叫他走！」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 11：40 耶穌說：我不是對你說過，你若信，就必看見　神的榮耀嗎？&lt;br />
11：44 那死人就出來了，手腳裹著布，臉上包著手巾。耶穌對他們說：解開，叫他走！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v38「耶穌又心裏悲歎」，前面v33「耶穌看見她哭，並看見與她同來的猶太人也哭，就心裏悲歎，又甚憂愁。」這二次的悲歎，我們已經說過，原文的意思有生氣的意思，耶穌為了人群的不信，而感到生氣與難過。耶穌講話代表神說話，說有就有，命立就立，但是人不肯好好聽，不肯認真聽，把耶穌的話一再當作兒戲，對神而言這是一種褻瀆，因為不信神的話，本身就是罪惡。v39~40「耶穌說：你們把石頭挪開。那死人的姊姊馬大對他說：主啊，他現在必是臭了，因為他死了已經四天了。耶穌說：我不是對你說過，你若信，就必看見　神的榮耀嗎？」耶穌叫人把墳墓的石頭挪開，但因為人死了4天，必定發臭了，馬大有點不悅並想攔阻，耶穌回應她說：「你若信，就必看見　神的榮耀嗎？」&lt;br />
&lt;br />
這讓我們連想到耶穌曾經在婚筵中使水變成酒：「這是耶穌所行的頭一件神蹟，是在加利利的迦拿行的，顯出祂的榮耀來，祂的門徒就信祂了。」人怎麼能看到祂的榮耀呢？就是有信心。在婚筵那一次誰有信心？就是耶穌的母親馬利亞。她的信心表現在她對佣人說：「祂告訴你們甚麼，你們就做甚麼。」（2：5）這就叫信心，雖然是很微薄的信心。這一次眾人也是在哀傷當中，耶穌卻要人挪開石頭，這是一件相當不合情理的事：「現在我們應當哀哭，祢卻叫我們聞屍臭。」但是感謝主，v41「他們就把石頭挪開。」有人願意聽話將石頭挪開，石頭一挪開，耶穌向天父禱告，禱告的重點，只有一個，就是求天父向所有的人證明，耶穌是被天父差來的，是神的愛子，天父樂意垂聽耶穌的禱告。&lt;br />
&lt;br />
（2）到底什麼是「神的榮耀」？神的榮耀，就是「神自己」，神的榮耀也可以是「神的豐富的彰顯」。就像摩西說：「求祢顯出祢的榮耀給我看。」結果神讓他看到「神的背」！耶穌在「變像山」上，也顯出過神的榮耀（路九32；彼後一16）；耶穌行神蹟的時候，也是顯出祂的榮耀（二11）。神的榮耀，就是神自己，神的彰顯，也可以是神的作為。耶穌使水變成酒，是神的榮耀，耶穌使瞎子得以看見，是神的榮耀，耶穌使死人復活，是神的榮耀，因此很多人把「神蹟」等於「榮耀」。但真是如此嗎？即使耶穌沒有行任何一個神蹟，耶穌本身的存在，就是榮耀！只是很多人視而不見，只想追逐更大的神蹟，卻看不見「道成肉身」的神，住在我們中間。盼望我們的眼目，能夠從「神的作為」逐漸轉向「神的自己」，神的存在，神的話語，本身就是極大的權能與榮耀，只是我們有眼不能看，有耳不能聽罷了。&lt;br />
&lt;br />
v43~44「說了這話，就大聲呼叫說：拉撒路出來！那死人就出來了，手腳裹著布，臉上包著手巾。耶穌對他們說：解開，叫他走！」其實耶穌也可以不需要這麼麻煩，祂如果早一點說一句話就能叫拉撒路病好了！耶穌當然可以叫石頭挪開，也可以叫拉撒路把石頭挪開，也可以把死人的裹屍巾解開；但是有一個神學的觀念，就是人有人自己的責任，人能做得到的，耶穌要人學習自己負起責任，而不是變成懶惰或者是媽寶幼稚長不大。「解開，叫他走！」這是一句釋放的宣告，有很多屬靈的含義，我們都需要從各樣的捆綁、罪惡與轄制中被神拯救、釋放出來，好叫我們把生命重新奉獻給主，跟隨主走一生順服的道路。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>昨天晚上與玉雲參加活動，玉雲在當中抽中特別獎，以下是她寫的見證：&lt;br />
&lt;br />
v2耶穌對她說:「復活在我，生命也在我。信我的人，雖然死了，也必復活。」v26「凡活著信我的人必永遠不死。你信這話嗎?」昨晚我和振航受邀請參加李敏椿牧師九間基督的教會聯合感恩餐會。聚會中有摸彩活動，看見回桌坐我隔壁就中了二次獎，感謝主，為她高興。我心裏就問主說：我會不得獎？主跟我說：我會得到最大獎！滿心期待最精彩摸最大獎時刻來到，唱名：鄭牧師！唉，不是我！是的，應該給牧師。之後主持人接著說：加碼最大獎，當時我還没回神竟然就叫到我的名字，我真的得到最大獎（加碼的），主耶穌會跟我們說話，祂說的話我們信嗎？主是信實的神！哈利路亞！我心中跟主默默的說：我希望將來到天上赴羔羊的宴席，我也能夠得獎賞。願主按著祂的旨意成就！因為天國是努力進入的，努力的人就將著了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 09 QT 約翰福音 11：17~35</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250209_000055/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250209_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 11：17~35&lt;br />
11：17 耶穌到了，就知道拉撒路在墳墓裏已經四天了。&lt;br />
11：18 伯大尼離耶路撒冷不遠，約有六里路。&lt;br />
11：19 有好些猶太人來看馬大和馬利亞，要為她們的兄弟安慰她們。&lt;br />
11：20 馬大聽見耶穌來了，就出去迎接他；馬利亞卻仍然坐在家裏。&lt;br />
11：21 馬大對耶穌說：「主啊，你若早在這裏，我兄弟必不死。&lt;br />
11：22 就是現在，我也知道，你無論向　神求甚麼，　神也必賜給你。」&lt;br />
11：23 耶穌說：「你兄弟必然復活。」&lt;br />
11：24 馬大說：「我知道在末日復活的時候，他必復活。」&lt;br />
11：25 耶穌對她說：「復活在我，生命也在我。信我的人雖然死了，也必復活；&lt;br />
11：26 凡活著信我的人必永遠不死。你信這話嗎？」&lt;br />
11：27 馬大說：「主啊，是的，我信你是基督，是　神的兒子，就是那要臨到世界的。」&lt;br />
11：28 馬大說了這話，就回去暗暗地叫她妹子馬利亞，說：「夫子來了，叫你。」&lt;br />
11：29 馬利亞聽見了，就急忙起來，到耶穌那裏去。&lt;br />
11：30 那時，耶穌還沒有進村子，仍在馬大迎接他的地方。&lt;br />
11：31 那些同馬利亞在家裏安慰她的猶太人，見她急忙起來出去，就跟著她，以為她要往墳墓那裏去哭。&lt;br />
11：32 馬利亞到了耶穌那裏，看見他，就俯伏在他腳前，說：「主啊，你若早在這裏，我兄弟必不死。」&lt;br />
11：33 耶穌看見她哭，並看見與她同來的猶太人也哭，就心裏悲歎，又甚憂愁，&lt;br />
11：34 便說：「你們把他安放在哪裏？」他們回答說：「請主來看。」&lt;br />
11：35 耶穌哭了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 11：25 耶穌對她說：復活在我，生命也在我。信我的人雖然死了，也必復活。&lt;br />
11：26 凡活著信我的人必永遠不死。你信這話嗎？&lt;br />
11：35 耶穌哭了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v17「耶穌到了，就知道拉撒路在墳墓裏已經四天了。」據推斷伯大尼距離主耶穌當時所在的地方，至少有一天以上的路程，這樣，報信的人在路上花了一天的時間，主聆訊後仍舊停留了兩天，再加上主動身來到伯大尼也用了一天，所以總共「四天」；拉撒路大概是在報信的人離開伯大尼後不久就死去了（參查經大全）。重點是耶穌即使聽到立即趕回去，也是來不及了，但總是讓人感覺耶穌盡了力，或許有人認為耶穌講一句話，就可以醫好病人，但卻沒這麼做。不但沒有這麼做，反而故意「多待了二天」，讓拉撒路死得更透徹一點。據說猶太人覺得人死了超過三天，到第四天魂已不再，就不可能復活了。這就好像中國人迷信人的死屍，要冷了，才可以動一樣。不管怎樣，耶穌來到那裡，拉撒路已經死了四天，照猶太人來看已經不會有神蹟發生了。神蹟也不能叫祂復活了。所以耶穌第四天才到，這就讓心存一絲盼望的人，完全陷入絕望，甚至馬大、馬利亞、關心他們的猶太人，甚至連耶穌的門徒，都有可能因此而對耶穌感到忿恨。&lt;br />
&lt;br />
v19馬大與馬利亞的家族，在當地應該是屬於望族。v20~32二姊妹分別出來迎見耶穌，話語中帶有一絲抱怨甚至是不滿的口吻：「主啊，你若早在這裏，我兄弟必不死。」即使耶穌一再強調：「你兄弟必然復活。」但是馬大有限的理性與宗教框架把耶穌的話語限制在來生，而非當下。這也是神經常和我們講話會變成「雞同鴨講」的原因了，我們的頭腦太有限了，又有許多的框架、成見、甚至偏見，非常容易扭曲神說的話。其實不用講與神溝通，甚至人與人溝通，都經常會出現這種：「你講你的，我聽我的」，溝通不良，最後人只聽到「自以為是」的部份，只聽得到自己想到的部分，造成許多的虧損與誤解，甚至是不信。&lt;br />
&lt;br />
（2）v25~26「復活在我，生命也在我。信我的人雖然死了，也必復活；凡活著信我的人必永遠不死。你信這話嗎？」這是神給我們的應許，在活著的時候趕緊來接受耶穌，使我們有復活的新生命與永恆的福分。v33~36「耶穌看見她哭，並看見與她同來的猶太人也哭，就心裏悲歎，又甚憂愁，……，耶穌哭了。」新約共有三次記載耶穌哭了！約11：35則是整本聖經最短的一節經文：「耶穌哭了！」中文只有4個字，但在原文與英文都只有二個字。耶穌為什麼在這裏哭了？聖經沒有明講，所以很多聖經學者提出各種的看法。照理說耶穌哭跟馬大、馬利亞、猶太人哭有甚麼不一樣？馬大、馬利亞哭泣，是因為她們失去自己的弟弟拉撒路，她們的哭泣是一種哀悼、悲泣、失落。猶太人則是同情的哭，但是耶穌應該卻很清楚知道再過一會兒，就能叫拉撒路從死裏復活，根本不需要為拉撒路難過的哭？&lt;br />
&lt;br />
說法一：祂對人間的疾苦，感同身受，與哀哭的人同哭，故在此與人們表同情。&lt;br />
&lt;br />
說法二：就神性而言，耶穌是神，祂掌管生命，能使拉撒路復活。就人性而言，祂帶有肉體的情感，當看見罪的結果帶來死亡，不免心中傷痛，祂是為了世人的罪與不信造成死亡的苦果難過而哭的。&lt;br />
&lt;br />
說法三：根據v33「耶穌看見她哭，並看見與她同來的猶太人也哭，就心裏悲歎，又甚憂愁。」v38「耶穌又心裏悲歎，來到墳墓前；那墳墓是個洞，有一塊石頭擋著。」二段經文都提到「心裏悲歎」，悲嘆原文不是悲哀的意思，乃是悲憤的意思，是生氣的意思，也就是生氣到哭的意思。耶穌是為這個不信的世代而悲歎，祂看到這些人活在捆綁裏，活在謊言裏，悲歎撒但把祂兒女的心眼睛弄瞎了。神愛世人，但是仍然悲歎人不肯相信神的話，悲歎人活在不信、罪惡與無知、死亡與敗壞之中，既生氣又難過而哭的！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>QT這段經文，看起來人在乎的與神所在乎的完全不同。人在乎自己、在乎家人親友、在乎今生、在乎環境，甚至超過了在乎神，往往只把神當作「解決問題」的好用工具！但耶穌在乎什麼？耶穌在乎人的靈魂，在乎人的屬靈生命，在乎人的不信，在乎人不信神，在乎人無知而受苦。因為今生何其短暫，永恆何其榮耀！我們的眼光與神的眼光，不一樣就是不一樣！求主憐憫幫助我，調整我屬靈的眼光，定睛屬靈的生命與永恆的國度，追求生命的果子與神親密的關係！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 11 QT 約翰福音 11：45~57</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250211_000055/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250211_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 11：45~57&lt;br />
11：45 那些來看馬利亞的猶太人見了耶穌所做的事，就多有信他的；&lt;br />
11：46 但其中也有去見法利賽人的，將耶穌所做的事告訴他們。&lt;br />
11：47 祭司長和法利賽人聚集公會，說：「這人行好些神蹟，我們怎麼辦呢？&lt;br />
11：48 若這樣由著他，人人都要信他，羅馬人也要來奪我們的地土和我們的百姓。」&lt;br />
11：49 內中有一個人，名叫該亞法，本年作大祭司，對他們說：「你們不知道甚麼。&lt;br />
11：50 獨不想一個人替百姓死，免得通國滅亡，就是你們的益處。」&lt;br />
11：51 他這話不是出於自己，是因他本年作大祭司，所以預言耶穌將要替這一國死；&lt;br />
11：52 也不但替這一國死，並要將　神四散的子民都聚集歸一。&lt;br />
11：53 從那日起，他們就商議要殺耶穌。&lt;br />
11：54 所以，耶穌不再顯然行在猶太人中間，就離開那裏往靠近曠野的地方去，到了一座城，名叫以法蓮，就在那裏和門徒同住。&lt;br />
11：55 猶太人的逾越節近了，有許多人從鄉下上耶路撒冷去，要在節前潔淨自己。&lt;br />
11：56 他們就尋找耶穌，站在殿裏彼此說：「你們的意思如何，他不來過節嗎？」&lt;br />
11：57 那時，祭司長和法利賽人早已吩咐說，若有人知道耶穌在哪裏，就要報明，好去拿他。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 11：52 也不但替這一國死，並要將　神四散的子民都聚集歸一。&lt;br />
11：54 所以，耶穌不再顯然行在猶太人中間，就離開那裏往靠近曠野的地方去，到了一座城，名叫以法蓮，就在那裏和門徒同住。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v45「那些來看馬利亞的猶太人見了耶穌所做的事，就多有信他的。」耶穌又行了一個很大的神蹟，叫死了四天的拉撒路復活，猶太人見了「多有信祂的」。約翰福音 經常這樣記載，有人見了神蹟，就信了耶穌的名。只是從約翰福音 2：23~25「當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見祂所行的神蹟，就信了祂的名。耶穌卻不將自己交託他們，因為祂知道萬人；也用不著誰見證人怎樣，因祂知道人心裡所存的。」很多人信耶穌，是信耶穌的「神蹟」，而不見得是信耶穌所說的每一句話，所做的每一個決定，所以耶穌鑑察人心的動機，有些人動機不純正，耶穌竟說不將自己交託他們，也可以說耶穌的心沒有放在這些人身上。包括五餅二魚的神蹟，信的人就更多了，但是耶穌講了一番話，他們就信不下去了。約翰福音 每次講有人信耶穌，但卻發現原來只是信神蹟，後來卻因為耶穌的講話或作為不如人意，就信不下去，半途而廢了。所以這種信一半的信，其實不是真正的信，一個真正信耶穌的人，應該是「無條件」相信耶穌一切所言所行，即使我們不明白，也決定要完全相信，否則總有一天我們會信不下去，經不起考驗。&lt;br />
&lt;br />
v47「祭司長和法利賽人聚集公會，說：「這人行好些神蹟，我們怎麼辦呢？」祭司長與法利賽人本來不合，卻因為都想殺害耶穌而暫時合作。「這人行好些神蹟，我們怎麼辦呢？」身為宗教界的最高領袖，就好像我們今天的教皇、主任牧師一樣，見到耶穌行好些神蹟，竟然說出：我們怎麼辦呢？」怎麼辦？當然就是相信耶穌啊！但是他們的結論竟然是殺害耶穌，這實在是叫我們匪夷所思。當我們的「飯碗不飽」，當我們的地位錢途受到威脅，一切的真理、原則、人性都可以完全丟棄，「我的利益才是最重要的事」。其實這種事在整個基督教的歷史，甚至是人類歷史都是屢見不鮮的事。人一旦沒有讓神作主，就落到墮落無下限，求主憐憫！&lt;br />
&lt;br />
（2）這些宗教領袖怕什麼？他們除了害怕耶穌搶了他們對群眾的影響力，也害怕耶穌將來想要作王與羅馬帝國對抗，發動革命。他們認為羅馬是勢不可擋，無法被打敗的，而且羅馬採取以夷制夷的政策，容許這些宗教人士擁有相對的權力，所以他們害怕革命的結果會給猶太人帶來災難，所以當年的大祭司該亞法想出一計，就是寧可讓耶穌一個人死，免得通國滅亡：「獨不想一個人替百姓死，免得通國滅亡，就是你們的益處。…，也不但替這一國死，並要將　神四散的子民都聚集歸一。」沒想到他的詭計，卻成為上帝旨意的預言。耶穌的確是為眾人死了，也死在他們的詭計之下，但耶穌完全沒有想要發動革命推翻羅馬，而是替罪人死，推毀了轄制世人罪和死的刑罰，使「神四散的子民都聚集歸一」。&lt;br />
&lt;br />
v54「所以，耶穌不再顯然行在猶太人中間，就離開那裏往靠近曠野的地方去，到了一座城，名叫以法蓮，就在那裏和門徒同住。」猶太人不歡迎耶穌，耶穌的日子還沒有到，他就躲開群眾，只跟門徒同在。這是一件最悲哀的事，就是人實在是需要耶穌的拯救，但是人卻只想利用耶穌滿足自己，當耶穌不能滿足我們的時候我們又討厭耶穌，甚至不斷想要逼迫耶穌與耶穌的門徒。就算今天每年仍有許多基督徒持續活在逼迫之下，甚至為信仰殉道。耶穌在不信的人之中，不能多做什麼，但耶穌應許，要「常與門徒同在，直到世界的末了」！耶穌在那裏？在相信祂、跟隨祂的門徒中。我們是屬於那一種人？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>一般人服事主，總是先期待神能夠透過我做大事、行神蹟、顯大能，這樣的服事才能充滿動力與盼望。但是耶穌的服事，不管多麼大的神蹟，人卻總是「看自己想看的」、「聽自己想聽的」，就像群眾想的是如何推舉耶穌成為他們的救世主，拯救他們脫離政治的奴役？或是如何透過耶穌得著醫治與釋放，解決自己的問題。而文士法利賽人則是永遠看到耶穌是他們的威脅，總是在想盡辦法要除掉耶穌。耶穌的服事算是「成功嗎」？我並不這樣認為，因為根本沒人注意耶穌講的話，全都是「自我中心」站在自己的角度在想事情。如果是我服事，早就心灰意冷，打包不幹了，這麼吃力不討好的事，誰要去幹？我們總是希望透過服事得著掌聲、鼓勵、榮耀、安慰…，誰想得到危險或是錯誤的動機？求神幫助我們，一方面不要成為遇見主卻是心裏迷糊的百姓，一方面也不要被人絆倒，忠心服事主，像是為主做的，而不是為人做的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 14 QT 約翰福音 12：20~36</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250214_000055/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250214_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 12：20~36&lt;br />
12：20 那時，上來過節禮拜的人中，有幾個希臘人。&lt;br />
12：21 他們來見加利利伯賽大的腓力，求他說：「先生，我們願意見耶穌。」&lt;br />
12：22 腓力去告訴安得烈，安得烈同腓力去告訴耶穌。&lt;br />
12：23 耶穌說：「人子得榮耀的時候到了。&lt;br />
12：24 我實實在在地告訴你們，一粒麥子不落在地裏死了，仍舊是一粒，若是死了，就結出許多子粒來。&lt;br />
12：25 愛惜自己生命的，就失喪生命；在這世上恨惡自己生命的，就要保守生命到永生。&lt;br />
12：26 若有人服事我，就當跟從我；我在哪裏，服事我的人也要在那裏；若有人服事我，我父必尊重他。」&lt;br />
12：27 「我現在心裏憂愁，我說甚麼才好呢？父啊，救我脫離這時候；但我原是為這時候來的。&lt;br />
12：28 父啊，願你榮耀你的名！」當時就有聲音從天上來，說：「我已經榮耀了我的名，還要再榮耀。」&lt;br />
12：29 站在旁邊的眾人聽見，就說：「打雷了。」還有人說：「有天使對他說話。」&lt;br />
12：30 耶穌說：「這聲音不是為我，是為你們來的。&lt;br />
12：31 現在這世界受審判，這世界的王要被趕出去。&lt;br />
12：32 我若從地上被舉起來，就要吸引萬人來歸我。」&lt;br />
12：33 耶穌這話原是指著自己將要怎樣死說的。&lt;br />
12：34 眾人回答說：「我們聽見律法上有話說，基督是永存的，你怎麼說『人子必須被舉起來』呢？這人子是誰呢？」&lt;br />
12：35 耶穌對他們說：「光在你們中間還有不多的時候，應當趁著有光行走，免得黑暗臨到你們；那在黑暗裏行走的，不知道往何處去。&lt;br />
12：36 你們應當趁著有光，信從這光，使你們成為光明之子。」耶穌說了這話，就離開他們隱藏了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 12：24 我實實在在地告訴你們，一粒麥子不落在地裏死了，仍舊是一粒，若是死了，就結出許多子粒來。&lt;br />
12：25 愛惜自己生命的，就失喪生命；在這世上恨惡自己生命的，就要保守生命到永生。&lt;br />
12：26 若有人服事我，就當跟從我；我在哪裏，服事我的人也要在那裏；若有人服事我，我父必尊重他。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v20~22不但猶太人歡迎耶穌進城，連希臘人也想來朝見耶穌，這預表了猶太人與外邦人都要一起承受耶穌帶來的生命救恩！v23「耶穌說：「人子得榮耀的時候到了。」過去在約翰福音 中經常看到主說：「我的時候還沒有到」時間沒有到，耶穌就不會死，但是天父所定的時候到了，耶穌是親自前去送死的。耶穌死的時候，就是天父得榮耀的時候！看起來這對天父、對耶穌而言，是悲劇，但是對世人而言，卻是喜劇，就是耶穌如果不死，罪人就不能得救！什麼是榮耀？榮耀不是世界能給的，榮耀是神賜予的，榮耀就是天父的旨意終於成就了！榮耀就是「不要照我的意思，只要照你的意思。」榮耀就是「一粒麥子不落在地裏死了，仍舊是一粒，若是死了，就結出許多子粒來。」榮耀就是「不再是我，乃是基督在我裏面活著」！&lt;br />
&lt;br />
v25~26「愛惜自己生命的，就失喪生命；在這世上恨惡自己生命的，就要保守生命到永生。若有人服事我，就當跟從我；我在哪裏，服事我的人也要在那裏；若有人服事我，我父必尊重他。」在整本聖經裏面，同樣意思的經文太多了：&lt;br />
太10：37~38「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」&lt;br />
太10：39「得著生命的，將要失喪生命；為我失喪生命的，將要得著生命。」&lt;br />
羅6：5「我們若在祂死的形狀上與祂聯合，也要在祂復活的形狀上與祂聯合。」&lt;br />
林前15：36~44「無知的人哪，你所種的，若不死，就不能生。」&lt;br />
……&lt;br />
整本新約聖經充滿了許多同樣意思的經文，就是耶穌一貫的教導與中心思想。可能有些人不喜歡這段經文，甚至極端恨惡這段經文，覺得天父好像是虐待狂，喜歡看見我們受苦，看見我們死，神才會高興！所以現在很多成功神學或是靈恩派的教會，絕口不提十字架與捨己的信息，而是想盡辦法要利用各種聖靈的恩賜來滿足人的需要與慾望，藉此吸引人來信耶穌！我想這些人都是不明白整本聖經，錯解聖經的真理。&lt;br />
&lt;br />
（2）整本新約聖經講到「讓父神得著榮耀」！不是講說我們要參加宗教聚會、活動、服事…這些外面的事情，而是指著「願天父的旨意成就」、「願天父的名被高舉」、「願神的性情在罪人身上除舊佈新，完全掌權，活出屬靈的新生命」！天父的旨意要如何完全成就，就是「不要照我的意思，只要照神的意思」，也就是「天天捨己治死老我」、「天天順服跟隨照主的旨意行」、「天天活出聖靈果子的新生命」！很多教會與基督徒絕口不提這些真理，老我想盡辦法不肯死去，想盡辦法走宗教修行路線繼續活著滿足私慾，結果我仍然是王、是主、是神，我們沒有真正的信靠神、活出神，只是變相利用神，而不自知。v26「若有人服事我，就當跟從我；我在哪裏，服事我的人也要在那裏；若有人服事我，我父必尊重他。」很多人錯解這句話，以為服事就是在教堂裏面從事聚會與活著，按照上下文，真正的服事，就是「耶穌甘心順服天父的旨意，捨去自我的意思，走上十字架的道路，叫天父的旨意成就，榮耀天父的名」，所以凡事要跟隨主、事奉主的「門徒」，也必須甘心走上這一條「窄路」，就是「甘心捨己、順服、背十字架」的道路。今天的基督徒逃避十字架，其實並沒有真正在跟隨，在服事主！因為門徒的起點，就是「願意天天背起十字架」甘心跟隨主！&lt;br />
&lt;br />
這裏要十分注意的一點，我們願意治死老我捨己跟隨主，絕不是把我們的擺上當作功德，想要來換取任何利益與好處，也不是用來跟其他基督徒比較。而是回應天父的大愛，被天父的愛激勵，而願意「捨去舊的、不好的、敗壞的老我生命」，讓「聖靈在我們生命中重新塑造一個更好的屬靈的生命」。千萬不要把背十字架跟隨主，當作是一項「苦差事」，當作「功德」、當作「驕傲的理由」，這都是錯誤的心態。一個健康心態的門徒，應該是充滿了感恩、充滿愛、充滿信心，把舊的捨去，讓神換上新的給我們，是能夠存到永恆的產業，就是「一個屬神的新生命」．在我們裏面活出來。&lt;br />
&lt;br />
「一粒麥子不落在地裏死了，仍舊是一粒，若是死了，就結出許多子粒來。」這是屬靈生命的原則與奧秘。世上的人充滿了詭詐，包括祭司與法利賽人這些宗教領袖，他們的人生與成功，都是建立在「利用他人來實現滿足自我」的道路上。但是屬靈生命的道路，卻是「老我死，則有無數屬靈的新生命要傳承下去」！聖經中的信心偉人，全都是老我被上帝長時間的修剪、破碎，熬煉，才能夠被神使用服事他們那一個世代的百姓！摩西想要用自己的力量服事上帝卻打死埃及人，結果被上帝「閉關40年」，老我磨盡了，神才能使用。亞伯拉罕、約伯、約瑟、大衛…，每一個人都是經歷老我的破碎、新生命的蛻變，屬靈生命的重生，才能夠開始去「服事別人」、「祝福別人」！我們不能用老我來服事神服事人，這種服事不被紀念，不能存到永遠，神不認識！神認識與紀念的，是在神的裏面老我破碎與新生命重塑的生命！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>這二個星期和玉雲彼此交互感染，輪流感冒，感謝主，檢查都不是流感，但生病也十分辛苦。加上網站一再被駭客攻擊，逼得我要不斷學習不懂的電腦主機知識，也花了不少經費安裝防護軟體，才發現架站真的是一個大坑，沒事就沒事，有事就沒完沒了。本來想要放棄算了，因為這是吃力不討好的事，我們又沒有利用網站牟利，卻一直遭受攻擊與花大錢維護，何苦來哉。正在這樣想的時候，竟然收到一位不知名網友傳訊問網站什麼時候可以恢復？心想耶穌的服事也都是「不計代價」，而不是「斤斤計較」的。我們應該探討的重點不是「能不能得著好處」，而是「是否是神的旨意」？是否「榮神益人」？是否「討神的喜悅」？於是咬緊牙關抱病繼續上陣。但也求主保守這個網站不被攻擊，不被破壞，也能叫一些人或許得著祝福，阿們！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 13 QT 約翰福音 12：12~19</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250213_000055/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250213_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 2：12~19&lt;br />
12：12 第二天，有許多上來過節的人聽見耶穌將要到耶路撒冷，&lt;br />
12：13 就拿著棕樹枝出去迎接他，喊著說：「和散那！奉主名來的以色列王是應當稱頌的！」&lt;br />
12：14 耶穌得了一個驢駒，就騎上，如經上所記的說：&lt;br />
12：15 「錫安的民哪，不要懼怕！你的王騎著驢駒來了。」&lt;br />
12：16 這些事門徒起先不明白，等到耶穌得了榮耀以後，才想起這話是指著他寫的，並且眾人果然向他這樣行了。&lt;br />
12：17 當耶穌呼喚拉撒路，叫他從死復活出墳墓的時候，同耶穌在那裡的眾人就作見證。&lt;br />
12：18 眾人因聽見耶穌行了這神蹟，就去迎接他。&lt;br />
12：19 法利賽人彼此說：「看哪，你們是徒勞無益，世人都隨從他去了。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 12：13 就拿著棕樹枝出去迎接他，喊著說：和散那！奉主名來的以色列王是應當稱頌的！&lt;br />
12：15 錫安的民（原文是女子）哪，不要懼怕！你的王騎著驢駒來了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v12「第二天…」耶穌來到耶路撒冷，準備上十字架之前，有七天的時間，約翰福音有比較清楚的記載。第二天記載的就是耶穌騎驢進耶路撒冷，接受群眾夾道歡迎的事。v13「就拿著棕樹枝出去迎接他，喊著說：和散那！奉主名來的以色列王是應當稱頌的！」這段情節，剛好印證了舊約以賽亞書的預言：「看哪！耶和華曾宣告到地極，對錫安的居民說，你的拯救者來到！他的賞賜在祂那裡；他的報應在祂面前。人必稱他們為聖民，為耶和華的贖民；你也必稱為被眷顧不撇棄的城。」（以賽亞書62：11、12）&lt;br />
&lt;br />
我們需要了解群眾如此歡迎的理由，包括耶穌的門徒，或是祭司法利賽人都一樣，就是以為耶穌來是要當以色列的王，特別是政治上與軍事上的王，要帶領百姓推翻羅馬帝國，重現舊約以色列榮耀的大衛王朝。門徒跟耶穌跟了三年半，還是不認識主：v16「這些事門徒起先不明白，等到耶穌得了榮耀以後才想起這話是指著他寫的。」這事實在是提醒我們，每個人信主，到底在信「那一位主」？「那一位耶穌？」是我們自己心裏塑造出來的偶像？還是按照整本聖經真理所啟示出來的神自己？這些以色列人信得迷迷糊糊，我們又該當如何？&lt;br />
&lt;br />
（2）v14「耶穌得了一個驢駒，就騎上…」解經學者講耶穌不是騎著馬，而是騎著驢駒。因為馬代表「戰爭」，驢駒代表「溫柔」與「和平」。我們感謝主，我們的主進去耶路撒冷的時候，的確有這種榮耀的樣式。v17~19當中有許多人是因為拉撒路死裏復活的神蹟才來迎接耶穌的，應該他們真把耶穌當成彌賽亞，不過只是政治上的君王。不過我們也真是感到悲哀，耶穌雖然帶來全城的驚動：太21：10「耶穌既進了耶路撒冷，合城都驚動了…」有這麼多的人來歡迎耶穌，不過才幾天的時間，群眾就變心高喊：「釘他十字架！」。許多人相信的是「神蹟」，相信的是自己「想要塑造出來的一尊偶像」，而不是相信「主的話與主的旨意」，這種信心不是信，而是拜偶像。經不起時間與環境的考驗，只要耶穌不合我意，馬上可以拒絕或悖逆，以色列人的例子，我們需要時時引以為鑑！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經營這個網站，原本只是單純作一個推廣家職場教會的協會官網。後來發現一直在事工裏面打轉，包括傳福音、聚會、活動、探訪。但是過了一段時間之後，雖然神憐憫，開始有弟兄姊妹的家人、親友、鄰舍紛紛信主、得救了，但發現過了許久仍還是停留在嬰孩與吃奶的階段，單靠「事工」與「聚會」只能讓人停留在「屬靈嬰孩階段」。心中向神禱告，神分別讓我們透過同工接觸到了韓國大地教會的「QT靈修」與「一對一門訓」（二者中間也是隔了幾年），我們才找到真正能夠幫助一個人屬靈生命成長的關鍵：就是每天親近神，以及個別性的門徒訓練。雖然這都不是什麼萬靈丹，但卻是神放在我們心裏的負擔與感動，迄今十年過去熱情不減，反倒更增。對於QT，我一開始的想法只是想把整本新舊約聖經走過一遍，寫簡單的屬靈筆記，算是人生目標之一。沒想到邁入第10年了，舊約還沒走完，新約早已開始第二輪。QT對我而言已經不是事工，久而久之變成「時常默想神話語」的一種屬靈習慣，特別寫下屬靈筆記，有輸出的過程，才有「思想」與「整理」，也才會有更為紥實的學習吸收。時值世界局勢進入啟示錄的末世進程，求神幫助我們懂得取捨與分辨，什麼是該斷捨離的人事物，什麼是「先求神的國與神的義」，不要忙了半天，全都是「草木禾楷」，一把火就燒光了。唯有建造在「永恆生命果子」的一切，才能夠存到永遠。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 15 QT 約翰福音 12：37~50</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250215_000055/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250215_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 12：37~50&lt;br />
12：37 他雖然在他們面前行了許多神蹟，他們還是不信他。&lt;br />
12：38 這是要應驗先知以賽亞的話，說：主啊，我們所傳的有誰信呢？主的膀臂向誰顯露呢？&lt;br />
12：39 他們所以不能信，因為以賽亞又說：&lt;br />
12：40 主叫他們瞎了眼，硬了心，免得他們眼睛看見，心裏明白，回轉過來，我就醫治他們。&lt;br />
12：41 以賽亞因為看見他的榮耀，就指著他說這話。&lt;br />
12：42 雖然如此，官長中卻有好些信他的，只因法利賽人的緣故，就不承認，恐怕被趕出會堂。&lt;br />
12：43 這是因他們愛人的榮耀過於愛　神的榮耀。&lt;br />
12：44 耶穌大聲說：「信我的，不是信我，乃是信那差我來的。&lt;br />
12：45 人看見我，就是看見那差我來的。&lt;br />
12：46 我到世上來，乃是光，叫凡信我的，不住在黑暗裏。&lt;br />
12：47 若有人聽見我的話不遵守，我不審判他。我來本不是要審判世界，乃是要拯救世界。&lt;br />
12：48 棄絕我、不領受我話的人，有審判他的─就是我所講的道在末日要審判他。&lt;br />
12：49 因為我沒有憑著自己講，惟有差我來的父已經給我命令，叫我說甚麼，講甚麼。&lt;br />
12：50 我也知道他的命令就是永生。故此，我所講的話正是照著父對我所說的。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 12：46 我到世上來，乃是光，叫凡信我的，不住在黑暗裏。&lt;br />
12：48 棄絕我、不領受我話的人，有審判他的─就是我所講的道在末日要審判他。&lt;br />
12：50 我也知道他的命令就是永生。故此，我所講的話正是照著父對我所說的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v37「他雖然在他們面前行了許多神蹟，他們還是不信他。」這句話正應驗了舊約賽53：1「主啊，我們所傳的有誰信呢？主的膀臂向誰顯露呢？」，與6：9~10「你去告訴這百姓說，你們聽是要聽見，卻不明白；看是要看見，卻不曉得。要使這百姓心蒙脂油，耳朵發沉，眼睛昏迷；恐怕眼睛看見，耳朵聽見，心裡明白，回轉過來，便得醫治。」先知傳福音，沒人相信，甚至以賽亞最後也殉道了，但就連神自己親自下來傳福音，人還是不肯相信，耶穌行了這麼多神蹟，不信就是不信。還有的人是一開始信，後來也不信；還有就像v42信了卻不敢承認，怕人不怕神的、愛人的榮耀過於愛神的榮耀（v43），這些人都是有信等於不信一樣。就像太10：32~33「凡在人面前認我的，我在我天上的父面前也必認他；凡在人面前不認我的，我在我天上的父面前也必不認他。」&lt;br />
&lt;br />
什麼叫作「信耶穌」？不是相信耶穌的神蹟，而是不管有沒有藉由神蹟，願意相信神所說的每一句話，願意因為相信而完全順服神的旨意與一切帶領，這才叫做真信心。否則我們的信心沒有徹底的降服，就不是真信心，也經不起任何考驗。就像男女之間的愛情與婚姻，嘴巴說愛的要死，但卻背地裏勾搭小三小四小五，這算是什麼愛情？什麼婚姻？經不起考驗的遲早要崩盤瓦解，歸於無有。為什麼人不肯信？原因可能就很多了。康來昌牧師：「有的時候是因為頑梗；有的時候因為罪惡；有的時候因為我們體貼肉體，喜歡罪中之樂；有的時候是因為我們對上帝的愛不認識，不相信上帝會赦免我這罪大惡極之人；有的時候是因為誤解耶穌，對耶穌有成見；有的時候是因福音因差勁的基督徒跌倒。」但是不管如何，信或不信，或是半途而廢，每個人都要為著自己的抉擇將來在審判台前向主交帳。&lt;br />
&lt;br />
（2）v47~48耶穌第一次來到世上，不是帶來審判，而是帶來拯救。而耶穌第二次帶來，就是為了審判了，這中間是「恩典時期」，我們只要活著一天，都有機會悔改歸正。但雖然耶穌說祂第一次道成肉身來到世上不是為了審判，而是拯救，但仍然有審判罪人的，特別是：「棄絕我、不領受我話的人」。審判這些不肯相信，不肯領受神話語的人，就是「他們會繼續活在罪惡與黑暗之中」，審判他們的依據，就是他們所拒絕相信的「神所講的道」。如何不被審判？就是我們不要等到末日，現在就每天好好來回應神的道，選擇相信、接受、悔改、更新。不要心硬拒絕，不要故意試探神，不要給魔鬼留地步，每天都來好好讀神的話，也用順服來回應神的話。&lt;br />
&lt;br />
v50「我也知道他的命令就是永生。」天父的命令是什麼？借用康來昌牧師講的話：「上帝的命令就是要我們信靠祂、彼此相愛、聖潔。上帝的命令可以濃縮成『盡心、盡意、盡力愛主你的神』，又『愛人如己』，所以上帝的命令就是『愛』。上帝的命令也可以是『信』，《約翰福音 》第六章講到，信神所差來得就是做主的工，做主的工就是愛祂、信祂的話。總之，我們知道祂的話就是永生。如果你要照著人的肉體去遵行上帝的話，那不但不是永生，還是永死。因為我們沒有人有能力去遵行上帝的話。我們惟有靠著聖靈的大能，憑著信心，我們遵行上帝的話，相信耶穌基督為我們完成了上帝一切的話，我們再在這基礎上去遵行，這才是永生。祂的命令是永生。&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color=""> &lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>就連耶穌行神蹟與講道，還是有人不信，可見信主的過程就是「最大的神蹟」，牽涉到上帝主權的揀選與人自由意志的決定。這對我們來說絕對是個奧秘，只是 這個奧秘沒有開放，我們永遠必須憑著信心去做我們能做的事，就是竭力多方，傳揚正確的福音，然後將結果交託給主。就連主都會碰壁，又何況我們？傳福音的重點不是人人都會受洗，而是我們傳講的「清楚準確」，而當事人聽得「明白並且樂意回應」。這當中小心傳福音的人把福音給「稀釋扭曲」了，不敢講「主權交託與悔改的福音」，盡講人愛聽的成功神學支票，這已經不是福音，我們千萬不要為了「教會業績」誤導人絆倒人才好。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 16 QT 約翰福音 13：1~11</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250216_000055/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250216_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 13：1~11&lt;br />
13：1 逾越節以前，耶穌知道自己離世歸父的時候到了。他既然愛世間屬自己的人，就愛他們到底。&lt;br />
13：2 吃晚飯的時候，魔鬼已將賣耶穌的意思放在西門的兒子加略人猶大心裏。&lt;br />
13：3 耶穌知道父已將萬有交在他手裏，且知道自己是從　神出來的，又要歸到　神那裏去，&lt;br />
13：4 就離席站起來，脫了衣服，拿一條手巾束腰，&lt;br />
13：5 隨後把水倒在盆裏，就洗門徒的腳，並用自己所束的手巾擦乾。&lt;br />
13：6 挨到西門‧彼得，彼得對他說：「主啊，你洗我的腳嗎？」&lt;br />
13：7 耶穌回答說：「我所做的，你如今不知道，後來必明白。」&lt;br />
13：8 彼得說：「你永不可洗我的腳！」耶穌說：「我若不洗你，你就與我無分了。」&lt;br />
13：9 西門‧彼得說：「主啊，不但我的腳，連手和頭也要洗。」&lt;br />
13：10 耶穌說：「凡洗過澡的人，只要把腳一洗，全身就乾淨了。你們是乾淨的，然而不都是乾淨的。」&lt;br />
13：11 耶穌原知道要賣他的是誰，所以說：「你們不都是乾淨的。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 13：8 彼得說：你永不可洗我的腳！耶穌說：我若不洗你，你就與我無分了。&lt;br />
13：10 耶穌說：凡洗過澡的人，只要把腳一洗，全身就乾淨了。你們是乾淨的，然而不都是乾淨的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v1「逾越節以前，耶穌知道自己離世歸父的時候到了。他既然愛世間屬自己的人，就愛他們到底。」逾越節，就是耶穌最後的晚餐，一般對觀福音會提到的就是耶穌主領的「聖餐」，但是在約翰福音 卻沒有提到聖餐，而是提到另一件事，就是洗腳。「他既然愛世間屬自己的人」，誰是屬耶穌的人？耶穌避開群眾，單獨與12門徒共享「最後的晚餐」，並且為他們洗腳，所以看起來「屬耶穌的人」，就是跟隨主到底的「門徒」。只是這12位門徒中，有一位是要即將賣主的猶大，耶穌在這裏「明示、暗示」不斷提醒，給猶大機會可以悔改，但是猶大至終還是選擇了不歸路。所以我們不但要成為忠心跟隨主到底的「門徒」，成為「屬於主的人」，還要能夠堅持到我們離世的那一刻，否則晚節不保，就會「前功盡棄」！信仰不是短跑衝刺，而是馬拉松，忍耐到底的，必然得救，忍不下去的，前功盡棄。&lt;br />
&lt;br />
v2「魔鬼已將賣耶穌的意思放在西門的兒子加略人猶大心裏。」猶大賣主，我們要怪魔鬼嗎？當然可以怪魔鬼，但是怪魔鬼有用嗎？如果人不聽魔鬼的話，魔鬼又能奈我何？所以魔鬼遍地遊行，尋找可吞吃的人。猶大最大的問題，一、他並沒有真正的相信神，即使他做了一切跟門徒一樣的服事與宗教行為，但是聖經上說他從起初就是不信的。這給我們很大的提醒，不是會服事，會參加聚會、會傳福音、會醫病趕鬼，就一定是得救的，而是神才會知道誰裏面是真正的相信，誰是不信的。二、猶大另一個最大的破口，就是貪婪，平時就先貪奉獻裏面的小錢，小貪變成大貪，把主都給賣掉了。人裏面如果沒有貪，沒有不信，魔鬼根本無機可趁。猶大的失敗，是魔鬼勾結他心中的「老我」，裏應外合，變成魔鬼的工具。三、耶穌一再給猶大機會，帶在身邊，聽主的道，看主的神蹟，還為他洗腳，但神如此的愛他與憐憫他，也挽回不了他。我們不信與沈淪，不要只會怪魔鬼，怪上帝，因為最終都是自己找的。當然除了魔鬼與猶大裏應外合，我們看見上帝在這裏，也允許這事發生，把咒詛變成祝福，成就耶穌的拯救之功。只是猶大死不悔改，終必沈淪。&lt;br />
&lt;br />
v3~11耶穌為門徒洗腳，洗腳在猶大人的習俗裏面，是屬於最卑賤的僕人的工作。因為猶太人穿涼鞋，整天在外腳是最髒、最臭的地方，所以進屋吃飯之前，通常會由最卑賤的僕人來作洗腳的動作。我認為這應該是在最後的晚餐前，耶穌竟然主動擔任起卑賤僕人的角色，為門徒洗腳。這個動作嚇壞了所有的門徒，但只有彼得跳出來講話，二次拒絕耶穌：「主啊，你洗我的腳嗎？」、「你永不可洗我的腳！」耶穌卻回他說：「我若不洗你，你就與我無分了。」有許多人把耶穌為門徒洗腳，解釋為領袖要學習耶穌，願意謙卑「服事眾人」，這當然也是對的，但是按照上下文，洗腳的意義遠不僅於如此，如果沒有深入默想，我們就錯失了最重要的真理。v10「耶穌說：凡洗過澡的人，只要把腳一洗，全身就乾淨了。」什麼是洗澡？什麼是洗腳？不是表面的字義，而是有屬靈重要的意義。&lt;br />
&lt;br />
（2）洗過澡的人，有解經學者解釋就是因為信心接受悔改的洗禮，接受主的寶血潔淨與救贖，就是洗過澡的人，這是第一個階段，從罪惡與罪的權勢中得著釋放，是一次性的。洗腳則是第二個階段，是生命要繼續成聖，繼續潔淨，是持續性的，是每天的事。因為我們天天都可能會犯罪，或是沾染污穢，甚至回到罪中打滾，所以洗腳是天天時時的工夫，就像我們的悔改不是一次性的，而是要天天、時時，不斷的悔改與更新。洗腳潔淨我們的生命，就是天天讓主的話、主的靈、主的寶血不斷洗淨、更新我們的生命。如果我們不肯接受主的服事與洗腳，我們就「與神無分了」！也就是「與神沒有關係」！這是何等重要的一件事！我們都很喜歡服事、服事、服事，在服事中得到肯定、認同、價值、存在感，但是我們卻通常不肯「讓主服事我們」，就像彼得一樣。但這裏說，如果我們不先對付自己的生命，我們就與神無分，與神無關了。很多人以為信主受洗就等著進天堂，但是卻忽略了整本聖經的啟示，我們仍然需要天天接受主話話與聖靈的光照，天天悔改、天天求主寶血與話語潔淨，這是天天的工夫，否則我們何來服事？一旦與神無分，連自身都難保了。&lt;br />
&lt;br />
為什麼接受主的服事這麼困難？因為要面對的就是我們的罪、我們裏面的黑暗，我們的羞恥，我們最真實的一面。一般人喜歡用「包裝過的好行為」，或是「一大堆優秀的宗教功德成績」，來包裝自己，來到神的面前，覺得自己還不錯，是個好基督徒，因為我們「做這做那」，卻不敢面對「靈裏的問題」，其實這些人都是與神無分的，就變成像文士與法利賽人一樣了。一個真正謙卑的人，願意在主面前，去面對自己最髒、最臭、最羞恥、最敗壞的一切，攤在主聖靈的光照之下，誠實的面對自己，面對上帝，求主的寶血潔淨，讓神的話語來更新塑造我們，這樣神才能使用我們，我們才能夠「與神有分」！否則我們就會像文士法利賽人一樣，外面好看，是「粉飾的牆」，裏面卻是「死人骨頭」，沒有生命，封閉自己，不敢面對。卻用種種的功德與善行「掩飾敗壞」，不肯悔改與潔淨，最終主說：「我不認識你！」「與我無分！」恐怕，這是信主與服事主的人，最大的悲哀。我們讀這段經文，實在需要勇敢的心，天天誠實面對與悔改，天天潔淨與更新！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>我從小就非常的自卑，經常嫉妒其他比我好的人，不肯接納自己，因此若不是想要努力贏過別人，就是躲避面對挑戰。信主之後，根深蒂固的個性並沒有立刻改變，只是巧妙地轉化成利用更多的服事來討好別人，贏得別人的稱讚，或是暗暗與別人爭競比較，但同樣不肯誠實地向神「赤露敞開」，不肯接納一個破碎需要被接納與重新塑造的自己。直到最後神讓我離開所有的事奉禾場，允許我在失業與車禍中跌落谷底，開始天天在天未亮時呼求神的憐憫與話語安慰，經歷長時間的「曠野經歷」，神開始教導我用神的話語勝過恐懼、負面思想、自卑自憐、別人的眼光…，到如今仍然在經歷「天天心意更新而變化」。我過去如同彼得不敢把自己的腳交給耶穌，因為深感羞愧，但是在神的慈愛與接納之下，我才能經歷被接納與被修復的「新造生命」，而且這個過程是「天天現在進行式」，沒有一天我可以獨立，每一天我都更深地需要倚靠主！主並沒有因為我的失敗或罪惡推卻我，反而敞開雙手邀請我接受祂的洗腳與赦罪！法利賽人因為拒絕將自己交給神，耶穌責備他們：外面是粉飾的牆，裏面是死人骨頭了，求神幫助我們，勇敢向神敞開，接受幫助！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 17 QT 約翰福音 13：12~20</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250217_000055/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250217_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 13：12~20&lt;br />
13：12 耶穌洗完了他們的腳，就穿上衣服，又坐下，對他們說：「我向你們所做的，你們明白嗎？&lt;br />
13：13 你們稱呼我夫子，稱呼我主，你們說的不錯，我本來是。&lt;br />
13：14 我是你們的主，你們的夫子，尚且洗你們的腳，你們也當彼此洗腳。&lt;br />
13：15 我給你們作了榜樣，叫你們照著我向你們所做的去做。&lt;br />
13：16 我實實在在地告訴你們，僕人不能大於主人，差人也不能大於差他的人。&lt;br />
13：17 你們既知道這事，若是去行就有福了。&lt;br />
13：18 我這話不是指著你們眾人說的，我知道我所揀選的是誰。現在要應驗經上的話，說：『同我吃飯的人用腳踢我。』&lt;br />
13：19 如今事情還沒有成就，我要先告訴你們，叫你們到事情成就的時候可以信我是基督。&lt;br />
13：20 我實實在在地告訴你們，有人接待我所差遣的，就是接待我；接待我，就是接待那差遣我的。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 13：14 我是你們的主，你們的夫子，尚且洗你們的腳，你們也當彼此洗腳。&lt;br />
13：15 我給你們作了榜樣，叫你們照著我向你們所做的去做。&lt;br />
13：16 我實實在在地告訴你們，僕人不能大於主人，差人也不能大於差他的人。&lt;br />
13：20 我實實在在地告訴你們，有人接待我所差遣的，就是接待我；接待我，就是接待那差遣我的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v14「我是你們的主，你們的夫子，尚且洗你們的腳，你們也當彼此洗腳。我給你們作了榜樣，叫你們照著我向你們所做的去做。」這裏的重點：&lt;br />
一、我們必須先接受耶穌洗腳，才能為別人洗腳，一個不先被耶穌洗過腳的人，是「與神無分」的人，就無法為別人洗腳了。很多人喜歡把洗腳當作「謙卑服事」的意思，其實在這裏是錯誤的解釋。這裏洗腳的屬靈含義，是指把自己所有隱藏的一切罪惡黑暗羞恥，敞開面對承認交給主，讓主來潔淨，所以讓耶穌洗腳，指的是「謙卑面對生命中的黑暗與羞恥、敗壞、罪惡，來到神的面前認罪悔改，寶血潔淨，使罪得著赦免。」一個自己生命沒有天天讓耶穌來對付與潔淨的人，是「與神無分」的人，也是「與神無關」的人，神不能使用。&lt;br />
&lt;br />
二、洗腳是天天、時時的工夫，什麼時候髒了、犯罪了、沾染污穢了，我們就可以「馬上」坦然無懼、赤露敞開、來到神的施恩寶座前，「蒙憐恤、得恩惠」，成為我們隨時的幫助。千萬不要硬著心，不要剛硬、驕傲、逃避，活在主聖潔、慈愛的光中，與神連結，保持不間斷的連線，是我們每個人「自己的責任」。&lt;br />
&lt;br />
三、接受主的寶血洗淨的人，才能夠「與神有分、有關係」，這樣的人，才能夠開始去服事別人，為別人洗腳。我們每天都是先來到神面前對付、潔淨自己的生命，與神「恢復關係」，才能夠成為神祝福他人的導管，去為別人洗腳。為別人洗腳，是主的吩咐、命令，不是可有可無的事。「我給你們作了榜樣，叫你們照著我向你們所做的去做。」什麼是「為別人洗腳」？「彼此洗腳」？不只是謙卑服事他人而已，更重要的是，弟兄姊妹在接受主的潔淨之後，能夠「彼此坦然無懼，彼此接納軟弱與罪惡，彼此認罪、悔改，互相代求，一同來到神的寶座前接受主的赦免潔淨，或是帶領別人一起來到神的面前認罪悔改、蒙赦免與潔淨」，這才是「彼此洗腳」真正的重點。我們如果沒有帶到神的面前，先與神恢復關係，世上任何的善行，都不能叫我們得救，一樣都要下地獄。基督徒的重心不是「靠自己行善」，而是「與神和好，與人和好，活出基督美善的生命」。我們服事人，不是把人帶到「我的面前」，而是一起「來到神的面前。&lt;br />
&lt;br />
四、所以彼此洗腳的前題，就是我們必須接納彼此生命中「最羞恥、最敗壞、最不堪、最黑暗」的地方，不是用論斷定罪，而是用愛心挽回，一同來到神的面前尋求赦罪與潔淨。基督徒一切的聚會，不是「表揚善行」大會，大家掩蓋羞恥與痛苦，只知道把最好的一面拿出來彼此炫耀、取暖，求人的榮耀，卻把腐敗壓在心中。這是假冒偽善、文士法利賽人的罪惡。聚會的重點，就是我們自己先與神和好，被神潔淨，然後帶著一個悔改被更新的生命，去幫助其他弟兄姊妹一樣「與神和好，蒙赦罪潔淨」，我們才能真正一起與神和好，與人和好！因此，在服事他人之前，我們必須「先天天被主服事」、「被主洗腳」。v17「你們既知道這事，若是去行就有福了。」&lt;br />
&lt;br />
（2）v18「…我知道我所揀選的是誰。…」耶穌在這裏揀選的有12位門徒，但是其中有一個是沈淪沒有得救的猶大，所以耶穌真正揀選的只有11個人。猶大沒有得救，不是因為他沒有乖乖服事、跟隨，而是他沒有真正的信主，所以也沒有真正的悔改。耶穌也為猶大洗了腳，但是腳洗了，內心真實的生命卻沒有讓神介入，他沒有對耶穌敞開，認罪悔改，因此也沒有被赦免、被潔淨，與神無分了。所以洗腳的重點不是服事，而是「赦罪、潔淨與和好」。v20「我實實在在地告訴你們，有人接待我所差遣的，就是接待我；接待我，就是接待那差遣我的。」猶大沒有從心裏接待（相信）耶穌，所以祂就沒有接待天父，結局就是與神隔絕了。同樣的今天耶穌已經升天，我們所有跟隨主的門徒成為「神的大使」，代表神活在地上繼續傳揚福音，成為祭司勸人與神和好。如果人願意接待我們（被主差遣的人），就是接受我們所傳講純正的真理，他們也就等於是接受了耶穌。反之，如果人們拒絕接受我們所傳講的福音真理，他們其實就是選擇了拒絕耶穌。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>不知道我們什麼時候才能真正體會到，其實神根本不需要人來服事祂：「創造宇宙和其中萬物的神，既是天地的主，就不住人手所造的殿，也不用人手服事，好像缺少甚麼，自己倒將生命、氣息、萬物賜給萬人。」耶穌來到世上，也不是要接受人的服事，乃是要服事人，作多人的贖價。我們唯有「先被神服事」，包括悔改、得救、聖靈充滿、神的話語管治…，這一切之後，我們慢慢活出屬神的生命，我們才能「活出基督」，成為神的見證與祝福的導管，這時候我們的生命與服事，才真正是神所要的。許多教會沒有給人這段生命「悔改、破碎與成長」的時間，太急著用許多的服事清單轟炸初信主的基督徒，結果基督徒只是在「肉體與血氣」裏面的服事，而不是在「聖靈與神話語管治」中的服事，不但不能建造人，甚至有可能拆毀人，或是神也不悅納。先接受服事，直到我們生命產生本質上的蛻變，有「信、望、愛」的生命本質，否則肉體的服事叫人自大驕傲，也叫人敗壞，這些事，教會屢見不鮮，但又有幾人頭腦清楚的呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 18 QT 約翰福音 13：21~30</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250218_000055/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250218_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 13：21~30&lt;br />
13：21耶穌說了這話，心裡憂愁，就明說：「我實實在在的告訴你們，你們中間有一個人要賣我了。」&lt;br />
13：22門徒彼此對看，猜不透所說的是誰。&lt;br />
13：23有一個門徒，是耶穌所愛的，側身挨近耶穌的懷裡。&lt;br />
13：24西門彼得點頭對他說：「你告訴我們，主是指著誰說的。」&lt;br />
13：25那門徒便就勢靠著耶穌的胸膛，問他說：「主啊，是誰呢？」&lt;br />
13：26耶穌回答說：「我蘸一點餅給誰，就是誰。」耶穌就蘸了一點餅，遞給加略人西門的兒子猶大。&lt;br />
13：27他吃了以後，撒但就入了他的心。耶穌便對他說：「你所做的，快做吧！」&lt;br />
13：28同席的人沒有一個知道是為什麼對他說這話。&lt;br />
13：29有人因猶大帶著錢囊，以為耶穌是對他說：「你去買我們過節所應用的東西」，或是叫他拿什麼賙濟窮人。&lt;br />
13：30猶大受了那點餅，立刻就出去。那時候是夜間了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約13：23 有一個門徒，是耶穌所愛的，側身挨近耶穌的懷裡。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v21「耶穌說了這話，心裡憂愁。」「心裡憂愁」，原文就是「靈裡慌亂」，不知所措。這裡是一個表現耶穌「人性」的經文。包括後來用完最後的晚餐，在客西馬尼園的禱告，太26：27~28「就憂愁起來，極其難過，便對他們說：我心裏甚是憂傷，幾乎要死；你們在這裏等候，和我一同警醒。」、路22：44「耶穌極其傷痛，禱告更加懇切，汗珠如大血點滴在地上。」一般解經學者都會說耶穌是神子，但也是人子，道成肉身之後，一樣會有人肉身的軟弱、人性的軟弱，只是耶穌選擇不犯罪，選擇一生凡事順服天父旨意的道路。我們在約翰福音 這裏看到比較多的，就是耶穌對猶大的愛，實在很多。包括為猶大洗腳，與猶大吃最後的晚餐，包括一再的暗示猶大與暗示其他門徒，一再給機會勸猶大悔改。耶穌揀選猶大，與猶大相處三年半，給猶大許多的機會，心裏為猶大憂傷，難過，但仍阻止不了猶大的犯罪，這也給我們警惕。神一再給我們機會，使用我們的服事，把我們帶在身邊，照顧我們，供應我們，但這一切，都是要勸醒我們不要「濫用恩典」，不要「試探神的底限」，不要「叫聖靈擔憂」，不要用服事取代生命的對付，不要逃避耶穌的洗腳洗淨內心，趁早醒悟悔改，不要走猶大的道路。&lt;br />
&lt;br />
v22「門徒彼此對看，猜不透所說的是誰。」、v26「耶穌回答說：我蘸一點餅給誰，就是誰。」耶穌就蘸了一點餅，遞給加略人西門的兒子猶大。」這裏耶穌已經明講暗講了：「你們中間有一個人要賣我了…，我蘸一點餅給誰，就是誰。」但是猶大仍不醒悟，大家看見了也沒有懷疑是猶大。這裏叫我們很希奇，可能是猶大是管錢的，是被大家信任的，而且猶大跟大家在一起三年半的時間，陪大家一起服事、放下一切、跟隨耶穌、醫病、趕鬼、傳福音、為人施洗…，有同梯的革命情誼。外面做的動作全都一樣，不一樣的是猶大的內心，是別人看不到的，而且不是一下子就犯罪，而是日積月累。平時就從偷奉獻開始，以為神不知鬼不覺，小罪變成大罪，小貪變大貪，小信變不信。這就是我們為什麼要天天洗腳，天天悔改的原因，天天向神完全敞開，求聖靈光照，寶血潔淨。因為人自己是靠不住的，不能因為我們的「服事」而被稱為義，而是因為我們真正悔改的內心。麥子與稗子同時存在教會裏面，真信徒與假信徒一起成長，但到了審判的日子，二者要被分別出來。我們都不喜歡猶大，但要清楚猶大的問題，不要不知不覺就變成了猶大，卻不自知。「讓主洗腳」與「不讓主洗腳」，命運的結局天差地遠。&lt;br />
&lt;br />
（2）v23「有一個門徒，是耶穌所愛的，側身挨近耶穌的懷裡。」這裏「耶穌所愛的門徒」，一般學者都認為應該就是「作者門徒約翰」。約翰的天性，是一個非常脾氣火爆的「雷子」（可3：17），他曾禁止別人奉耶穌的名趕鬼（可9：38），又要求主吩咐火從天降下「燒村」（路9：51~56）。這樣一個脾氣火爆的人，在跟隨主三年半，最後成為一個「有愛的門徒」。在四卷福音書中，我們可以從約翰福音 處處看見約翰不只是記述耶穌生平，更重要的是約翰總是能夠很深入的體會到耶穌的內心，這是一個非常貼心的門徒。約翰的跟隨主，不在於他的服事成績多棒，而是他結出了「愛的聖靈果子」。用猶大來比較，猶大作了約翰所有的一切外面服事，但是猶大完全是「老我作主」，沒有活出一點「聖靈的果子」，最後與神無分，被砍下燒了。生命比服事重要，從生命所結出的果子來印證我們的生命到底如何？約翰與猶大，正是提醒我們的借鏡。&lt;br />
&lt;br />
v27「他吃了以後，撒但就入了他的心。耶穌便對他說：你所做的，快做吧！」有不少人用這節經文來怪耶穌害了猶大，其實不了解經文。康來昌牧師：「不要忘了，13：2就講了，『吃晚飯的時候，魔鬼已將賣耶穌的意思，放在西門的兒子加略人猶大心裡。』同樣一件事情，神在掌權，魔鬼也在做，我們自己也在決定。我覺得，這句話最好的解釋是，耶穌這個動作是『愛』的動作。波阿斯對路得說：『你到這裡來吃餅，將餅蘸在醋裡。』（得2：14）蘸餅是一個愛的動作，是一個揀選的動作，是一個希望用愛來挽回你的動作。可是猶大我們不大能分析他的心裡狀況，但在耶穌這個愛的動作中，他就決心不信上帝了。」耶穌是因為神的時候到了，才會說：「你所做的，快做吧！」而撒但入猶大的心，不是別人害的，而是自己裏面老我的私慾，給魔鬼可趁之機。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>如果是法利賽人要陷害耶穌，我想耶穌的心不會這麼傷痛，但是換作是日夜相處的門徒猶大要賣耶穌，可想耶穌的心情有多麼的沈痛了。這也是一個很深奧的神學問題，為什麼耶穌選擇猶大成為門徒？還讓他管錢？為什麼猶大跟隨了耶穌三年半，竟死不悔改，最後滅亡？耶穌道成肉身來到世上，成為人子，為世人作了榜樣與見證，又為我們的罪死在十字架上。但顯然耶穌也無法改變每一個人，因為神尊重每個人的自由意志。就算是聖靈，也是只能「在心裏感動人」，卻無法勉強人。魔鬼卻可以慫恿人隨時所慾，不必理會上帝的旨意。事實上魔鬼不需要欺騙人聽牠的話，牠只要引誘人「勇敢作自己想做的」就夠了，因為人若不肯聽從神的話，就是「敵擋神的」。這世上的國只要二種：神的國，與「不是神的國」，不管人選擇聽魔鬼的或聽自己的，都與神的國無分，唯有我們將生命主權交出，甘心順服神的旨意，才能成為真正的「天國子民」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 19 QT 約翰福音 13：31~38</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250219_000055/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250219_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 13：31~38&lt;br />
13：31 他既出去，耶穌就說：「如今人子得了榮耀，神在人子身上也得了榮耀。&lt;br />
13：32 神要因自己榮耀人子，並且要快快的榮耀他。&lt;br />
13：33 小子們，我還有不多的時候與你們同在；後來你們要找我，但我所去的地方你們不能到。這話我曾對猶太人說過，如今也照樣對你們說。&lt;br />
13：34 我賜給你們一條新命令，乃是叫你們彼此相愛；我怎樣愛你們，你們也要怎樣相愛。&lt;br />
13：35 你們若有彼此相愛的心，眾人因此就認出你們是我的門徒了。」&lt;br />
13：36 西門彼得問耶穌說：「主往那裡去？」耶穌回答說：「我所去的地方，你現在不能跟我去，後來卻要跟我去。」&lt;br />
13：37 彼得說：「主啊，我為什麼現在不能跟你去？我願意為你捨命！」&lt;br />
13：38 耶穌說：「你願意為我捨命嗎？我實實在在的告訴你，雞叫以先，你要三次不認我。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 13：34 我賜給你們一條新命令，乃是叫你們彼此相愛；我怎樣愛你們，你們也要怎樣相愛。&lt;br />
13：35 你們若有彼此相愛的心，眾人因此就認出你們是我的門徒了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v31~32「如今人子得了榮耀，神在人子身上也得了榮耀。神要因自己榮耀人子，並且要快快的榮耀他。」 什麼是得了榮耀？什麼是榮耀？榮耀就是十字架。當時巴比倫波斯帝國、迦太基和古羅馬等地常流行用十字架作為刑具，用以處死叛教者、異教徒、奴隸和沒有公民權的人。行刑前，犯人會先行背著十字架的橫木遊街，直至走到行刑場所。十字架被豎立起來以後，該罪犯就全身赤裸的被懸掛在十字架上，受到圍觀群眾的嘲諷與譏笑，行刑方法是先把犯人的雙手打橫張開，並用長釘穿過前臂兩條骨之間，把手臂釘在一條橫木上，再把橫木放在一條垂直的木上，再把雙腳釘在直木上面，然後把十字架豎起來，任他慢慢死去。若時限到了之前犯人還未死去，看守者會把犯人的雙腿打斷，加速犯人的死亡。因為釘在十字架上的死囚由於背部緊貼十字架，無法令肺部有充足擴張的空間納入新鮮空氣，故呼吸時需依靠雙腿撐起全身，令背部稍微離開十字架。雙腿若被打斷，犯人亦無法撐起身體，最終因缺氧窒息而死亡。（參維基百科）&lt;br />
&lt;br />
十字架是苦難、是羞辱、是刑罰，絕對不會跟「榮耀」扯上關係，但如今耶穌釘十字架，竟將如此凶殘的刑具變成了普世的榮耀。不管男女都喜愛十字架的裝飾、項鍊，好像很「Fashion」 ！卻不知這當中是如何的血腥、羞恥與殘酷。耶穌上十字架的時候到了，為什麼是「榮耀」？不是因為「十字架」，而是因為「耶穌的順服，完成了天父的旨意」！這才是真正「榮耀」的原因。什麼時候上帝的旨意被成就，上帝的名被高舉、上帝的心意被滿足；什麼時候有人願意順服上帝的旨意，甚至犧牲了自己的性命，活出神的生命，這些全都是榮耀！榮耀不是「刑具」，榮耀是神自己、神的旨意、神的彰顯、神被高舉！今天世人求取「從人而來的榮耀」、「世人彼此榮耀」，但耶穌拒絕了人的榮耀，因為從人而來的榮耀如風、如朝露，稍縱即逝，化為無有。從人而來的榮耀是善變的，是虛偽的，是以自我為中心的，唯有神所賜的榮耀，「存到永遠」！&lt;br />
&lt;br />
（2）v34~35「我賜給你們一條新命令，乃是叫你們彼此相愛；我怎樣愛你們，你們也要怎樣相愛。你們若有彼此相愛的心，眾人因此就認出你們是我的門徒了。」約翰福音 詳細地記下了，耶穌在離世前的幾個小時，跟門徒在一起，說了很多很重要的話。包括這裏的「彼此相愛」、以及後面的經文要門徒「彼此合一」、「多結果子」…。彼此相愛，本來不是新的命令，因為舊約就曾提到了：「我們要愛人如己」（利19：18）。為什麼是新的呢？因為世人不明白何為「神的愛」？人活在罪惡與自我中心，用被扭曲的生命與認知來愛別人，其實不是真愛，也愛不出去。人世間對於愛有千百種定義與看法，但是都不是按照神的真理。很多時候父母、男女的愛都有攙雜自我中心，耶穌說人世間最大的愛，就是願意為朋友死，唯有神的愛，卻是「為罪人死」，為不配得到愛的人而犧牲自己。什麼是愛？愛甚至不是「將所有的賙濟窮人，又捨己身叫人焚燒」（林前13：3），愛不是人老我裏面的產物。真正的愛，是聖靈改變罪人生命，在新造的人心裏面掌權，用真理使人成聖，愛不是外面的行為，愛源自於裏面的生命，愛是「聖靈所結的果子」，愛是聖靈在基督徒生命工作，所結「永存的果子」。&lt;br />
&lt;br />
耶穌帶領門徒三年半，門徒之間不斷在明爭暗鬥，爭名奪利，為了「排行」而爭論不休。好像父親有12個孩子，每個孩子之間都想到自身的利益，而誰也不讓誰一樣。當父親要離世了，最關心的就是孩子們彼此之間的關係，因為設立了一個「行動劇」，向他們活出「愛的榜樣」，這就是昨天所說的「彼此洗腳」。什麼是彼此相愛，按照上下文，我們愛神，就是「願意接受耶穌的洗腳，與神有分」！什麼叫愛人？就是願意「接納彼此的本相，扶持對方一起來到主前，讓主洗腳」。愛是接納本相、愛是活出真理、愛是被主潔淨、愛是存到永恆。世人定義與自以為是的愛，都必須降服在真理之下。因為人的愛是短暫的，唯有神的愛，在十字架的寶血之下，才能存到永遠！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌來到世上，顛覆了許多罪人既有的觀念想法：一、無罪的神竟然願意主動為罪人死；二、殘酷醜陋的十字架竟然成了榮耀慈愛的記號；三、一群平凡無知的小民後來竟然成為愛神愛人的使徒，又改變了世界；四、神的愛與真理，使一個原本充滿爭競鬥爭的世界文化，變成了聖潔真理，與犧牲愛人的新世界、新文化…。聖靈的工作不但在耶穌與初代教會門徒中運行彰顯，今天照樣在教會中的門徒身上運行彰顯，我們不應只是滿足於「教堂內部的聚會與活動而已」，而是求神把改變生命的大能，透過一小群基督徒滲透擴展到整個世界，見證「神的國真是臨到我們中間了」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 20 QT 約翰福音 14：1~14</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250220_000055/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250220_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 14：1~14&lt;br />
14：1 「你們心裡不要憂愁；你們信神，也當信我。&lt;br />
14：2 在我父的家裡有許多住處；若是沒有，我就早已告訴你們了。我去原是為你們預備地方去。&lt;br />
14：3 我若去為你們預備了地方，就必再來接你們到我那裡去，我在那裡，叫你們也在那裡。&lt;br />
14：4 我往那裡去，你們知道；那條路，你們也知道（有古卷：我往那裡去，你們知道那條路）。」&lt;br />
14：5 多馬對他說：「主啊，我們不知道你往那裡去，怎麼知道那條路呢？」&lt;br />
14：6 耶穌說「我就是道路、真理、生命；若不藉著我，沒有人能到父那裡去。&lt;br />
14：7 你們若認識我，也就認識我的父。從今以後，你們認識他，並且已經看見他。」&lt;br />
14：8 腓力對他說：「求主將父顯給我們看，我們就知足了。」&lt;br />
14：9 耶穌對他說：「腓力，我與你們同在這樣長久，你還不認識我嗎？人看見了我，就是看見了父；你怎麼說『將父顯給我們看』呢？&lt;br />
14：10 我在父裡面，父在我裡面，你不信嗎？我對你們所說的話，不是憑著自己說的，乃是住在我裡面的父做他自己的事。&lt;br />
14：11 你們當信我，我在父裡面，父在我裡面；即或不信，也當因我所做的事信我。&lt;br />
14：12 我實實在在的告訴你們，我所做的事，信我的人也要做，並且要做比這更大的事，因為我往父那裡去。&lt;br />
14：13 你們奉我的名無論求什麼，我必成就，叫父因兒子得榮耀。&lt;br />
14：14 你們若奉我的名求什麼，我必成就。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 14：6耶穌說：我就是道路、真理、生命；若不藉著我，沒有人能到父那裡去。&lt;br />
14：12我實實在在的告訴你們，我所做的事，信我的人也要做，並且要做比這更大的事，因為我往父那裡去。&lt;br />
14：13你們奉我的名無論求什麼，我必成就，叫父因兒子得榮耀。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v1「你們心裡不要憂愁，你們信神，也當信我。」這裏的「憂愁」跟十三章21節的「憂愁」是同一個字，都是「混亂」的意思。當聽耶穌講到門徒中將要有人出賣主；當耶穌說我要去的地方，你們不能去；當耶穌提到，彼得也要三次不認主的時候，我們的心如何能夠不亂呢？就是要有信心。我們若看環境、看周圍的人，我們每時每刻都會陷入「心裏混亂、憂愁」，但是我們可以把重擔卸給神，因為祂顧念我們，使我們活在平安喜樂之中，這就是生命的果子，就是我們的信心：「也當信我」。&lt;br />
&lt;br />
v2~3「在我父的家裡有許多住處；……我去原是為你們預備地方去。……就必再來接你們到我那裡去，我在那裡，叫你們也在那裡。」這都是比喻的說法，不是照著字面的意思強解的，就好像主是葡萄樹，我們是枝子一樣。耶穌每次講比喻，都藉由比喻叫我們明白一些重要的真理。主為我們預備地方，活潑的生命：「若用隱喻來解釋這句話，可以視為耶穌藉著十字架上的受難與復活，為門徒安排可以與神永遠住在彼此裏的條件。」意思就是耶穌藉由十字架的救贖，使我們獲得能夠回到天父那裏的特權。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「耶穌在天上要為我們預備地方…，『有基督耶穌已經死了；而且從死裡復活，現今在神的右邊，也替我們祈求祂坐在父的右邊，為我們禱告。』……耶穌在天上的預備，其實就是為我們禱告。不是預備天上的房間或安全，而是預備我們，我們就是那地方。……因為我們將來要去的住處，就是我們自己。因為將來我們去住的地方就是天父那裡，就是耶穌那裡，而我們就是耶穌的身體。所以，你將來在天上住的地方要有多舒服，工作要有多得心應手，就要現在好好的預備自己，或是歌誦主，將來在宇宙的大合唱裡，我們會在哪裡。……我認為如果聖靈在地上預備我們，好叫我們將來適應天上；耶穌在天上預備我們，好叫我們到天上能適應的話，都是我們今天就需要天天背十字架，被主修剪（十五1、2），好叫我們到祂那裡的時候，彼此適應的很好。當然，到了天上，應該不會有任何的問題。……祂為我們預備地方，然後就必再接我們。預備的不是地方，而是我們自己。讓我們早早的，天天的，多多的被祂預備得很好。在十五章就看到，我們要被祂修剪的更好，好叫祂能接我們去祂那裡。」&lt;br />
&lt;br />
（2）v6「耶穌說：我就是道路、真理、生命；若不藉著我，沒有人能到父那裡去。」道路、真理、生命，描述的是一樣的意思，就是唯有耶穌是我們通往父那裡去的道路，唯有耶穌是我們能夠與天父和好的唯一機會。耶穌如何成為道路？就是透過祂所說的一切真理，叫凡一切聽祂話「信而順服」的人，能夠「因信稱義」。耶穌也透過祂為我們犧牲與復活的新生命，來賜給我們永恆的生命，以及帶下聖靈保惠師在我們一生中，來塑造我們有復活改變的新生命，使我們能夠預備好成為得勝榮耀的「天國子民」。&lt;br />
&lt;br />
v8~9「腓力對他說：求主將父顯給我們看，我們就知足了。耶穌對他說：腓力，我與你們同在這樣長久，你還不認識我嗎？人看見了我，就是看見了父。」腓力想要看見父，這是活在肉體中的思想，但是耶穌教導門徒屬靈的生命，要有聖靈的啟示，與屬靈的眼光才能明白耶穌的真理。門徒可以透過耶穌所做的事，來相信天父與聖子原為一（v11）。但更重要的是，耶穌本身就是「上帝榮耀所發的光輝，是上帝本體的真像，常用他權能的命令托住萬有。他洗淨了人的罪，就坐在高天至大者的右邊。」（來1：3）我們的肉體想要看「神有形體的形象」，但是神要我們用心靈看到的是天父在耶穌生命中所活出來聖潔的光輝，榮耀的形象。&lt;br />
&lt;br />
不但耶穌是活出父神的形象，同時耶穌也要求每一位門徒，都應當要活出「耶穌的形象」。好像我們從子認識父，從子見到父，將來世人也要從耶穌的門徒身上認識主，遇見主，因為我們就是「小基督」。聖靈保惠師在我們一生中的工作，最重要的一件事，就是塑造我們活出耶穌的性情，多結聖靈的果子，滿有基督長成的身量，使我們活出神榮耀、聖潔的生命，這就是父在子裏、子在父裏，子也在我們裏面，在靈裏合而為一。耶穌預備地方，其實就是在預備我們這個人，成為「榮耀的器皿」，盛裝神榮耀的同在與生命。&lt;br />
&lt;br />
（3）v12「我實實在在的告訴你們，我所做的事，信我的人也要做，並且要做比這更大的事，因為我往父那裏去。」這節經文有很多不同的見解，康來昌牧師：「如果要恰當的解釋，要把這個跟《約翰福音 》五章20節連在一起，『父愛子，將自己所做的一切事指給祂看；還要將比這更大的事，指給祂看，叫你們稀奇。』其實更大的事，還是耶穌做的。只是做得更大的事呢？也沒有太多的差別，因為我們就是耶穌的身體。所以耶穌做更大的事，也就是教會做更大的事。教會做更大的事，也就是耶穌做更大的事。而教會能做更大的事，就是聖靈的工作，就是《約翰福音 》五章20節後面講的，耶穌要做更大的事，一個叫死人復活，一個叫審判，也就是定罪和拯救。……在現在，藉著教會也不斷地在審判這個世界，也不斷地在拯救這個世界。我們做的，也是這個事。醫病、趕鬼、傳福音，都是要人被定罪，認罪悔改，得到拯救。」&lt;br />
&lt;br />
「你們奉我的名無論求甚麼，我必成就。」康牧師：「當然很多人說，這句話是謊言，是錯誤的，是成功神學的開始——有求就必應。其實，我們的理解是不對的；因為，神的話是不會錯的。注意，無論求甚麼，建立在奉主的名求。當然大家都奉主的名求。但奉主的名求，意思不是我奉祂的名求而已；而是一種依靠，依靠著主完成工作，且把榮耀歸給上帝——也就是一種信心，且榮耀主的心。若要求任何主替我們成就的事情，是建立在信心上，是建立在榮耀上帝上。如此，很多人的求，根本就出局了。試問，我們都求是叫父最後因此得榮耀嗎？如果真的是依靠主，高舉主，我們所求的就必成就。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌對門徒的「大使命」，並不是差派他們到各行各業去「升官發財」，站上社會的高層，藉此來榮耀父神。而是呼召他們「活出神兒子的生命」—「將父神的生命顯給不認識神的世人看」，見證神是又真又活的神。為這個緣故，在世上我們或許會遭遇苦難，但是耶穌在天上為我們預備了榮耀的家鄉與榮耀的冠冕獎賞。更重要的是，當我們在行使大使命的時候，不是我們自己單獨去，而是「神就常與我們同在，直到世界的末了！」門徒是帶著「大使命」繼續活在世上的，是為了神而活的，我們是神的「特種部隊」、「敢死隊」、「秘密部隊」，我們的使命就是「將人心奪回都歸向基督」，而不再是為了自己追求世界而活，這一點，耶穌的門徒需要意會才是。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 21 QT 約翰福音 14：15~24</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250221_000055/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250221_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 14：15~24&lt;br />
14：15 「你們若愛我，就必遵守我的命令。&lt;br />
14：16 我要求父，父就另外賜給你們一位保惠師（或譯：訓慰師；下同），叫他永遠與你們同在，&lt;br />
14：17 就是真理的聖靈，乃世人不能接受的；因為不見他，也不認識他。你們卻認識他，因他常與你們同在，也要在你們裏面。&lt;br />
14：18 我不撇下你們為孤兒，我必到你們這裏來。&lt;br />
14：19 還有不多的時候，世人不再看見我，你們卻看見我；因為我活著，你們也要活著。&lt;br />
14：20 到那日，你們就知道我在父裏面，你們在我裏面，我也在你們裏面。&lt;br />
14：21 有了我的命令又遵守的，這人就是愛我的；愛我的必蒙我父愛他，我也要愛他，並且要向他顯現。」&lt;br />
14：22 猶大（不是加略人猶大）問耶穌說：「主啊，為甚麼要向我們顯現，不向世人顯現呢？」&lt;br />
14：23 耶穌回答說：「人若愛我，就必遵守我的道；我父也必愛他，並且我們要到他那裏去，與他同住。&lt;br />
14：24 不愛我的人就不遵守我的道。你們所聽見的道不是我的，乃是差我來之父的道。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 14：15 你們若愛我，就必遵守我的命令。&lt;br />
14：16 我要求父，父就另外賜給你們一位保惠師，叫他永遠與你們同在。&lt;br />
14：17 就是真理的聖靈，乃世人不能接受的；因為不見他，也不認識他。你們卻認識他，因他常與你們同在，也要在你們裏面。&lt;br />
14：21 有了我的命令又遵守的，這人就是愛我的；愛我的必蒙我父愛他，我也要愛他，並且要向他顯現。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v15「你們若愛我，就必遵守我的命令。」愛神，不是自己用嘴巴講的，不是用詩歌唱的，而是有「順服的行為」作為證據。但是光看行為也無法證明一定是愛神，而是由心而發，因信稱義，然後用「順服的行動」來「印證」我們的信心是真實的信。人無法靠肉眼去分辨清楚，就好像其他門徒看不出來猶大的問題一樣，唯有神才能鑑察人心。我們如何能愛神？不是用理智或意志力，而是靠聖靈幫助我們，啟示我們，了解是神先愛了我們，而不是我們先愛神。神透過「十字架的拯救」，彰顯祂對我們無條件犧牲的大愛，這愛進入我們的內心，深深感動我們，以致於我們願意背起十字架來跟隨神，來順服神的旨意，這就是「被神愛激勵，以致於愛神，因愛神我們願意放下（治死）敵擋神的老我，願意甘心順服神的旨意」。&lt;br />
&lt;br />
耶穌復活昇天，完成了天父的旨意，便求天父賜下另一位聖靈住在我們心裏，而且是「永遠同在」，來幫助我們。v16「我要求父，父就另外賜給你們一位保惠師。」這短短的一句話，就彰顯了「三位一體」的奧秘：聖父、聖子、聖靈。而且三一神是彼此合一，分不開的。v20「到那日，你們就知道我在父裏面，你們在我裏面，我也在你們裏面。」如果我們因為聖靈的幫助，我們便同時與聖父、聖子、聖靈，甚至與眾聖徒都在聖靈裏「合而為一」。即使是聖靈住在我們裏面，但是聖父、聖子、與眾聖徒，都在聖靈的感動引導中，我們都是合一的。什麼是合一，就是我們有分於基督的生命（多結生命的果子），每個人的老我與罪性被神除滅，活出來的都是神的生命：「我已經與基督同釘十字架，現在活著的不再是我，乃是基督在我裡面活著，並且我如今在肉身活著，是因信神的兒子而活；祂是愛我，為我捨己。」（加二20）。合一就是你裏面有主，我裏面有主，我們大家一起，都因為有主在我裏面活著。&lt;br />
&lt;br />
v16聖靈就是「保惠師」，也是「真理的靈」（v17）。聖靈最主要的工作，就是&lt;br />
一、透過耶穌的救贖重生我們，賜我們新心、新靈；&lt;br />
二、將神的律法寫在我們的心版上，啟示我們「明白進入一切的真理」；&lt;br />
三、將神的愛澆灌在我們心裏，以神的愛來激勵我們愛神、回應神；&lt;br />
四、並且賜給我們心裏有屬靈的大能大力，幫助我們治死老我，完全順服神的話語，塑造我們一點一滴活出新造的生命，就是耶穌的性情、聖靈的果子。&lt;br />
我們一般常聽到的「聖靈充滿」，其實最重要的不是靈恩派的那一套各種哭鬧笑的靈恩現象，而是指「聖靈用神的話語，以神的力量，來全面掌管我們的生命，活出神的性情」。因此聖靈是我們的「保惠師」，「保惠師」就是「勸慰子」，在身邊安慰、鼓勵、保護、提醒的那一位。最重要的目標，就是讓我們不斷靠著聖靈的幫助，走向成聖的十架窄路，一路陪伴、安慰、引導、提醒、鼓勵我們「愛慕真理、順服真理、活出真理」。&lt;br />
&lt;br />
（2）v17「就是真理的聖靈，乃世人不能接受的；因為不見他，也不認識他。」甚麼是「真理的聖靈」？我們可以把祂了解為：第一個，祂就是告訴我們「真理」的聖靈；第二個，祂就是「真實的靈」。至於其他的靈，都是假的。一個「真實的靈」，祂要做的工作，是要讓我們認識「真理」；另外是講，祂的本質是「真實的」。世人不認識祂，不能認識真理的靈。因為，這世界接受的靈是邪靈；認識的靈，是邪靈。比較有代表性的經文就是《哥林多前書》二章12、14節那裡講的，「我們所領受的，並不是世上的靈，乃是從神來的靈，叫我們能知道神開恩賜給我們的事；……然而，屬血氣的人不領會神聖靈的事，反倒以為愚拙。」我們領受神的靈，我們就認識神的恩典，認識基督。&lt;br />
&lt;br />
世人不認識聖靈，因為世人追求「眼見的世界」，靈裏的心眼被魔鬼弄瞎了，追求今生短暫的物質，不肯追求永恆的屬靈生命，所以他們「不見聖靈，不認識聖靈」，也就「敵擋一切的真理」。神的靈與神的話是分不開的，許多基督徒喜歡在靈恩裏面高舉恩賜和神蹟，卻不肯渴慕神的話語好好追求，到最後追求的已經不是純正的聖靈，而是「攙雜的靈、混亂的靈」。v21「有了我的命令又遵守的，這人就是愛我的；愛我的必蒙我父愛他，我也要愛他，並且要向他顯現。」這裏講的很清楚不過了，聖靈最重要的工作，就是「幫助我們明白神的命令，又幫助我們能夠遵守。因為愛慕神的話語又願意遵行的，就是「愛神的」，也必蒙聖父、聖子、聖靈愛他，要向愛神的人更多彰顯自己。」這也就是「凡有的（愛神的心），還要加給他（神自己），沒有的，連他所有的也要奪去。」&lt;br />
&lt;br />
v22~24「猶大（不是加略人猶大）問耶穌說：主啊，為甚麼要向我們顯現，不向世人顯現呢？耶穌回答說：人若愛我，就必遵守我的道；我父也必愛他，並且我們要到他那裏去，與他同住。不愛我的人就不遵守我的道。」神要向誰顯現？要和誰同住？不是世上每一個人，而是一小群「愛神，肯遵守神話語的人」。康來昌牧師：「從21節來看，是因為世人不愛祂；而祂只向愛祂的人顯現。……祂已經把祂的愛、生命顯給世人了；但是當他們拒絕祂、不愛祂的時候，祂就越不向他們顯現，他們就越少看到祂了。祂不向世人顯現，因為世人會糟蹋祂的愛和恩典。結局就是將來審判的時候，受到更大的刑罰。所以祂就不向世人顯現。&lt;br />
&lt;br />
祂向門徒顯現，因為門徒珍惜祂、愛祂。我們越愛惜祂、接受祂，祂就越向我們顯現，我們就越多的看到祂了。你越聽耶穌的話，耶穌就越聽你的話。你越會擅用耶穌的能力，耶穌就越給你能力。這又是「凡有的，還要加給他」。所以耶穌就再講到：我不向世人顯現，因為他們不愛我。我向你們顯現，就是因為你們愛我。愛我，就是你們遵守我的道（23節）。……「人若愛我，就必遵守我的道，我父也必愛他，並且我們要到他那裡去，與他同住。耶穌這話從人來看，好像是說我們要愛主，神才會愛我們，其實我們要再次把這基礎建立在：是因為神先無條件愛我們，我們才能愛祂、才能遵守祂的道。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>聖靈，是真理的靈，是叫人成聖的靈，是將神的愛澆灌我們心裏的靈，是賜下力量能夠遵行神旨意的靈。今天許多教會或基督徒把聖靈的工作限制在「神蹟與現象」上面，卻忽略了聖靈最重要的工作，就是在我們身上結出「聖靈生命的果子」，以致於追求聖靈不知不覺帶來許多混亂的靈，混亂的現象，靈裏的攪擾，不但沒有活出聖潔的生命，反而變成人的老我與私慾在利用聖靈當作工具。我過去追求特會，羡慕神蹟，但是QT幫助我調整我的偏差，知道「生命重於恩賜」、「恩賜建造生命」。我們有責任要分辨：「親愛的 弟兄啊，一切的靈，你們不可都信，總要試驗那些靈是出於上帝的不是，因為世上有許多假先知已經出來了。他們是屬世界的，所以論世界的事，世人也聽從他們。我們是屬上帝的，認識上帝的就聽從我們；不屬上帝的就不聽從我們。從此我們可以認出真理的靈和謬妄的靈來。」（約壹1：1、5、6）&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 22 QT 約翰福音 14：25~31</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250222_000055/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250222_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 14：25~31&lt;br />
14：25 「我還與你們同住的時候，已將這些話對你們說了。&lt;br />
14：26 但保惠師，就是父因我的名所要差來的聖靈，他要將一切的事指教你們，並且要叫你們想起我對你們所說的一切話。&lt;br />
14：27 我留下平安給你們；我將我的平安賜給你們。我所賜的，不像世人所賜的。你們心裡不要憂愁，也不要膽怯。&lt;br />
14：28 你們聽見我對你們說了，我去還要到你們這裡來。你們若愛我，因我到父那裡去，就必喜樂，因為父是比我大的。&lt;br />
14：29 現在事情還沒有成就，我預先告訴你們，叫你們到事情成就的時候就可以信。&lt;br />
14：30 以後我不再和你們多說話，因為這世界的王將到。他在我裡面是毫無所有；&lt;br />
14：31 但要叫世人知道我愛父，並且父怎樣吩咐我，我就怎樣行。起來，我們走吧！」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 14：26 但保惠師，就是父因我的名所要差來的聖靈，他要將一切的事指教你們，並且要叫你們想起我對你們所說的一切話。&lt;br />
14：27 我留下平安給你們；我將我的平安賜給你們。我所賜的，不像世人所賜的。你們心裡不要憂愁，也不要膽怯。&lt;br />
14：30 以後我不再和你們多說話，因為這世界的王將到。他在我裡面是毫無所有。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v25耶穌在世上最後的幾個小時，向最親密的門徒交代後事，雖然祂的肉身將要離開，但是耶穌留下了祂生前所說過的一切話、留下了聖靈保惠師永遠與門徒同在（事實上是三一神的同在），也留下了「平安」（v27「我留下平安給你們。」）我們要留心的是，耶穌所說過的一切話，對當時候聽到的門徒而言，大多是耳邊風聽了就忘的，或甚至是被人的私意或框架扭曲過的。人如果心中沒有神的靈，靠著人的肉體根本無法接受神的話語。所以當聖靈充滿在門徒心裏，門徒在日後才一一回想起耶穌曾經說過的話，到那時候他們才真正明白耶穌話語的意思，而且發現一切的事情，都要照著耶穌所說的話應驗了：v29「現在事情還沒有成就，我預先告訴你們，叫你們到事情成就的時候就可以信。」耶穌是真先知，因為先知的話語，經得起時間的考驗，必要成就。這讓門徒對耶穌的信心，是不斷提昇的。當然如果有人說的話是一再跳票，恐怕我們到最後會無法信任下去，唯有神的話語，是永遠長存。&lt;br />
&lt;br />
v25主耶穌留下祂的話語、v26日後聖靈要指教門徒明白、想起主的話語、v27主耶穌留下平安！這連續三節中「神的話、聖靈、平安」，其實都是息息相關的。聖靈就是「真理的靈」，祂最主要的工作，就是叫我們明白神的話語，因為神的話，就是靈，是生命，這都是聖靈的工作。字句叫人死，唯有聖靈叫人活。聖靈將神的話語指教門徒，神的話語就會帶來心靈的平安、得勝的能力，與服事的力量，幫助門徒在世上活著，雖然金和銀他們都沒有，但他們擁有的是主的話與主的靈，與主所賜給他們服事的權柄。我們在世上一生都在渴望平安，但真正的平安不是在某個地方或某個人身上，而是在「神的靈」與「神的話語」之中。&lt;br />
&lt;br />
（2）v30「以後我不再和你們多說話，因為這世界的王將到。他在我裡面是毫無所有。」耶穌再過幾個小時就要被出賣、被釘在十字架上了。從外表上看，耶穌是失敗的，這世界的王，魔鬼撒但好像暫時得勝了，但不知魔鬼與這個世界只能殺了耶穌的身體，卻不能害耶穌的靈魂。當耶穌復活升天之後，魔鬼所掌管一切罪與死的權勢，將要被耶穌奪回，將得勝賜給主的門徒們。耶穌能夠得勝魔鬼，就是一直保持跟魔鬼「不沾染任何關係」，魔鬼不管提供給耶穌任何好處，耶穌抵擋這一切的引誘試探，這就是真正的得勝。&lt;br />
&lt;br />
今天魔鬼仍然能夠提供給世人許多的名、利、能力、機會、舞台，很多人一不小心，沒有分辨，以為是神的賜福，接受魔鬼的引誘，到最後卻可能是身敗名裂，家毀人亡，靈魂失喪。包括今天有許多世界名牧因為錢、名、色…而犯罪下台的，背後都有魔鬼的試探與作為。我們不能為了服事的能力，或是服事的成就、機會、果效，而與魔鬼有任何的關聯。我們走主的道路，就只能倚靠神提供的能力，順服神的旨意，降服神的時間表，走上十字架的窄路。不要貪圖捷徑與虛榮，不要給魔鬼留地步。我們只能學習耶穌得勝的秘訣：「這世界的王…，他在我裡面是毫無所有。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>今天耶穌揭密了祂服事成功的秘訣，就是祂一直且完全地拒絕了魔鬼不斷引誘想要給祂的任何好處：「因為這世界的王將到。他在我裡面是毫無所有。」而選擇單單聽從天父的旨意，即使因此遭遇各樣的患難與逼迫，耶穌也忠心順服到底。事實上魔鬼此時仍是這世界的王，仍然對這世界擁有牠的主權與地位，甚至可以引誘基督徒或是迫害基督徒，這就是「屬靈詐騙集團的首腦」。我們若是不能善於分辨，就會落入魔鬼的網羅，因為貪圖小利卻失了祝福。唯有效法基督：「這世界的王…在我裏面毫無所有」，我們單單聽從主、信靠主，才能立於不敗之地，才能得勝有餘！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 23 QT 約翰福音 15：1~8</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250222_230055/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 23:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250222_230055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 15：1~8&lt;br />
15：1 「我是真葡萄樹，我父是栽培的人。&lt;br />
15：2 凡屬我不結果子的枝子，他就剪去；凡結果子的，他就修理乾淨，使枝子結果子更多。&lt;br />
15：3 現在你們因我講給你們的道，已經乾淨了。&lt;br />
15：4 你們要常在我裏面，我也常在你們裏面。枝子若不常在葡萄樹上，自己就不能結果子；你們若不常在我裏面，也是這樣。&lt;br />
15：5 我是葡萄樹，你們是枝子。常在我裏面的，我也常在他裏面，這人就多結果子；因為離了我，你們就不能做甚麼。&lt;br />
15：6 人若不常在我裏面，就像枝子丟在外面枯乾，人拾起來，扔在火裏燒了。&lt;br />
15：7 你們若常在我裏面，我的話也常在你們裏面，凡你們所願意的，祈求，就給你們成就。&lt;br />
15：8 你們多結果子，我父就因此得榮耀，你們也就是我的門徒了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 15：1 我是真葡萄樹，我父是栽培的人。&lt;br />
15：2 凡屬我不結果子的枝子，他就剪去；凡結果子的，他就修理乾淨，使枝子結果子更多。&lt;br />
15：3 現在你們因我講給你們的道，已經乾淨了。&lt;br />
15：4 你們要常在我裏面，我也常在你們裏面。枝子若不常在葡萄樹上，自己就不能結果子；你們若不常在我裏面，也是這樣。&lt;br />
15：5 我是葡萄樹，你們是枝子。常在我裏面的，我也常在他裏面，這人就多結果子；因為離了我，你們就不能做甚麼。&lt;br />
15：8 你們多結果子，我父就因此得榮耀，你們也就是我的門徒了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：康來昌牧師：「從舊約開始，以色列人就被形容成葡萄樹，主耶穌曾在前面講過拿但業是個真以色列人，我們也講過真以色列人其實是耶穌，真葡萄樹也是耶穌，因為以色列這葡萄樹是叫上帝非常失望的，賽5講他們是葡萄園但不結果子；詩80篇也講到說這葡萄樹後來如何叫上帝失望；太3：10不結好果子的樹都要砍下來，丟在火裡，以色列是一棵樹，這棵樹不結果子就要被砍下；結15也講到類似的事。耶穌也一再講到，如果我們不結果子，都要被砍下來。太7：20好樹不會結壞果子；壞樹不會結好果子，不結好果子的樹就砍下來丟在火裡。羅6：22；加5：22；弗5：9；腓1：11都講到說我們基督徒應該像一棵樹能結果子，但是如果我們真的能結果子，靠著我們自己是不行的，真正能結果子的樹是耶穌，我們要結果子就要連於祂，祂是真正能結果子，叫父喜悅的。」&lt;br />
&lt;br />
（1）這裏又用一個比喻來講聖父、聖子、聖靈與我們的關係，主耶穌是「真葡萄樹」、天父是「栽培的人」、我們是「枝子」、聖靈是「真理的靈、用神的道來潔淨我們」，「果子」就是我們生命接受天父持續不斷的工作，是否產生出「耶穌基督的性情」、「聖靈生命的果子」，活出主的生命。與馬太福音7章對照一下，不結果子的枝子要剪去（砍下），結果子但不夠多的枝子（少結果子）要修剪，唯有多結果子的才能榮耀天父。我們原是神手中的工作，神在我們「生命中不斷工作」，作什麼？就是想盡辦法使我們能夠「多結好果子，成為貴重的器皿，榮耀主的名」。換個角度來說，我們的生命如果沒有耶穌的成分（全都是老我的成分），天父要剪去；有一點但不多耶穌的成分（老我的成分比較多），天父要繼續修剪，使成分再多一點；如果我們生命中擁有更多耶穌的成分（不再是我，乃是基督），這就是榮耀天父的門徒了。&lt;br />
&lt;br />
對於這一段經文，不同解經學者有對立不同的看法。有一派認為不結果子被剪去的是指一開始沒有真正信主得救的基督徒，將來是沈淪不能得救的。另一派說法「凡屬我不結果子」，所以應該指的是信主的基督徒，但是本來應該結果子的卻一直結不出果子來，就是不肯連結於主，不肯住在基督裏，始終靠自己，以致於結不出果子來。這些基督徒雖然得救，但是因為他們不肯悔改不願與主連結，主就與他們斷絕生命的連繫，任憑他們活在自我中心（老我掌權）之中，到最後可能是僅僅得救，卻無分於神的國度與榮耀，哀哭切齒。我們不十分確定那個是準確的解釋，但不管那一種，不結果子的下場，都是相當悲慘的。&lt;br />
&lt;br />
這一段經文是充滿祝福的經文，但也是是相當嚴厲的經文。祝福是給那些聽話順服的子民，嚴厲則是對那些不肯聽話順服的百姓。耶穌在將要被釘死之前提醒門徒要多結果子，將來好向天父交帳，免得哀哭切齒，後悔莫及。要怎麼多結果子，當然不是靠自己，乃是要住在基督裏，與主連結，也是v4「你們要常在我裏面，我也常在你們裏面。枝子若不常在葡萄樹上，自己就不能結果子。」這裏的「常在」是持續進行式，就是我們從信主開始，我們有責任持續不間斷的來「親近神、信靠神、倚靠神、順服神」，這就是常在主裏面。說的更具體一點，就是天天持續連結於「神的靈與神的話」：v3「現在你們因我講給你們的道，已經乾淨了。」我們怎麼才能常在主裏面？就是常住在主的話語裏，常住在聖靈裏。聖靈藉由神的話，天天潔淨我們，這就是「天天讓主洗腳、生命被主潔淨」的意思。我們天天默想神的話語，天天被聖靈潔淨，使我們活在聖潔的生命之中，被分別為聖。同時我們也從聖靈與神的話語裏面得著力量勝過仇敵的攻擊，使我們能夠多結果子。我們必須「與主同工」，不是被動懶惰，而是積極的親近神、倚靠神。&lt;br />
&lt;br />
（2）v7「你們若常在我裏面，我的話也常在你們裏面，凡你們所願意的，祈求，就給你們成就。」這裏不是成功神學，祈求就必蒙成就。就像之前講的我們若奉主的名求什麼？就必成就。指的都是我們與主連結，讓主的話常在我們心裏掌權作主，使我們學習「以基督的心為心」，我們所願意的，就是主所願意的，因為我們以神為中心，愛神所愛，恨神所惡，心裏充滿耶穌的生命，與主合而為一，那麼我們的禱告，必定是按照主的旨意禱告，當然必蒙應允。所以我們禱告之先，必須「常有主的話語」，必須以主掌權的新生命，替換治死我們裏面老我的舊生命，這樣的禱告，才會是合神心意的禱告。一個人少結果子，或是很少基督的成分，就是我們裏面「不常有神的話語」，也不常順服聖靈的帶領，天父就要修剪。修剪就是興起環境來管教，來熬煉、來破碎，使我們不斷悔改：「不靠老我肉體」，「乃靠神的靈與神的話語」，在苦難與管教中塑造出「有主的新生命」。&lt;br />
&lt;br />
v8「你們多結果子，我父就因此得榮耀，你們也就是我的門徒了。」我們常在主裏面，就是「住在基督裏」，就是「與主連結」，使我們裏面耶穌的成分越來越多，老我成分越來越少，這就是「更多榮耀天父」。我們的一生活著，就是為了榮耀父神，如何榮耀？就是更多活出基督的生命。我們傳福音給別人，不是為了鼓勵人信主要老我當家，而是要傳揚正確的福音，就是幫助每一位門徒「多結好果子、增添自己裏面基督的成分」，好將榮耀歸給天父！而不是帶領一群老我當家，沒大沒小的基督徒，被神修剪，哀哭切齒，我們必須察驗，我們的信仰與所傳的福音，是否合乎真理與聖經？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>越讀聖經，越體會到我們的信仰是與神時刻緊密連結的信仰，而不是「選擇性聚會服事」的信仰。我們與神的關係，是因為緊密連結而活出基督的生命，而不是用聚會與奉獻來賺得今生的祝福與好處而已。前者是生命的連結，後者是宗教活動甚至有可能只是把耶穌當成偶像崇拜而已。結果子是指生命與神緊密連結的「結果」，而不是靠自己努力能夠生出來的，我們需要明白「治死老我」、「活出基督」，才是真實信仰的唯一出路！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 24 QT 約翰福音 15：9~17</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250224_000055/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250224_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 15：9~17&lt;br />
15：9 我愛你們，正如父愛我一樣；你們要常在我的愛裏。&lt;br />
15：10 你們若遵守我的命令，就常在我的愛裏，正如我遵守了我父的命令，常在他的愛裏。&lt;br />
15：11 「這些事我已經對你們說了，是要叫我的喜樂存在你們心裏，並叫你們的喜樂可以滿足。&lt;br />
15：12 你們要彼此相愛，像我愛你們一樣；這就是我的命令。&lt;br />
15：13 人為朋友捨命，人的愛心沒有比這個大的。&lt;br />
15：14 你們若遵行我所吩咐的，就是我的朋友了。&lt;br />
15：15 以後我不再稱你們為僕人，因僕人不知道主人所做的事。我乃稱你們為朋友；因我從我父所聽見的，已經都告訴你們了。&lt;br />
15：16 不是你們揀選了我，是我揀選了你們，並且分派你們去結果子，叫你們的果子常存，使你們奉我的名，無論向父求甚麼，他就賜給你們。&lt;br />
15：17 我這樣吩咐你們，是要叫你們彼此相愛。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 15：10 你們若遵守我的命令，就常在我的愛裏，正如我遵守了我父的命令，常在他的愛裏。&lt;br />
15：12 你們要彼此相愛，像我愛你們一樣；這就是我的命令。&lt;br />
15：14 你們若遵行我所吩咐的，就是我的朋友了。&lt;br />
15：15 以後我不再稱你們為僕人，因僕人不知道主人所做的事。我乃稱你們為朋友；因我從我父所聽見的，已經都告訴你們了。&lt;br />
15：16 不是你們揀選了我，是我揀選了你們，並且分派你們去結果子，叫你們的果子常存，使你們奉我的名，無論向父求甚麼，他就賜給你們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v9「我愛你們，正如父愛我一樣；你們要常在我的愛裏。」主愛門徒，就像父愛子一樣。父的愛是什麼愛？是永恆的愛，是不變的愛，是完全的愛，主也用如此的愛來愛我們。問題是，我們必須「常在主的愛裏」，常就是「持續不斷」，就如猶1：20~21所說的：「親愛的弟兄啊，你們卻要在至聖的真道上造就自己，在聖靈裏禱告，保守自己常在上帝的愛中，仰望我們主耶穌基督的憐憫，直到永生。」主以永遠的愛來愛我們，但是我們也有自己需要負的責任，就是藉由至聖的真道、與在聖靈裏的禱告，保守自己常在主的愛中，仰望主的憐憫。約15：10也印證了這話：「你們若遵守我的命令，就常在我的愛裏，正如我遵守了我父的命令，常在他的愛裏。」&lt;br />
&lt;br />
這樣看起來，好像主愛我們是因為我們必須遵守神的話，是不是違背了「因信稱義」？所以我們讀經必須從整本聖經來看，不能斷章取義，單獨抽一節經文強解。從整本聖經、從其他經文來看，我們能夠遵守主的命令，實在是因為神先愛了我們，並賜給我們聖靈。我們接受了神的愛，也接受了聖靈在我們生命中工作，有新心新靈，有聖靈的力量，有成聖的意願，使我們靠聖靈的力量與保守，願意在生活中有不斷的操練。因為被神的愛激勵，使我們願意為了感恩與回報神的愛，我們願意不斷遵行神的命令，好叫我們能夠持續不斷活在祂的愛裡。這就變成了一個「良性循環」。神先愛我們，又賜給我們聖靈的重生與力量，使我們願意並且倚靠聖靈遵行神的命令，來回報神的愛，以致於神對我們的愛，我們對神的愛，永遠長存，福杯滿溢！&lt;br />
&lt;br />
v11「是要叫我的喜樂存在你們心裏，並叫你們的喜樂可以滿足。」我們愛神，願意遵守神的誡命，不但能夠保守自己持續活在神的愛中，也能夠使我們的喜樂滿溢（可以滿足）。愛、喜樂，都是聖靈在我們生命中工作所結的果子，是存到永遠的。我們很多人在世上喜歡追求恩賜，追求方言，追求神蹟，但這一切都是為了結出聖靈的果子：愛、喜樂、平安、信心…。恩賜有一天都要過去，唯有聖靈的果子存到永恆。v12「你們要彼此相愛，像我愛你們一樣；這就是我的命令。」新約最大的誡命，命令，就是愛神與愛人。但這裏有先後順序的，我們必須先領受神的愛，才有能力正確的愛自己，也才懂得如何愛別人。愛是果子，是我們生命成長的自然結果，是神在我們裏面不斷工作的果子，而不是我們靠自己能做得到的事。神的愛不是人世間的「喜歡」，因為喜歡靠感覺，但是神的愛是倚靠聖靈的大能，使我們原本沒有愛的果子，能夠不斷成長生出更多的愛出來。&lt;br />
&lt;br />
（2）什麼是神的愛？我們與弟兄之間如何彼此相愛？神的愛就是「為我們捨命的愛」：v13「人為朋友捨命，人的愛心沒有比這個大的。」我們原本不是神的朋友，而是神的仇敵，是作惡敵擋神的罪人。但是神先愛我們這些可惡的罪人，把神的愛賜給我們這群不配的人身上，使我們明白神的愛與我們好壞無關，而是出於「神就是愛」！愛是神的本質，是神的生命，祂不能不愛我們。所以我們領受了神的愛，神的愛在我們裏面滿溢出來，使我們願意愛神，願意遵行神的命令，去愛其他的弟兄姊妹，就是學習耶穌的榜樣，不是看對方可愛，而是活出神愛的本質，甚至可以為他人捨己、犧牲，不求回報。神的愛就是追求對方生命最大的好處，我們可以獻上一切。但在這裏要小心，我們追求對方的最大好處，不是滿足他人的私慾、老我的慾望，而是追求對方永恆生命的好處，帶領對方認識神、連結於神，生命多結果子，這樣的愛才是存到永恆的愛。&lt;br />
&lt;br />
v14~15「你們若遵行我所吩咐的，就是我的朋友了。以後我不再稱你們為僕人，因僕人不知道主人所做的事。我乃稱你們為朋友；因我從我父所聽見的，已經都告訴你們了。」前面講了，一個多結果子的門徒，就必活出愛與喜樂的果子，因為愛神，就必遵守神的命令，保守自己持續活在「主的愛中」。愛、喜樂、順服，能夠多而又多，不斷滿溢。神把這些門徒，當成是祂的朋友。我們要留心，我們又是神的兒女，神的新婦，神的僕人、神的朋友，這些全都是用我們聽得懂的「比喻」來解釋與神的關係。講到兒女，使我們想到生命的傳承、產業的繼承；講到新婦，就想到追求聖潔的生命；講到僕人，就想到我們一切的主權都是神的，必須忠心向主交帳，不竊奪神的榮耀．講到朋友，就想到神與密友親密，就像亞伯拉罕、摩西、大衛一樣。神喜歡與親密的好友交心，把天國的奧秘與啟示更多的分享給祂的密友們。因為若是僕人，就沒有資格知道主人的心思，但主人願意把我們當作朋友。饑渴慕義的人有福了，因為他們必得飽足！我們越愛神的話語，就越能明白神的啟示，因為「凡有的，還要加給他，沒有的，連他所有的也要奪去。」&lt;br />
&lt;br />
v16「不是你們揀選了我，是我揀選了你們，並且分派你們去結果子，叫你們的果子常存。」這裏「分派你們去結果子」，這果子指的是福音領人歸主的果子，與前面聖靈生命的果子不同。主揀選了誰？揀選的是「門徒」！門徒也是宣教士，跟隨主的腳蹤使萬民作主門徒。我們不必跑到國外才能宣教，跟隨主是在每天的日常生活中，而不是脫離生活投入宗教活動。我們所帶領的人，果子要如何才能長存？簡單說就是幫助他們同樣「結出聖靈生命的果子」，因為一個人如果沒有生命的果子，要被剪去，或被修剪，唯有多結生命的果子：愛、喜樂、信心、順服…的人，果子才能永存。耶穌在這裏是先求門徒自己結出生命的果子，才差派他們出去多結「福音的果子」，這就是「生命影響生命」。因為一個人如果自己生命不結聖靈的果子，只是追求外面的恩賜，或是老我很大，那麼恐怕傳福音給別人，自己反被棄絕了。「生命影響生命」，別人不是光聽我們所講的而已，更多時候乃是「察驗服事者自己結出什麼樣的果子出來」？「先追求生命的果子、後發展事奉的果子」，在耶穌帶領門徒的服事中，可見一斑。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>「結果子」是神給基督徒的命令，而且是「多結果子」！而要實現的方法，則必須先「連結於神」，特別是連結於「神的話」，如樹栽於溪水旁，方能「按時候結果子」。我們不能只是一味忙碌追求「外面的事工與活動」，而是要將神的話語融入每天的思想與生活，由裏到外，活出生命，才是正確的生命成長之道。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 25 QT 約翰福音 15：18~27</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250225_000055/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250225_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 15：18~27&lt;br />
15：18 「世人若恨你們，你們知道（或作：該知道），恨你們以先已經恨我了。&lt;br />
15：19 你們若屬世界，世界必愛屬自己的；只因你們不屬世界，乃是我從世界中揀選了你們，所以世界就恨你們。&lt;br />
15：20 你們要記念我從前對你們所說的話：『僕人不能大於主人。』他們若逼迫了我，也要逼迫你們；若遵守了我的話，也要遵守你們的話。&lt;br />
15：21 但他們因我的名要向你們行這一切的事，因為他們不認識那差我來的。&lt;br />
15：22 我若沒有來教訓他們，他們就沒有罪；但如今他們的罪無可推諉了。&lt;br />
15：23 恨我的，也恨我的父。&lt;br />
15：24 我若沒有在他們中間行過別人未曾行的事，他們就沒有罪；但如今連我與我的父，他們也看見也恨惡了。&lt;br />
15：25 這要應驗他們律法上所寫的話，說：『他們無故的恨我。』&lt;br />
15：26 但我要從父那裡差保惠師來，就是從父出來真理的聖靈；他來了，就要為我作見證。&lt;br />
15：27 你們也要作見證，因為你們從起頭就與我同在。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 15：19 你們若屬世界，世界必愛屬自己的；只因你們不屬世界，乃是我從世界中揀選了你們，所以世界就恨你們。&lt;br />
15：20 你們要記念我從前對你們所說的話：『僕人不能大於主人。他們若逼迫了我，也要逼迫你們；若遵守了我的話，也要遵守你們的話。&lt;br />
15：22 我若沒有來教訓他們，他們就沒有罪；但如今他們的罪無可推諉了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v18~19世人、世界，是同一件事，就是指「敵對上帝的世界勢力體系」。基督徒的三合一仇敵：魔鬼、世界、老我，基本上全都是敵對上帝的，也都是要被上帝滅絕的。不能存到永遠。魔鬼原來是天使，世界與罪人原來都是上帝所造的，原本都是美好的，但是後來因為不想屈服於神，想要自己當神，獨立自主。魔鬼想要當神，老我想要當神，世界就是敵擋神的罪惡世人的集合，都想要當神，這就成為撒但。撒但原文的意思是「敵擋者、敵擋神的」，所以一切敵擋神的勢力，魔鬼、世界、老我，都是撒但一國的，要聯合起來敵擋上帝，敵擋上帝的受膏者，也要敵擋所有跟隨耶穌的門徒。&lt;br />
&lt;br />
神愛世人，甚至差獨生子耶穌為世人的罪而死，世人為什麼恨神？這也是今天很多的教會或基督徒不能明白的事，教會不是在廣行善事嗎？不是積極投入社會福利嗎？不是在愛罪人嗎？聖經為什麼會說世人會恨神，而且會恨屬主的門徒？v20 「僕人不能大於主人。他們若逼迫了我，也要逼迫你們；若遵守了我的話，也要遵守你們的話。」意思是連主耶穌都受到逼迫，我們這些跟隨的門徒怎麼可能會不被逼迫？因為有不少教會或基督徒的迷思，他們不見得懂得要討神的喜悅，但非常想要得世人的喜愛。很多人有一種錯覺，就是我們要得世人的喜愛，傳福音才有果效，為了傳福音，基督徒除了行善，甚至把「福音的真理」也縮了水，不敢講難聽的部份，只是一味想要討世人的喜歡，到最後十字架不見了，成功神學趁勢而起。教會不必再受逼迫，因為世人不愛聽的真理都被消音了。&lt;br />
&lt;br />
神愛世人！不是叫人換個神拜，從拜媽祖改成拜耶穌就會得救，這就是今天許多教會或基督徒無知的地方。神愛世人，是明確而且大膽的指出「世人都犯了罪」，耶穌的愛是指出這罪，勸人悔改，接受耶穌的拯救，才能真正得救。世人的罪不單是拜偶像，更嚴重的是世人不把神當神，把自己當作神，當作主人，在行為與心裏形成一股敵擋神的邪惡勢力，就是自居為神。罪人最大的偶像，還不是外面雕刻的偶像，而是「老我」這尊偶像。老我不除滅，我們心裏的罪不可能除滅，只能轉成假冒偽善，利用宗教外表來自以為義，這就是以色列的問題。舊約以色列民的罪不全是因為拜巴力，而是「不聽神的話」，就像亞當夏娃一樣，人最大的罪，就是「不聽神的話」，因為自我中心，自以為神，只聽自己的話。甚至許多人信了主，反而是利用禱告或聚會來使喚上帝乖乖聽我的話，而不是好好讀經、順服、捨己、跟隨主。&lt;br />
&lt;br />
（2）世人敵擋上帝，是因為不肯承認自己有罪，特別是不肯交出生命所有的主權，好好明白神的真理，放下一切專心跟隨主。世人既然敵擋上帝，就一定會敵擋跟隨主的門徒，因為主耶穌怎麼說，我們就怎麼說，門徒絕對不敢把福音擅自縮了水。一個罪人得救，不是因為我們把福音縮了水，而是真理的靈，在人心裏感動人心，光照世人，為罪為義為審判，自己責備自己。教會服務、愛罪人，但是絕對不可以在福音與真理上妥協而「騙人入教」，不可以把十字架難聽的道理給去除了，專講「成功神學」與「社會福音」，否則我們不是在救人，而是在得罪神，也在害人。造成許多人受洗來到教會，專門追求的就是自己無窮的慾望，從來不明白什麼叫作「先求神的國與神的義」，也不明白「天天背起十字架跟隨主」。神當然會滿足我們、會供應我們所需，但是神也會管教、會修剪、會試驗神的兒女生命更加完全。耶穌來到世上，是在尋找「真正悔改相信，因信稱義的罪人」，而不是「想看神蹟、想吃餅得飽，想利用上帝滿足私慾，卻不肯真心悔改」的群眾。&lt;br />
&lt;br />
v22「我若沒有來教訓他們，他們就沒有罪；但如今他們的罪無可推諉了。」、v24「我若沒有在他們中間行過別人未曾行的事，他們就沒有罪；但如今連我與我的父，他們也看見也恨惡了。」我們若有機會聽見福音，或是見過或經歷過神蹟，卻還是不信，我們的罪就會更加嚴重。因為神的原則是「多給誰的，就向誰多要」。同樣的信主越久，我們當負的責任也就越大。但其實羅1：20「自從造天地以來，神的永能和神性是明明可知的，雖是眼不能見，但藉著所造之物就可以曉得，叫人無可推諉。」就連大自然和宇宙萬物都是神的見證，聖靈也同時在每個人心裏呼喚世人相信與悔改。我們能夠讀經卻不讀，讀了卻不肯信靠主，經歷多次神蹟卻仍然心硬，這使我們要受的審判都更加嚴重。唯有心地柔軟，謙卑像小孩子一樣單純的信心，我們才能得救，因為天國裏的正是這樣單純相信的人。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>v25「這要應驗他們律法上所寫的話，說：他們無故的恨我。」、v18~19「你們若屬世界，世界必愛屬自己的；只因你們不屬世界，乃是我從世界中揀選了你們，所以世界就恨你們。」這些話恐怕是我們在教會裏面的「同溫層」中都不會提及的話，因為基督徒在教會裏面充滿了愛、充滿了溫暖，又彼此服事，那裏來的「被逼迫」？當然教會內還是難免會有紛爭攪擾、分門結黨的事不斷上演，不過基督徒「內憂外患」，許多的逼迫都是在世界中傳福音會遭到「世人、家人…」的反對的。唯有真正走出舒適圈傳福音的基督徒，才會體會到這些話語的真實性。因為我們所傳揚的福音，不是一味只叫人在今生得好處，更重要的是「上帝要與魔鬼在人心中爭奪地盤」，贏回神的國度，勢必遭到仇敵的反撲，但神應許我們：「在我們裏面的比外面的仇敵更大」，身為耶穌的門徒，主耶穌要我們「計算代價」，這條窄路不是易路」，卻是榮耀的道路，我們是否要無悔前行呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 28 QT 約翰福音 16：25~33</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250226_004055/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:40:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250226_004055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 16：25~33&lt;br />
16：25 「這些事，我是用比喻對你們說的；時候將到，我不再用比喻對你們說，乃要將父明明的告訴你們。&lt;br />
16：26 到那日，你們要奉我的名祈求；我並不對你們說，我要為你們求父。&lt;br />
16：27 父自己愛你們；因為你們已經愛我，又信我是從父出來的。&lt;br />
16：28 我從父出來，到了世界；我又離開世界，往父那裡去。」&lt;br />
16：29 門徒說：「如今你是明說，並不用比喻了。&lt;br />
16：30 現在我們曉得你凡事都知道，也不用人問你，因此我們信你是從神出來的。」&lt;br />
16：31耶穌說：「現在你們信嗎？&lt;br />
16：32 看哪，時候將到，且是已經到了，你們要分散，各歸自己的地方去，留下我獨自一人；其實我不是獨自一人，因為有父與我同在。&lt;br />
16：33 我將這些事告訴你們，是要叫你們在我裡面有平安。在世上，你們有苦難；但你們可以放心，我已經勝了世界。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 16：32 看哪，時候將到，且是已經到了，你們要分散，各歸自己的地方去，留下我獨自一人；其實我不是獨自一人，因為有父與我同在。&lt;br />
16：33 我將這些事告訴你們，是要叫你們在我裡面有平安。在世上，你們有苦難；但你們可以放心，我已經勝了世界。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）耶穌在被賣前的幾小時和門徒講了許多的話，來教導、勸勉、甚至安慰他們，我們今天看起來好像都懂，但當時候的門徒卻真的就是聽不懂。因為他們從跟隨耶穌一開始，三年半的時間裏面，滿心以為耶穌就是彌賽亞，是政治上的，軍事上的救世主，要帶領他們率眾推翻羅馬帝國，奪回猶大國的主權。所以門徒成天都在比地位大小，就是以為耶穌得國的時候，他們都要「位列公侯、加官晉爵」。所以耶穌說自己的，他們聽他們的，不斷扭曲耶穌的話另作他想，簡直是「雞同鴨講」。不但是這時候，可能包括這三年半耶穌的教導，如果沒有聖靈內在之光的啟示，對他們而言都是霧裏看花，霧煞煞！v30「現在我們曉得你凡事都知道，也不用人問你，因此我們信你是從神出來的。」門徒不懂卻想要裝懂，結果耶穌反問他們：「現在你們信嗎？」（v31）。&lt;br />
&lt;br />
v32「看哪，時候將到，且是已經到了，你們要分散，各歸自己的地方去，留下我獨自一人；其實我不是獨自一人，因為有父與我同在。」耶穌這句話，其實是在告訴他們：「你們以為自己聽懂了，相信了，但其實你們是不懂又不信主說的話。因為再過一會兒，你們當中出賣的出賣、否認的否認、逃跑的逃跑。都要離我遠去，但是有父與我同在。」耶穌明講自己要被出賣，要受死，要復活，要賜下保惠師聖靈，要藉由聖靈使門徒與聖父聖子聖靈合一……，這一切門徒事實上都聽不懂，因為他們無法把彌賽亞與耶穌的話連在一起。不管耶穌說什麼，他們都是用自己的意思去解讀以致於扭曲神的意思，錯誤的認識，帶出錯誤的信心；錯誤的信心，就會扭曲神的話語，無法被神使用，經不起任何考驗，都要一起跌倒。所以我們聽神的話語，需要放棄個人錯誤的私慾、宗教的框架與有限的理解，完全讓聖靈來啟示顯明，否則靠自己我們讀了也沒用，不會有真正的信心。神的靈與神的話，永遠是分不開的。&lt;br />
&lt;br />
（2）我們願意立定心志成為門徒，好好來跟隨主，就會發現真門徒真的不多，就像耶穌一樣，帶了3年半的門徒，大難來時各自飛。我們要帶領人來跟隨主，同樣可能將會面臨到人的背叛、不信、離棄…，但是天父總是一直不離不棄，與主同在，也與門徒同在，直到世界的末了。v33「我將這些事告訴你們，是要叫你們在我裡面有平安。在世上，你們有苦難；但你們可以放心，我已經勝了世界。」這裏有點悲哀，是耶穌要被出賣，要被釘死殺害，門徒都要背棄逃跑．但耶穌竟然反過來事先「安慰他們」。耶穌在這裏沒有藉故生氣，發火，痛罵他們等會兒的行為。反過來安慰他們，在這世上我們一定有苦難，但是不要喪膽，不要退後，要住在基督裏，因為唯有在主裏我們才會有真正的平安！在基督裏我們不會被邪惡仇敵打倒，反過來我們會依靠基督勝了世界！基督徒不是逃避苦難，而是在主裏有平安，可以勝過苦難，勝過世界。&lt;br />
&lt;br />
門徒聽耶穌說話雖然可能都在各彈各的調，你說你的，我聽我的。但當事情發生，聖靈會讓門徒一一想起耶穌當時所說的話，使他們重新獲得信心、盼望與喜樂，甚至不會因此跌倒不信，而是被主的大愛所激勵。門徒如此駑頓、不信、多疑、背棄…，但主雖然事先都早已知道，卻沒有對他們懷恨在心，反而安慰他們，鼓勵他們，倚靠聖靈保惠師，繼續奔走天國窄路。這裏讓我們學習到：&lt;br />
&lt;br />
一、我們讀神的話，聽神的話，唯有依靠聖靈的啟示、光照與幫助，否則我們靠肉體是聽不懂的，又善長扭曲與迎合自己的私慾。&lt;br />
&lt;br />
二、我們平時讀神的話語，聽神的聲音，將神的話語晝夜思想存在心裏。直等到有一天面對艱難困苦的情境中，聖靈就會用神的話語將我們「救活」，使我們得勝有餘，就像門徒日後經常依靠聖靈的提醒想起耶穌生前的話語，使他們度過重重的難關與考驗，得勝有餘。若是平時不默想存記在心，當需要的日子，我們那裏有「屬靈的存糧」呢？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌來到世上，是天父的旨意；耶穌揀選門徒，是天父的旨意；耶穌為罪人死，是天父的旨意。耶穌所做的一切，都是天父愛世人的表現。耶穌開了一條「又新又活的路」，使我們可以直接突破罪惡的限制，直接來到父神的面前，與神和好。只是今天這條路已經打通了，又有聖靈直接內住在人的心裏，聖子聖靈已經完成了一切的工作，今天反倒是我們，到底肯不肯花時間好好親近父神？還是把父神䁁在一邊，當作有求必應的神明，有事才找？我們對父神的態度，恐怕將來面對神的時候，也要向神交帳。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 27 QT 約翰福音 16：16~24</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250226_003055/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:30:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250226_003055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 16：16~24&lt;br />
16：16 「等不多時，你們就不得見我；再等不多時，你們還要見我。」&lt;br />
16：17 有幾個門徒就彼此說：「他對我們說：『等不多時，你們就不得見我；再等不多時，你們還要見我』；又說：『因我往父那裏去。』這是甚麼意思呢？」&lt;br />
16：18 門徒彼此說：「他說『等不多時』到底是甚麼意思呢？我們不明白他所說的話。」&lt;br />
16：19 耶穌看出他們要問他，就說：「我說『等不多時，你們就不得見我；再等不多時，你們還要見我』，你們為這話彼此相問嗎？&lt;br />
16：20 我實實在在地告訴你們，你們將要痛哭、哀號，世人倒要喜樂；你們將要憂愁，然而你們的憂愁要變為喜樂。&lt;br />
16：21 婦人生產的時候就憂愁，因為她的時候到了；既生了孩子，就不再記念那苦楚，因為歡喜世上生了一個人。&lt;br />
16：22 你們現在也是憂愁，但我要再見你們，你們的心就喜樂了；這喜樂也沒有人能奪去。&lt;br />
16：23 到那日，你們甚麼也就不問我了。我實實在在地告訴你們，你們若向父求甚麼，他必因我的名賜給你們。&lt;br />
16：24 向來你們沒有奉我的名求甚麼，如今你們求，就必得著，叫你們的喜樂可以滿足。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 16：21 婦人生產的時候就憂愁，因為她的時候到了；既生了孩子，就不再記念那苦楚，因為歡喜世上生了一個人。&lt;br />
16：22 你們現在也是憂愁，但我要再見你們，你們的心就喜樂了；這喜樂也沒有人能奪去。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）耶穌將要「暫時」離開門徒（被釘十字架），然後在復活的時候再見他們。對於我們今天信主的人來說，我們雖然沒有見過肉身的耶穌，但在永恆中我們卻要與主永不分離。v20「我實實在在地告訴你們，你們將要痛哭、哀號，世人倒要喜樂；你們將要憂愁，然而你們的憂愁要變為喜樂。」當耶穌被釘死在十字架上的時候，世人是喜樂的，但是門徒卻要經歷「痛哭、哀號」，只是感謝主，這只是短暫的痛苦。因為就當耶穌復活之後，情勢立轉，門徒經歷短暫的哀哭卻要成為「永遠的盼望與喜樂」！就好像詩篇30篇裡說：「一宿雖然有哭泣，早晨便必歡呼。」這段經文應用在我們身上，整本聖經包括希伯來書、羅馬書、保羅的書信、彼得的書信…都告訴我們基督徒活在世上，是會遇到苦難的。不管是仇敵的攻擊，或是上帝的修剪，或是世人（包括我們）帶來的罪惡咒詛，我們會碰到很多的痛苦、煎熬、試煉、十字架…。&lt;br />
&lt;br />
我們讀聖經一定要明白，上帝為什麼允許基督徒在世上受這麼多的苦？千萬不要死得不明不白。v21「婦人生產的時候就憂愁，因為她的時候到了；既生了孩子，就不再記念那苦楚，因為歡喜世上生了一個人。」聖經中常把生產當作是一個最大的痛苦，包括以賽亞書26：17、以西結書4：31、何13：13、彌4：9…，就連醫學報告都說「生產之苦」這是人所能承受最大的痛苦。雖然今天醫學發達，我們有很多麻醉藥的發明，但生產之苦在屬靈中是一個非常重要的預表。就是基督徒在世上面臨一切的痛苦，其實都像是「生產之苦」一樣，雖然很痛苦、但是是短暫的，而且是有盼望的。因為生產之苦的結果，就是多了一個「新的生命」、「生命的果子」，而這個新生的喜悅，將使我們化苦為樂，忘了之前一切的痛苦，而有莫大恆久的喜樂。&lt;br />
&lt;br />
（2）在屬靈的意義上，什麼叫作「多了一個新生的生命」？原來世人一切痛苦的「來源」，都是因為人犯罪的咒詛；若是沒有罪惡，就不會有咒詛，也不會有痛苦。人不但犯了罪行，而且人的「罪性」已經深入骨髓、人心詭計、壞到極處，無法可治。耶穌在十字架上贖回罪人的靈魂，稱信主的人為義，也賜給人新心新靈，但是人仍然必須與聖靈同工，天天除去這罪性，使我們「成聖的經歷」與「稱義的地位」相符，這就是每天治死老我，倚靠「神的靈」與「神的話」活出聖潔可以榮耀神的新生命。但是人的老我很難主動死去，所以神就興起「萬事互相效力」，包括苦難、逼迫、艱苦…，在我們生命中「厲害的工作」，就好像婦女懷胎一樣，希望在「熬煉熔爐的子宮中」，我們的罪性能夠一點一滴的治死，而聖靈新造的生命能夠長大成熟，活出一個新造成長的生命。到後來，新生的喜悅會超越治死老我的痛苦，而且帶來永恆的生命、喜樂、平安與屬神的榮耀。林後4：17「我們這至暫至輕的苦楚，要為我們成就極重無比永遠的榮耀。」&lt;br />
&lt;br />
當加拉太教會因為受到假教師假弟兄的欺騙而走偏路了，離開純正的福音，保羅憂心忡忡，藉由書信教導純正的真理，以及在靈裏流淚深沈的禱告，希望教會醒悟過來，重新認識福音，結出生命的好果子：加4：19「我小子啊，我為你們再受生產之苦，直等到基督成形在你們心裏。」加拉太教會是因為保羅傳福音而誕生，卻因為錯誤的真理而走向沈淪，所以保羅必須再重新用「神的靈」（禱告）與神的話（真理），再一次在禱告中「再受生產之苦」，要把這個教會帶回到正確生命的果子。所以生產之苦，可以用在我們個人生命的果子上，也可以成為我們服事別人所結出的好果子。「生了一個新的生命」需要透過神的靈、神的話，但如果人執迷不悟，那就還要加上「神的修剪、管教、環境的熬煉」，最終目的就是「結出新生命的好果子」。&lt;br />
&lt;br />
v23~24「到那日……，如今…」到了耶穌復活升天，也到了我們裏面新生的生命與主連結，不再是我，乃是基督；我們能夠在新生的生命裏面，以基督的心為心，那麼我們「若向父求甚麼，他必因主的名賜給我們。…如今我們求，就必得著，叫我們的喜樂可以滿足。」這裏絕對不是成功神學，用禱告的功德催逼上帝滿足我們的私慾，而是指我們擁有新造的生命，在聖靈裏禱告，以基督的心為心，奉主的名禱告。我們愛神所愛，恨神所惡，滿有基督長成的身量，這人的禱告，就必蒙神應允，好叫我們裏面聖潔的盼望與喜樂，可以不斷滿足。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>這段時間耶穌所說的話，對門徒而言肯定一頭霧水。因為門徒天天想的是耶穌將要功成名就，將要有一番作為，而這些門徒也會水漲船高，甚至可能封侯拜將，雞犬升天。怎想到耶穌講的是祂即將要上十字架，門徒要遭受逼迫，直等到聖靈來了，他們的生命與事奉即將翻轉。今天我們信耶穌，許多人心裏想的是「從主得著各樣的好處」，但是沒有想過我們也可能遭受患難與逼迫，也需要倚靠聖靈，生命翻轉，見證生命改變的大能。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 02 – 26 QT 約翰福音 16：1~15</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250226_000055/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250226_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 16：1~15&lt;br />
16：1 「我已將這些事告訴你們，使你們不至於跌倒。&lt;br />
16：2 人要把你們趕出會堂，並且時候將到，凡殺你們的就以為是事奉　神。&lt;br />
16：3 他們這樣行，是因未曾認識父，也未曾認識我。&lt;br />
16：4 我將這事告訴你們，是叫你們到了時候可以想起我對你們說過了。」「我起先沒有將這事告訴你們，因為我與你們同在。&lt;br />
16：5 現今我往差我來的父那裏去，你們中間並沒有人問我：『你往哪裏去？』&lt;br />
16：6 只因我將這事告訴你們，你們就滿心憂愁。&lt;br />
16：7 然而，我將真情告訴你們，我去是與你們有益的；我若不去，保惠師就不到你們這裏來；我若去，就差他來。&lt;br />
16：8 他既來了，就要叫世人為罪、為義、為審判，自己責備自己。&lt;br />
16：9 為罪，是因他們不信我；&lt;br />
16：10 為義，是因我往父那裏去，你們就不再見我；&lt;br />
16：11 為審判，是因這世界的王受了審判。&lt;br />
16：12 「我還有好些事要告訴你們，但你們現在擔當不了（或譯：不能領會）。&lt;br />
16：13 只等真理的聖靈來了，他要引導你們明白（原文是進入）一切的真理；因為他不是憑自己說的，乃是把他所聽見的都說出來，並要把將來的事告訴你們。&lt;br />
16：14 他要榮耀我，因為他要將受於我的告訴你們。&lt;br />
16：15 凡父所有的，都是我的；所以我說，他要將受於我的告訴你們。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 16：4 我將這事告訴你們，是叫你們到了時候可以想起我對你們說過了。我起先沒有將這事告訴你們，因為我與你們同在。&lt;br />
16：7 然而，我將真情告訴你們，我去是與你們有益的；我若不去，保惠師就不到你們這裏來；我若去，就差他來。&lt;br />
16：8 他既來了，就要叫世人為罪、為義、為審判，自己責備自己。&lt;br />
16：13 只等真理的聖靈來了，他要引導你們明白（原文是進入）一切的真理；因為他不是憑自己說的，乃是把他所聽見的都說出來，並要把將來的事告訴你們。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v2「人要把你們趕出會堂，並且時候將到，凡殺你們的就以為是事奉　神。」耶穌告訴門徒，接下來門徒會面臨的，不是榮華富貴，像他們一開始以為跟隨耶穌就是準備得到世上的功成名就與飛黃騰達一樣，而是逼迫與死亡。這些經文在聖經中實在太多了：&lt;br />
提後3：12「不但如此，凡立志在基督耶穌裏敬虔度日的也都要受逼迫。」&lt;br />
太5：10~11「為義受逼迫的人有福了！因為天國是他們的。人若因我辱罵你們，逼迫你們，捏造各樣壞話毀謗你們，你們就有福了！」&lt;br />
&lt;br />
從舊約開始以色列人殺害先知，到了新約殺害耶穌開始，世界就一直持續不斷地在逼迫殺害主的門徒，這是因為他們不信，敵擋神：「凡殺你們的就以為是事奉　神。」就好像當初保羅逼迫基督徒以為是在服事神，或是歷世歷代無數的基督徒為信仰殉道的，不計其數，就算是今天也是繼續發生。啟示錄6：9~11，第五印揭開，祭壇底下有殉道者的靈魂呼喊，上帝要他們安息片刻等到殉道者的數目滿足。我們說過這世界的王，就是魔鬼，要聯合世界敵擋神的邪惡體系，與引誘罪人的老我私慾，聯合起來攻擊神的百姓。這是必定會有的事，所以耶穌事先提出警告，免得歷世歷代跟隨主的門徒因軟弱而不信跌倒：「我已將這些事告訴你們，使你們不至於跌倒。」意思是我們一信主，一跟隨主，我們讀聖經，就開始要有心裏準備，這是一條十架窄路，也是一條榮耀的天國道路。我們的信心能堅持忍耐到底的，都是有福的！反而如果一心想要追求世界宴樂與討世人喜歡，而向罪惡私慾妥協的人，終必哀哭切齒。&lt;br />
&lt;br />
（2）世界會逼迫跟隨主的門徒，但我們不需要害怕，因為聖經上說耶穌已經事先提醒我們，使我們有心裏準備，立定心志有受苦的心志。另一個就是主一直都沒有離開我們，賜下聖靈保惠師與我們同在。主耶穌如果沒有升天離開，他在肉身之中會受到時間空間的限制，但是耶穌離開賜下聖靈，才能與世上每一個門徒同時同在。而且耶穌若不離開，門徒就不能獨立成長，會倚頼看得見的人勝過倚靠看不見的聖靈。就連耶穌尚且要離開把門徒交給聖靈，何況今天的神職人員，也應當訓練每位門徒好好讀聖經，好好跟隨門徒，生命才能真正長大成熟。&lt;br />
&lt;br />
v8~11「他（聖靈）既來了，就要叫世人為罪、為義、為審判，自己責備自己。」聖靈是真理的靈，是真實的靈，最重要的工作，是為了要光照人心中隱藏的罪惡，叫罪人從聖靈的眼光中看見自己是如何的敗壞、罪惡、得罪神，以致於生發悔改的心。有一次彼得講道帶領3000人信主，是因為聖靈感動他們覺得「扎心」，因為被聖靈光照終於認清自己是罪人，需要求神的饒恕。很多時候我們傳福音告訴別人是罪人，但許多人會抗拒敵擋，或是頭腦同意，但是靈裏昏暗，不是活在真正的信心之中。所以我們傳福音給世人，真正能夠叫一個人重生得救，從罪中悔改的，不是傳福音者的功力或厲害，而是完全倚靠聖靈的大能，從心裏光照罪人叫人知罪，給罪人意願悔改，才能得救。&lt;br />
&lt;br />
（3）聖靈要叫罪人「為罪，是因他們不信我；為義，是因我往父那裏去，你們就不再見我；這裏思就是「耶穌從死裡復活顯出了祂是真神，顯出祂講的都是真的，顯出祂是義的。」為審判，是因這世界的王受了審判；意思是「如果聖靈工作，人責備自己，人會發現他以前跟隨的世界的王是錯的，世界的王撒但被審判了，而且發現這整個世界的體制都是錯的，好叫我們可以歸向上帝。」v13「只等真理的聖靈來了，他要引導你們明白（原文是進入）一切的真理。」沒有聖靈的幫助，我們實在不能完全明白，就像靈裏沒有開竅一樣，屬靈的耳聾眼瞎心亡，看不清楚真相。除非聖靈動工、光照，我們才能真正在靈裏看清，我們是罪人中的罪魁，竟能如此得罪上帝，又活在自義與老我之中。聖靈光照我們並且指出真理，我們若是甘心悔改順服，就必得救，否則就要定罪。&lt;br />
&lt;br />
什麼叫作信耶穌？很多人以為就是受洗加入教會參加聚會，或是以為投入教會課程與服事…，恐怕這些都不見得是真正信主的記號，因為就像猶大也曾經撇下一切來跟隨主，也曾投入3年半的服事，但他並沒有真正信主。為什麼？因為他活在老我的私慾之中，他不是信主，而是想要利用主來滿足個人的私慾，猶大裏面貪愛這個世界，以致於神的國在他心中被擠了出去，沒有一絲地位。一個人真正信主，是聖靈的工作，與我們正確的回應。聖靈與人的同工，就是聖靈天天光照人裏面的黑暗與罪惡，挑戰人天天來到主前悔改與洗腳。不但如此，聖靈天天用神的話來充滿我們，試驗我們，塑造我們，一天一點一滴結出生命的果子，生命真實改變，因為「信主、愛主」，而活出事奉的生命。生命果子在服事之前，否則服事將不被紀念，果子就是愛主，相信主，信望愛，聖靈果子才能永遠長存，這就是真正的信耶穌。從一開始的聖靈光照，叫人為罪為義為審判，自己責備自己；一直到聖靈天天光照，天天帶領我們進入神的真理，天天用主的話與寶血潔淨我們，為我們洗腳；聖靈也天天在我們裏面使萬事互相效力，結出聖靈生命的果子，歸榮耀與天父！這一切，都是聖靈主動的作為，與我們人的順服回應，這才是真正得救的信心。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌與門徒同在，固然好得無比，但是耶穌是以「人子」的身份出現，許多時候耶穌所做的事，所說的話，門徒心裏愚頓，並不明白。一直要等到聖靈降臨內住，他們才能「想起主當初說的話」，並且藉著「聖靈的啟示」，才能真正地明白「屬靈的奧秘」。我們今天的基督徒，也是需要倚靠聖靈才能「進入真理」，真認識神，真明白主所說的話，聖靈與聖經，缺一不可。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 03 – 01 QT 約翰福音 17：1~8</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250301_004055/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:40:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250301_004055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 17：1~8&lt;br />
17：1 耶穌說了這話，就舉目望天，說：「父啊，時候到了，願你榮耀你的兒子，使兒子也榮耀你；&lt;br />
17：2 正如你曾賜給他權柄管理凡有血氣的，叫他將永生賜給你所賜給他的人。&lt;br />
17：3 認識你獨一的真神，並且認識你所差來的耶穌基督，這就是永生。&lt;br />
17：4 我在地上已經榮耀你，你所託付我的事，我已成全了。&lt;br />
17：5 父啊，現在求你使我同你享榮耀，就是未有世界以先，我同你所有的榮耀。&lt;br />
17：6 你從世人中賜給我的人，我已將你的名顯明與他們。他們本是你的，你將他們賜給我，他們也遵守了你的道。&lt;br />
17：7 如今他們知道，凡你所賜給我的，都是從你那裡來的；&lt;br />
17：8 因為你所賜給我的道，我已經賜給他們，他們也領受了，又確實知道，我是從你出來的，並且信你差了我來。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 17：3 認識你獨一的真神，並且認識你所差來的耶穌基督，這就是永生。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：&lt;br />
「主禱文」事實上分為二種，一種是「主教導門徒如何禱告」，就是我們基督徒平時很熟悉背誦的主禱文，記載在馬太福音6：9~13。另一種就是「主自己向父神的禱告」，特別是從今天的約翰福音 17章1節開始，在經過耶穌對於門徒苦口婆心的偉大講章之後，接下來就是耶穌向父神的禱告，許多解經學者將本章的禱告，稱作「大祭司在至聖所裏的偉大禱告」。&lt;br />
&lt;br />
（1）v1「…父啊，時候到了，願你榮耀你的兒子，使兒子也榮耀你。」什麼時候到了？就是耶穌上十字架的時候到了，同時也是耶穌榮耀父神的時候到了。我們說過十字架是殘酷的刑具，專門用來刑罰罪大惡極的犯人。但是在歷史上有一天，父神主動選擇用十字架來釘死自己的獨生子耶穌，好叫世人的罪孽能夠有一條解救之道。榮耀是什麼？在世上的標準來看，榮耀就是在比賽中打倒其他對手，脫穎而出，贏得獎牌；或是在人生中一連串不斷的爭競、比較，比金錢、比地位、比美貌、比知名度，連教會也不小心落入比人多、比恩賜多、比教堂大…，世上的榮耀就是「比別人厲害」。但聖經上說世人所追求的冠冕，是必朽壞的冠冕，只能存在短暫的今生，帶不到天上。&lt;br />
&lt;br />
什麼是能夠存到永恆，不能朽壞，我們能夠從神得到的榮耀與冠冕？榮耀其實就是神自己的彰顯！當摩西渴望看見上帝時，上帝彰顯自己的榮耀，但是只能看見神的背，因為罪人無法承受神聖潔的榮耀，恐怕他們死亡。耶穌也曾在變像山上帶著親密的門徒，顯出自己的榮耀。在啟示錄一章耶穌第二次再來，將是帶著榮耀審判君王的形象出現。榮耀就是神自己的彰顯，耶穌在世上活著，道成肉身，榮耀暫時被肉體遮蓋，但當耶穌復活升天，祂將取回原來屬於自己榮耀光輝的形象。但其實在聖經中，神願意將自己的榮耀分享給人，只是每個人會得到的榮耀是不一定的。&lt;br />
&lt;br />
要在神國得到永遠榮耀冠冕的方法，就是要來跟隨主，然後成為「得勝者」，啟示錄審判七個教會中，都有少數人是「得勝者」．將要承受父神所賜特別的榮耀與獎賞。得勝什麼？七個教會的得勝者，有些是為義受逼迫，但仍然堅守主道至死忠心的人；有些是忍受試探，但不犯罪，堅守主道，得到生命冠冕的人；有些像是保羅竭力奔跑，為主忠心，專注完成上帝旨意，忠心良善的人；有些是不向撒但與世界妥協，靠主剛強站立的人…。但所有這些得勝者，共同有的，就是治死身上的老我權勢，活出聖靈果子（耶穌成份）的人，因為多結果子的，是更多榮耀父；如果我們願意幫助別人同樣多結果子的，就是更多的榮耀父了。每位得勝者，在天上的榮耀是不同的，因為榮耀的決定是我們生命中活出耶穌的成分有多少？ 「日有日的榮光，月有月的榮光，星有星的榮光；這星和那星的榮光也有分別。」（林前15：41）、「那時，義人在他們父的國裏，要發出光來，像太陽一樣。」（太13：43）、「智慧人必發光如同天上的光；那使多人歸義的，必發光如星，直到永永遠遠。」（但12：3）&lt;br />
&lt;br />
（2）v3「認識你獨一的真神，並且認識你所差來的耶穌基督，這就是永生。」這裏聖經講的「認識」，不是我們今天中文講的「我知道你是誰？」用原文的解釋比較準確，聖經講的「認識」，也被翻譯成為「同房」，有夫妻之間「親密性關係」的意思。太7章中耶穌曾對有些平時會說「主啊，主啊」的人，甚至是那些「奉主的名傳道、趕鬼、行許多異能嗎？」的人說：「我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」耶穌不認識他們，不是說耶穌不知道這些人，而是耶穌跟這些人「沒有真實的關係」。關係不是靠宗教活動或服事，而是因為得救的信心，在我們生命中「因信心悔改，而結出生命的果子」。&lt;br />
&lt;br />
康來昌牧師：「認識神不是頭腦的認識而已，認識是因著上帝的恩典、因著人對神的信靠，我們對神有這種愛的認識，就是這種認識讓我們更信靠神，更有行動，從心到言語到行動，從內到外都是真實跟神的結合，那叫認識。認識這個字，在希臘文、希伯來文裡，甚至有婚姻、性愛的意思，就是我們不是頭腦上的認識，而是這認識讓我們跟祂有合一的溝通。……，我們跟上帝的認識是親密的，是person to person的，是位格和位格之間的，是愛的，親密的認識，認識祂是獨一的、認識祂是真實的、認識祂是神、是全能的……，而祂這種聖潔、公義、良善，也因為祂的恩典，在我們身上發出來，所以認識上帝的結果，一定是像枝子連於葡萄樹一樣，認識上帝的結果一定是在基督裡，或跟神同在一樣，就是祂的豐富在我們身上顯出來，那就叫做永生。」&lt;br />
&lt;br />
v4「我在地上已經榮耀你，你所託付我的事，我已成全了。」耶穌榮耀神，就是「看見父所做的，祂才做；聽見父神所說的，祂才說」耶穌一切所說所做，都不是出於自己的意思，而是完成天父的旨意，包括時間、方式，甚至是服事的力量，都是來自於倚靠聖靈。為什麼要這樣？因為耶穌是「完全的人」，要給所有跟隨主的門徒留下榜樣，跟隨主就是「不再是我，乃是基督」。我們不是外面努力的服事而已，而是「從裏面生命徹底的轉化，不再是我；才能在外面的服事上榮耀神，乃是基督」。「你所託付我的事，我已成全了。」這就是忠心，而且耶穌是至死忠心，選擇順服，被釘在十字架上。耶穌一生活出「順服與忠心」的榜樣，這就是榮耀神！&lt;br />
&lt;br />
v6~8這段經文裏，&lt;br />
第一個重點就是天父將「屬神的人」賜給了耶穌，聖父聖子聖靈一同保守這群人是屬於神的，其中除了「滅亡之子」除外。這些人是誰呢？v6「你從世上賜給我的人」、v9「我為他們祈求，不為世人祈求，卻為你所賜給我的人祈求」、v12「因你所賜給我的名保守了他們，我也護衛了他們」。在這裏就是指「凡所有願意起來跟隨主的門徒們」！有人說是所有的基督徒，但其實在耶穌的心意中，每位基督徒從一開始信主，就全部都應該是「跟隨主的門徒」。對於不肯放下一切，捨己跟隨主的人，主說他們不配來跟隨主，而且主的心也不在他們身上。&lt;br />
&lt;br />
第二個重點就是天父將「道」賜給了耶穌，耶穌又把這道賜給了屬神的門徒們！v6「他們也遵守了你的道」、v8「因為你所賜給我的道，我已經賜給他們，他們也領受了」、v14「我已將你的道賜給他們」、v17「求你用真理使他們成聖；你的道就是真理」、v19「叫他們也因真理成聖」。&lt;br />
耶穌如何賜給門徒？用二個管道，第一個祂自己就是道成肉身，也是肉身活出了道，讓門徒從耶穌身上認識天父．第二個就是耶穌身教言教，教導門徒天國的道理，讓門徒從思想上與靈性上來認識天父，認識「神的真理」。聖靈最重要的工作，不僅是幫助所有的門徒要認識真理，好好地「信靠神」，而且賜給門徒「屬靈的力量」，「不屬這世界」、「分別為聖」，好好地去「遵守神的道」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌第一次道成肉身以人的身份來到世上，祂並不是選擇用祂的權能，獲得金錢地位權勢來贏得地上的成功藉以榮耀天父，卻是選擇「甘心順服，以致於死，且死在十字架上」，以無條件的順服來「榮耀天父」。然後藉著死，釋放願意悔改的罪人得自由得著神兒子的名分，藉著血和道，將門徒帶到神的面前，引導他們繼續走「十字架順服神的道路」，十字架的道路是蒙福的道路，因為耶穌已經為我們成了榜樣，在世上順服父神的權柄，我們才能得著父神賞賜的榮耀與獎賞。世上成功神學那套理論，我們實在需要儆醒分辨察驗，到底什麼是耶穌走的窄門窄路，什麼是世人走的寬門大路！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 03 – 02 QT 約翰福音 17：9~19</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250302_000055/</link><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250302_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 17：9~19&lt;br />
17：9 我為他們祈求，不為世人祈求，卻為你所賜給我的人祈求，因他們本是你的。&lt;br />
17：10 凡是我的，都是你的；你的也是我的，並且我因他們得了榮耀。&lt;br />
17：11 從今以後，我不在世上，他們卻在世上；我往你那裏去。聖父啊，求你因你所賜給我的名保守他們，叫他們合而為一像我們一樣。&lt;br />
17：12 我與他們同在的時候，因你所賜給我的名保守了他們，我也護衛了他們；其中除了那滅亡之子，沒有一個滅亡的，好叫經上的話得應驗。&lt;br />
17：13 現在我往你那裏去，我還在世上說這話，是叫他們心裏充滿我的喜樂。&lt;br />
17：14 我已將你的道賜給他們。世界又恨他們；因為他們不屬世界，正如我不屬世界一樣。&lt;br />
17：15 我不求你叫他們離開世界，只求你保守他們脫離那惡者（或譯：脫離罪惡）。&lt;br />
17：16 他們不屬世界，正如我不屬世界一樣。&lt;br />
17：17 求你用真理使他們成聖；你的道就是真理。&lt;br />
17：18 你怎樣差我到世上，我也照樣差他們到世上。&lt;br />
17：19 我為他們的緣故，自己分別為聖，叫他們也因真理成聖。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 17：15 我不求你叫他們離開世界，只求你保守他們脫離那惡者（或譯：脫離罪惡）。&lt;br />
17：16 他們不屬世界，正如我不屬世界一樣。&lt;br />
17：17 求你用真理使他們成聖；你的道就是真理。&lt;br />
17：19 我為他們的緣故，自己分別為聖，叫他們也因真理成聖。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）這段耶穌向天父禱告的「主禱文」，反覆提到幾個重點。&lt;br />
一、第一個重點就是天父將「屬神的人」賜給了耶穌，聖父聖子聖靈一同保守這群人是屬於神的，其中除了「滅亡之子」除外。這些人是誰呢？v6「你從世上賜給我的人」、v9「我為他們祈求，不為世人祈求，卻為你所賜給我的人祈求」、v12「因你所賜給我的名保守了他們，我也護衛了他們」。&lt;br />
在這裏就是指「凡所有願意起來跟隨主的門徒們」！有人說是所有的基督徒，但其實在耶穌的心意中，每位基督徒從一開始信主，就全部都應該是「跟隨主的門徒」。對於不肯放下一切，捨己跟隨主的人，主說他們不配來跟隨主，而且主的心也不在他們身上。&lt;br />
&lt;br />
二、第二個重點就是天父將「道」賜給了耶穌，耶穌又把這道賜給了屬神的門徒們！v6「他們也遵守了你的道」、v8「因為你所賜給我的道，我已經賜給他們，他們也領受了」、v14「我已將你的道賜給他們」、v17「求你用真理使他們成聖；你的道就是真理」、v19「叫他們也因真理成聖」。&lt;br />
耶穌如何賜給門徒？用二個管道，第一個祂自己就是道成肉身，也是肉身活出了道，讓門徒從耶穌身上認識天父．第二個就是耶穌身教言教，教導門徒天國的道理，讓門徒從思想上與靈性上來認識天父，認識「神的真理」。聖靈最重要的工作，不僅是幫助所有的門徒要認識真理，好好地「信靠神」，而且賜給門徒「屬靈的力量」，「不屬這世界」、「分別為聖」，好好地去「遵守神的道」。&lt;br />
&lt;br />
（2）在這一段耶穌與天父的禱告對話中，耶穌都是在「為門徒代禱」，代禱的對象就是「門徒」！不但是這11位門徒，也是歷世歷代凡所有願意起來跟隨耶穌的門徒。這段經文耶穌為門徒禱告的重點：&lt;br />
一、因為「神的靈與神的道」，賜給門徒力量，能夠遵守神的道。&lt;br />
二、因為「神的靈與神的道」，而信靠神。&lt;br />
三、因為「神的靈與神的道」, 蒙父保守，單單屬於神。&lt;br />
四、因為「神的靈與神的道」，與聖父、聖子、聖靈，及眾聖徒合而為一。&lt;br />
五、因為「神的靈與神的道」，心裏充滿喜樂！&lt;br />
六、因為「神的靈與神的道」，脫離罪惡，不屬這世界，從世界中分別出來。&lt;br />
七、因為「神的靈與神的道」，分別為聖，成為聖潔，因真理成聖。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>耶穌完成了救贖，便復活升天，坐在父神的右邊成了「代禱者」。因為耶穌留下了「神的靈與神的話」，這二者就是神如今用來幫助門徒傳揚福音、得著能力；也使罪人能夠悔改、得救與得聖的唯二管道。神的靈與神的話，不是分道揚鑣，而是一體兩面，缺一不可。神用祂的話語來治理世界，而神的靈使我們「進入真理」，並且得著力量重獲自由。這就是門徒能與父、子、聖靈，與彼此合一的秘訣，也是我們今天不斷要學習「放下自我中心」，活在神的話與神的靈裏，才能在合一中，完成末世的大使命。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 03 – 03 QT 約翰福音 17：20~26</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250303_000055/</link><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250303_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 17：20~26&lt;br />
17：20 「我不但為這些人祈求，也為那些因他們的話信我的人祈求，&lt;br />
17：21 使他們都合而為一。正如你父在我裏面，我在你裏面，使他們也在我們裏面，叫世人可以信你差了我來。&lt;br />
17：22 你所賜給我的榮耀，我已賜給他們，使他們合而為一，像我們合而為一。&lt;br />
17：23 我在他們裏面，你在我裏面，使他們完完全全地合而為一，叫世人知道你差了我來，也知道你愛他們如同愛我一樣。&lt;br />
17：24 父啊，我在哪裏，願你所賜給我的人也同我在那裏，叫他們看見你所賜給我的榮耀；因為創立世界以前，你已經愛我了。&lt;br />
17：25 公義的父啊，世人未曾認識你，我卻認識你；這些人也知道你差了我來。&lt;br />
17：26 我已將你的名指示他們，還要指示他們，使你所愛我的愛在他們裏面，我也在他們裏面。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 17：21 使他們都合而為一。正如你父在我裏面，我在你裏面，使他們也在我們裏面，叫世人可以信你差了我來。&lt;br />
17：22 你所賜給我的榮耀，我已賜給他們，使他們合而為一，像我們合而為一。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>（1）v20「我不但為這些人祈求，也為那些因他們的話信我的人祈求。」這些人是誰？那些人又是誰？「這些人」是指耶穌的11位門徒，「那些人」則是門徒後來繼續帶出歷世歷代的門徒群體！因為主給門徒的大使命，是要「去」、「施洗」、「凡主所吩咐的，都教導他們遵求」，目的是：「使萬民作主的門徒」！門徒要繼續生養屬靈的門徒，主就常與他們同在，直到世界的末了。主的心裏只有「門徒」，一代代跟隨主的門徒，「愛主、捨己、跟隨的門徒」，主不為世人祈求，卻要為「門徒」禱告，因為主的心意中，世人都應該成為門徒。今天教會把信主分為信徒與門徒二種階段，是人軟弱的「便宜之計」，但不符合真理，因為耶穌從人一信主開始就挑戰所有信的人要「計算代價」，因為只有「愛主、捨己、跟隨的人」，才「配得」來跟隨祂。&lt;br />
&lt;br />
v21~23主為歷世歷代的「門徒群體」禱告一件事，就是使眾聖徒「合而為一」，就像三一神聖父聖子聖靈合一一樣。歷世歷代的門徒群體如何能夠合一？就是每一位門徒透過「神的靈與神的道」與主聯合，好像枝子連於葡萄樹上一樣，每個枝子都成為樹的一部分，連結成為「一個榮耀的葡萄樹」。每個枝子都直接從樹根支取養分（神的靈與神的話），得著生命的供應，讓世人不再看到「許多枝子」，而是看見「一棵樹」。當然這只是一個比喻，而且我們還可以想出更多的比喻，來解釋什麼是合一。例如一個身體有許多「肢體」，肢體無法單獨存在，必須放在一起接受頭（基督）的指揮，每個肢體在頭的指揮中捨己，放棄自我，融入元首的思想與旨意，成為一個完整的身體，我們看見的不再是四分五裂的「屍體」，而是一個活著完整的身體，這就是合一。&lt;br />
&lt;br />
又如拼圖，一個完整的拼圖，是由許多小塊組合而成，每個小拼圖如果分開都看不出整個圖畫是什麼？唯有把所有拼圖按照「規矩與次序」放在對的位置上，成全聖徒各按各職，發揮整體的功用，才會展現出一幅完整的圖畫，這個圖畫就是耶穌的形象，讓世人從許多的門徒身上看見我們所信奉的，原來是「一位耶穌」，而不是讓世人看見「無數個教堂」、「許多的牧師」、「許多的宗派」，而是見到「神自己榮耀的形象」。我們還可以舉「交響樂團」為例，每個交響樂團不管有多少樂器或音樂家，但是放在一起，不是「各彈各個調」，爭相「突顯自我中心」，那麼整個樂團就會變成噪音，出現許多尖銳刺耳的聲音。而是接受指揮（真正的元首是基督，不是牧師），要向世人彰顯「一首樂曲」，而不是無數的噪音。這首樂曲就是在頌讚三一真神，而不是高舉宗派、牧師、教會。&lt;br />
&lt;br />
（2）什麼是合一？就是歷世歷代跟隨基督的門徒，不分宗派，不分地區，不分種族，都因為神的靈、神的道，合而為一。一就是「神的名、神的榮耀、神的彰顯」，不管多少門徒，我們分散在那裏，但我們讓世人看見的，就是我們因為「聖靈與聖道」，叫世人看見我們所活出的「神的性情、神的名、神的榮耀與彰顯」不是見到某一個宗派或名牧或個人明星，而是透過眾聖徒叫世人「認識神」。世人如何認識神，就是透過「門徒合一的見證」，不是靠人的組織、教材、策略、方法…，不是在外在形式上的一樣叫合一，而是「神的靈與神的道」改變人的生命，不再是無數個老我，而是讓一位神來改變，掌管我們的生命，我們才能夠真正的合一。合一是裏面生命的破碎、更新與改變，帶出外面合一的見證。合一是神的作為，而不是人的策略，合一是人人連結於主，讓主掌管，而叫世人看見我們被主連結，活出「一位神」的見證！&lt;br />
&lt;br />
三位一體真神彼此相愛、同尊同榮、完全合一，怎麼可能會讓這許多敗壞罪惡的罪人，一起加入三一神合一的行列？這就是因為「神的愛」，父愛子，也因子愛門徒，門徒愛主，在愛與真理裏「神人合一」，以馬內利，神與人同在，而且不但是同在，而是「活著的不再是我，乃是基督」，我們裏面老我犯罪的成分被治死，被聖靈與真道聖化成為「主的性情生命」，我們便能與神與眾門徒實現「合而為一」。這個合一彰顯出一個更大、更榮耀的見證。v26「我已將你的名指示他們，還要指示他們，使你所愛我的愛在他們裏面，我也在他們裏面。」你的名就是神自己，基督愛門徒，透過聖靈住在我們心裏，使我們天天活出聖潔成聖的生命，把神的生命成形在我們心裏，使我們與父和好，與父合一。「萬事互相效力」、「我們是神手中的工作」，神在創世以來的奧秘，就是神要與眾聖徒在靈與真道上合一，活出神豐盛的性情與生命，這就是榮耀，就是神的旨意，神的作為。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>人如何與神「合而為一」？需知道信主之人分為「舊人老我」與「新造的人」。舊人老我是沒有聖靈掌管，完全墮落敗壞，需要「天天被治死在十字架上的舊人」，這部份無法修補改善，只能「砍掉重練」。而「新造的人」則是聖靈重生使我們有「新心新靈」，可以在神的話與神的靈的連結中天天「心意更新變化」，不斷「長大成熟」，這才是人能夠與神合一的真理原因，是因為人悔改接受聖經與聖靈的更新，才能夠與神合一。所以與神合一的工夫，不會自然發生，而是天天治死老我，心意更新，倚靠聖靈與聖經，日積月累的成長結果。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2025 – 03 – 04 QT 約翰福音 18：1~14</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250304_000055/</link><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:55 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2025/20250304_000055/</guid><description>&lt;blockquote>約翰福音 18：1~14&lt;br />
18：1 耶穌說了這話，就同門徒出去，過了汲淪溪。在那裡有一個園子，他和門徒進去了。&lt;br />
18：2 賣耶穌的猶大也知道那地方，因為耶穌和門徒屢次上那裡去聚集。&lt;br />
18：3 猶大領了一隊兵，和祭司長並法利賽人的差役，拿著燈籠、火把、兵器，就來到園裡。&lt;br />
18：4 耶穌知道將要臨到自己的一切事，就出來對他們說：「你們找誰？」&lt;br />
18：5 他們回答說：「找拿撒勒人耶穌。」耶穌說：「我就是。」賣他的猶大也同他們站在那裡。&lt;br />
18：6 耶穌一說「我就是」，他們就退後倒在地上。&lt;br />
18：7 他又問他們說：「你們找誰？」他們說：「找拿撒勒人耶穌。」&lt;br />
18：8 耶穌說：「我已經告訴你們，我就是。你們若找我，就讓這些人去吧。」&lt;br />
18：9 這要應驗耶穌從前的話，說：「你所賜給我的人，我沒有失落一個。」&lt;br />
18：10 西門彼得帶著一把刀，就拔出來，將大祭司的僕人砍了一刀，削掉他的右耳；那僕人名叫馬勒古。&lt;br />
18：11 耶穌就對彼得說：「收刀入鞘吧，我父所給我的那杯，我豈可不喝呢？」&lt;br />
18：12 那隊兵和千夫長，並猶太人的差役就拿住耶穌，把他捆綁了，&lt;br />
18：13 先帶到亞那面前，因為亞那是本年作大祭司該亞法的岳父。&lt;br />
18：14 這該亞法就是從前向猶太人發議論說「一個人替百姓死是有益的」那位。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>1.  經文3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">&lt;strong>2. 今天默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>約 18：6 耶穌一說「我就是」，他們就退後倒在地上。&lt;br />
18：11 耶穌就對彼得說：「收刀入鞘吧，我父所給我的那杯，我豈可不喝呢？」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">3. 默想分享&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>經文背景：在舊約中，上帝呼召摩西，摩西問上帝的名字，上帝就在旋風中回答他「I AM WHO I AM」，中文聖經翻譯作「我是自有永有的」，其實原文就是「我是」。但是我們今天在聖經常用的是「耶和華」（Jehovah）第一次出現在創世記2：4，在整本舊約聖經中，「耶和華」共出現6,823次。但若去查考希伯來文聖經原文，就會發現神的名字乃是「Yahweh」（中文譯為「雅威」)而不是耶和華。Yahweh的字根意思是「hayah」意即「存在」或「成事」；因此，神的名字Yahweh意即「我是那我是」（I AM WHO I AM）。猶太人因「十誡」中有「不可妄稱你神的名」（出20：7）的誡命，所以在整本舊約聖經中，凡遇到神的名字處，均不標示母音，而祇寫四個子音字母，並予以大寫成為YHWH（此四字神名在神學上有一專有名辭，稱為Tetragrammaton）以示對神的尊崇。&lt;br />
&lt;br />
（1）v5他們回答說：找拿撒勒人耶穌。耶穌說：「我就是。」、v8耶穌說：「我已經告訴你們，我就是。」祭司與法利賽人勾結猶大，合夥捉拿耶穌，要連夜審訊並趁早處死。耶穌二次回答來捉拿他的差役：「我是」。其實耶穌經常如此回答，但在猶太人中間都知道這是上帝在舊約中的自稱，對他們而言是「神聖不可侵犯」的名字。耶穌經常自稱「我是」，其實是在宣告自己就是上帝，只是他們不信，把耶穌當成是大逆不道。當耶穌在v5自稱：「我是」的時候，話語中帶著權柄，以致於捉拿的人反而退後倒在地上。我們就知道耶穌是主動自願被捉的，不是出於任何人意或仇敵的詭計，而是祂單單順服「天父的旨意」。&lt;br />
&lt;br />
v10~11其實耶穌的11位門徒到目前都一直以為耶穌此次來耶路撒冷，是準備造反的，準備率領百姓奪回政權的，他們預計要幹一番大事，準備要來革命的。所以當耶穌正準備被抓拿之時，彼得這時候帶了一把刀，砍了大祭司的僕人馬勒古一刀，削掉他的右耳。耶穌卻對彼得說：「收刀入鞘吧，我父所給我的那杯，我豈可不喝呢？」，並復原了馬勒古的耳朵。彼得和其他門徒，甚至所有的世人都不明白一點，耶穌來到世上，的確是要來革命的，要來奪回政權的。只是耶穌的革命不是用刀，而是要流光自己的血。耶穌要奪回的政權不是政治上的政權，而是世人犯罪墮落之後失去的屬靈權柄。耶穌以無罪之身為罪人死，使「天上地下一切的權柄」，重新要歸還給耶穌。耶穌又把用命奪回來的屬靈權柄，將來要賞賜給一切「跟隨祂的門徒」，為要執行「使萬民作主門徒」的大使命。所以當耶穌自願被捉的時候，這時候門徒們的心情恐怕是相當複雜與害怕的，甚至就逃離了耶穌。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong style="font-size: inherit;">&lt;span style="color: #ff6600;" data-darkreader-inline-color="">4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>「我們爭戰的兵器不是屬血氣的」，而是「在聖靈裏面有能力」！基督一生的服事，都是印證了「在聖靈裏行事」的美好見證；如門徒如彼得，還未經歷聖靈造訪與更新，屬血氣的服事完全「成事不足、敗事有餘」。我們已經活在新約時代，就要謹防自己仍然活在老我與血氣之中說話行事，而要將自己不斷連結交託聖靈，讓聖靈來掌權治理，才能爭戰得勝，站立得穩。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item></channel></rss>