<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>QT 2022 on 城市宣培中心</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/</link><description>Recent content in QT 2022 on 城市宣培中心</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Tue, 11 Jan 2022 12:55:45 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2017 - 01 - 04 QT 提摩太前書 3：1~13</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_101519/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 10:15:19 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_101519/</guid><description>&lt;blockquote>提摩太前書3：1~13&lt;br />
3：1 人若想要得監督的職分，就是羨慕善工。這話是可信的。&lt;br />
3：2 作監督的，必須無可指責，只作一個婦人的丈夫，有節制，自守，端正，樂意接待遠人，善於教導；&lt;br />
3：3 不因酒滋事，不打人，只要溫和，不爭競，不貪財；&lt;br />
3：4 好好管理自己的家，使兒女凡事端莊順服(或作：端端莊莊地使兒女順服)。&lt;br />
3：5 人若不知道管理自己的家，焉能照管神的教會呢?&lt;br />
3：6 初人教的不可作監督，恐怕他自高自大，就落在魔鬼所受的刑罰裡。&lt;br />
3：7 監督也必須在教外有好名聲，恐怕被人毀謗，落在魔鬼的網羅裡。&lt;br />
3：8 作執事的，也是如此：必須端莊，不一口兩舌，不好喝酒，不貪不義之財；&lt;br />
3：9 要存清潔的良心，固守真道的奧秘。&lt;br />
3：10 這等人也要先受試驗，若沒有可責之處，然後叫他們作執事。&lt;br />
3：11 女執事(原文是女人)也是如此：必須端莊，不說讒言，有節制，凡事忠心。&lt;br />
3：12 執事只要作一個婦人的丈夫，好好管理兒女和自己的家。&lt;br />
3：13 因為善作執事的，自己就得到美好的地步，並且在基督耶穌裡的真道上大有膽量。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1.&lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀3遍&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2.&lt;/strong>&lt;strong>今天領受的經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>提前 3：5 人若不知道管理自己的家，焉能照管神的教會呢?&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3.&lt;/strong>&lt;strong>分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>這段經文是保羅教導提摩太治理教會上選任牧者執事的原則。教會歷史上對於教會管理因為解經的不同見解，產生許多五花八門的作法，也衍生出一些宗派出來，例如長老會等。聖經中其實只有一處翻譯成「牧師」，但是這字的原文在其他地方卻翻成「牧羊人、牧者」，和「長老、監督」經常互通使用。重點是他們的功能是為了要「牧養、管理、引導神的百姓」。而執事是用恩賜來管理幫助教會有需要的肢體（如孤兒寡婦）的人。&lt;br />
&lt;br />
不管是牧者（長老、監督）或是執事，都不是教會的「階級」制度，而是群羊的僕人，為要服事、幫助神的兒女成長發揮功能。是一種職份，而不是階級，這一點非常重要。牧者或執事的條件不是神學知識、經濟能力、社會地位，而是品格道德、家庭與社會見證、純正的信仰。&lt;br />
&lt;br />
在家職場教會的運作上，我們目前稱牧者為「小家長」，強調聖經脈絡一貫的屬靈生養觀念：用生命影響生命。當每一位基督徒生命逐漸成熟，自然會傳福音、陪伴牧養他人生命成長，而成為屬靈的父母與屬靈的家長。這是一種「自然形成的屬靈關係」， 更像屬靈的家庭一樣用愛與尊重，來彼此相待。所以通常來說，牧者通常多是比較有父母心腸，常常掛心弟兄姊妹屬靈生命成長，願意付代價陪伴禱告，而且樂意看見小羊生命成長，不怕別人比自己更加優秀。所以小事上忠心的人，神自然會託付大事。先顧好自己家庭的人，自然有影響力去幫助更多屬靈的家人了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4.&lt;/strong>&lt;strong>回應今天的經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>我過去常常追求屬靈知識，卻在生命與性格上不成熟，用情緒與妻子孩子相處，神不斷的修剪對付我的生命。今天要求主更多光照生命中的軟弱與缺乏，求神管教煉淨，好讓我們能夠真正成為他人的祝福。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>5.&lt;/strong>&lt;/span>&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">今天QT回應禱告&lt;br />
&lt;/span>&lt;/strong>提前3：5 人若不知道管理自己的家，焉能照管神的教會呢?&lt;br />
&lt;br />
天父，我們來到祢的施恩寶座前，為台灣的眾教會禱告。興起為父為母心腸的牧者，用神的愛去牧養引導照顧神的百姓，讓每一個都連結於神，生命成長，用生命影響生命。幫助我們的屬靈生命，不是活在教堂，而是可以在家庭、職場、學校等生活範圍中活出信仰的見證，生活信仰化，信仰生活化，進而轉化我們的城市與國家，奉主的名禱告，阿們！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;strong> &lt;/strong></description></item><item><title>2022 - 01 - 11 QT 路加福音 3：1~6</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220111_125545/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220111_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 3：1~6&lt;br />
3：1 該撒提庇留在位第十五年，本丟‧彼拉多作猶太巡撫，希律作加利利分封的王，他兄弟腓力作以土利亞和特拉可尼地方分封的王，呂撒聶作亞比利尼分封的王，&lt;br />
3：2 亞那和該亞法作大祭司。那時，撒迦利亞的兒子約翰在曠野裏，　神的話臨到他。&lt;br />
3：3 他就來到約旦河一帶地方，宣講悔改的洗禮，使罪得赦。&lt;br />
3：4 正如先知以賽亞書上所記的話，說：在曠野有人聲喊著說：預備主的道，修直他的路！&lt;br />
3：5 一切山窪都要填滿；大小山岡都要削平！彎彎曲曲的地方要改為正直；高高低低的道路要改為平坦！&lt;br />
3：6 凡有血氣的，都要見　神的救恩！&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 3：4 正如先知以賽亞書上所記的話，說：在曠野有人聲喊著說：預備主的道，修直他的路！&lt;br />
3：5 一切山窪都要填滿；大小山岡都要削平！彎彎曲曲的地方要改為正直；高高低低的道路要改為平坦！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）路加寫作「路加福音」，秉持嚴謹考察的精神：「從起頭都詳細考察了」（1：3）。v1中就列舉了7個名字，精準定位了施洗約翰開始傳道的年份，也詳實記錄了羅馬帝國的政治版圖。根據歷史背景的考察：&lt;br />
一、v1「凱撒提庇留」是「凱撒奧古斯都」（2：1）的養子、也是羅馬帝國的第二任皇帝，主後14~37年執政。&lt;br />
二、大希律死後，他的轄區被分成三部分，由三個兒子擔任「分封的王」，相當於終身制的總督，是由羅馬帝國任命的當地本族統治者：「希律作加利利分封的王，他兄弟腓力作以土利亞和特拉可尼地方分封的王，呂撒聶作亞比利尼分封的王。」&lt;br />
三、「本丟·彼拉多」是第五任巡撫，本丟·彼拉多作猶太巡撫」（v1）的時間是主後26~36年，主耶穌在他任內被釘十字架。&lt;br />
四、亞那和該亞法作大祭司（v2）：「亞那」是敘利亞巡撫居裡扭任命的猶太行省第一任大祭司，於主後6~15年在位，後來被羅馬巡撫革職。在此後的48年中，大祭司的職分在他的五個兒子和女婿之間傳遞。「該亞法」是亞那的女婿（約18：13），於主後18~36年任大祭司。當施洗約翰開始傳道的時候，正值該亞法作大祭司，但亞那得到兒子和女婿的擁戴，在猶太人的心目中仍被視為合法的大祭司（徒4：6），所以說「亞那和該亞法作大祭司」（v2）。&lt;br />
&lt;br />
（2）v2~3神的話臨到約翰，要他宣講：「悔改的洗禮，使罪得赦。」他就從曠野到約但河一帶，這事正應驗了以賽亞的預言：「在曠野有人聲喊著說：預備主的道，修直他的路！一切山窪都要填滿；大小山岡都要削平！彎彎曲曲的地方要改為正直；高高低低的道路要改為平坦！凡有血氣的，都要見　神的救恩！」（v4~6）此處經文出自於《以賽亞書》40：3～5，不管是施洗約翰，或是耶穌，都在舊約中已經預言他們的誕生與服事，都是按照上帝的計畫與旨意。不但是他們，包括我們今天每一個人，都是在神的計畫與旨意中誕生、生活與事奉；差別只是在於我們是否尋求神的心意，活在神的旨意之中，還是只活在自己的慾望私意之中？&lt;br />
&lt;br />
《聖經綜合解讀》— v3「悔改的洗禮」，原來是外邦人加入猶太教的潔淨儀式，現在約翰卻呼召猶太人出來接受「洗禮」。是要百姓把自己當作不潔淨的外邦人，藉著洗禮的儀式重新「悔改歸向神」（徒26：20），才能「使罪得赦」。彌賽亞的先鋒要「為主預備合用的百姓」（1：17），首先就要打破虛假的安全感和屬靈感，讓百姓看見自己的屬靈真相與不潔淨的外邦人無異。「悔改的洗禮」代表悔改，「奉主耶穌的名受洗」（徒19：5）代表接受基督作主。悔改並不能解決屬靈的難處，因為悔改之人仍舊有心無力，常常明知故犯、「去做所不願意做的」（羅7：20）。因此，「約翰所行的是悔改的洗，告訴百姓當信那在他以後要來的，就是耶穌」（徒19：4）。只有「受洗歸入基督耶穌」、「受洗歸入祂的死」（羅六3），才能被聖靈改變生命、解決罪的問題，因為「我們若在祂死的形狀上與祂聯合，也要在祂復活的形狀上與祂聯合」（羅6：5）。&lt;br />
&lt;br />
（3）「預備主的道，修直他的路！」，就是把神人中間一切的攔阻除掉，帶領人可以直接與主面對面，把人直接帶到主的面前。神人中間的攔阻，最大的就是「罪」，所以我們需要「悔改、承認己罪」，離棄罪惡，與神和好。施洗約翰「悔改的洗禮」只是「預備」，因為真正能夠洗淨罪惡的不是「水」，而是「耶穌的寶血」，洗禮是預備「我們的罪人與主同死、同埋葬、同復活」，舊人已死，有新造的生命（新心新靈）叫我們「重生得救」。&lt;br />
&lt;br />
其實今天神人中間的攔阻不僅是「罪行」，還有包括&lt;br />
一、「各樣的偶像」，這不是指雕刻的像，而是指在我們心中一切「取代神獨一地位的人、事、物」，都是偶像。包括我們的安全感如果不是神，我們追求的目標不是活出基督，那麼我們所信、所倚靠、所追求的一切，都是偶像。但其實是更大的偶像就是「人的老我罪性」，信主之後並沒有不見，而是要靠著「神的話與神的靈」，天天治死。&lt;br />
二、宗教體系：很多人誤以為基督教是很棒的「宗教」，所以耶穌只是「眾神之一」，這不是真理，而是虛謊的宗教。真理是耶穌是獨一真神，基督徒不是為了要守「宗教儀式」，而是要直接與神親密，建立真實的個人關係。如果我們參加儀式，或是高舉牧師把牧師當作神，但是卻沒有與耶穌有個人性親密的交通與關係，那麼宗教就變成了偶像，不能叫人真實得救。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>施洗約翰的呼召，就是勸人悔改，意思是「除去神人中間一切的攔阻」，直接把人帶到神的面前，而不是帶到自己或是宗教的面前。我們今天所有被呼召成為主的門徒，即使我們不是全職的牧師傳道，但是門徒的使命就包括了：「去、傳福音為人施洗、教導人遵守神的話語」，這不是牧師的工作，而是每位門徒的使命。大使命的目標，與施洗約翰的目標沒有差別，同樣都是勸人悔改，把人帶到神的面前，透過讀經禱告，讓人自己尋求神，與神建立關係。今天許多基督徒比較多與教堂、弟兄姊妹、牧師有關係，但一不小心這些就變成了攔阻，因為人不想直接找神，習慣就牧者或是看得見的人，這就變成了危險的事。施洗約翰，正是我們學習服事主最好的榜樣。</description></item><item><title>2022 - 01 - 10 QT 路加福音 2：41~52</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220110_125545/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220110_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：41~52&lt;br />
2：41 每年到逾越節，他父母就上耶路撒冷去。&lt;br />
2：42 當他十二歲的時候，他們按著節期的規矩上去。&lt;br />
2：43 守滿了節期，他們回去，孩童耶穌仍舊在耶路撒冷。他的父母並不知道，&lt;br />
2：44 以為他在同行的人中間，走了一天的路程，就在親族和熟識的人中找他，&lt;br />
2：45 既找不著，就回耶路撒冷去找他。&lt;br />
2：46 過了三天，就遇見他在殿裏，坐在教師中間，一面聽，一面問。&lt;br />
2：47 凡聽見他的，都希奇他的聰明和他的應對。&lt;br />
2：48 他父母看見就很希奇。他母親對他說：「我兒！為甚麼向我們這樣行呢？看哪，你父親和我傷心來找你！」&lt;br />
2：49 耶穌說：「為甚麼找我呢？豈不知我應當以我父的事為念嗎（或譯：豈不知我應當在我父的家裏嗎）？」&lt;br />
2：50 他所說的這話，他們不明白。&lt;br />
2：51 他就同他們下去，回到拿撒勒，並且順從他們。他母親把這一切的事都存在心裏。&lt;br />
2：52 耶穌的智慧和身量（或譯：年紀），並　神和人喜愛他的心，都一齊增長。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：49 耶穌說：「為甚麼找我呢？豈不知我應當以我父的事為念嗎（或譯：豈不知我應當在我父的家裏嗎）？」&lt;br />
2：52 耶穌的智慧和身量（或譯：年紀），並　神和人喜愛他的心，都一齊增長。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）所有的福音書花了很多篇幅在描述耶穌的釘死與復活，卻很少提到耶穌的誕生，以及耶穌的童年生活。少有的資料，包括今天的經文，就是耶穌在12歲那年，與父母上耶路撒冷過逾越節，結果走失的事件。根據解經背景資料，按照摩西律法，以色列人每年必須在逾越節、五旬節、住棚節三大「耶和華的節期」（利23：2）上耶路撒冷城過節。但到了新約的時代，住在遠處的猶太人只在逾越節上去過節。根據亨利馬太的說法，猶太人的男子在12歲時就要開始學習間斷性的禁食，以備在贖罪日也可以參與禁食。男子13歲時就要學習成為「誡命之子」（a son of the commandment），女孩在12歲成為「誡命之女」（Bat Mitzvah），有義務遵守律法誡命，學習承擔聖殿成年人的職責。&lt;br />
&lt;br />
到今天的猶太男子到了13歲就要舉行「猶太成年禮」(Bar Mitzvah/Bat Mitzvah誡命之子)。在這之前他算是孩子，行禮之後他在信仰上就是可以獨立的成人。在成年禮儀式中，他必須在眾人面前用希伯來文讀聖經，並且宣示要做一個遵守神誡命的人！過了成年禮之後，他就可以在公共場合讀《聖經》，可以用護經匣，可以出席拉比法庭（beit din），可以結婚。&lt;br />
&lt;br />
（2）v41~50記載耶穌12歲時與父母上逾越節，結果與父母走失了三天，讓父母好找，結果他卻是停留在聖殿裏：「坐在教師中間，一面聽，一面問。凡聽見他的，都希奇他的聰明和他的應對。」父母著急責問他，耶穌卻是回覆：「為甚麼找我呢？豈不知我應當以我父的事為念嗎？」這個特別的事件，也是我們需要學習思考的功課，就是耶穌教導我們，在天上的父與地上父母的關係當中，天父絕對是我們生命一切的中心，祂不但坐在天上的寶座上，更在我們人生的寶座上作王掌權。耶穌12歲進入「誡命之子」的階段，開始要學習「以天父的事為念」。這件事雖然約瑟馬利亞不能明白（v50），但馬利亞有一個很好的態度：「他母親把這一切的事都存在心裏。」（v51）而且事後耶穌也馬上順服父母的話，與他們回去。&lt;br />
&lt;br />
這件事過後，耶穌在他接來12歲到30歲開始服事這中間的18年，是一片空白。只知道耶穌可能在10多歲時承接父職，成為一名木匠，然後就用第52節一節經文，來帶過18年的時光：「耶穌的智慧和身量，並神和人喜愛他的心，都一齊增長。」 現在有很多教會，用制式化的教材，想要速成與格式化的訓練基督徒成為門徒，成為同工與小組長，卻忽略了耶穌從12歲啟蒙，整整預備了18年的光陰，在四方面預備自己成為一個合用的器皿。當然我們今天不需要這麼死板，但是耶穌榜樣的原則仍值得我們深思。門徒訓練最佳的場合，應該是以日常生活為主，以課堂為輔；重點是教導基督徒如何在家庭、學校、與職場等日常生活中活出信仰，而不是捨本逐末，輕看生活卻專在教堂裏事奉。&lt;br />
&lt;br />
v52耶穌在四方面預備自己：&lt;br />
一、身量：是指耶穌的年紀、體格、身體健康方面不斷在成長鍛練。耶穌30歲開始３年半的時間幾乎都在走路傳道，如果沒有一個健壯的體魄是不可能的。華人的周聯華牧師到90多歲還在為主奔波服事，我們有責任要鍛練身體的健康。&lt;br />
&lt;br />
二、與神的關係：耶穌與天父之間，一直在發展愛的關係。要注意這時候耶穌只是木匠，還沒開始服事，他是在家庭生活與職場生活中與神同行的， 而且同行至少18年，這應該要成為我們的榜樣。耶穌絕不是不食人間煙火的宗教大師，而是在生活中活出信仰的榜樣與先驅。天父不是因為我們當傳道人才愛我們，而是我們不管在家庭或工作，都應該學習與神愛的同行。&lt;br />
&lt;br />
三、與人的關係：耶穌在未開始服事之前，就已經學習與人有良好的人際關係。不然有幾位傳道人，可以三年半時間與12位門徒共同生活在一起，並且與罪人自在相處，卻仍然能夠表現出完美的生活品格？要是我可能三星期就受不了了。耶穌能夠很自在的跟人生活相處，因為他花了很多的時間預備好自己。&lt;br />
&lt;br />
四、智慧：所謂的智慧，可以說是在日常生活中，從神的眼光來看一切的事物。耶穌的講道，是從大自然與日常生活中取材的，例如：飛鳥、小花、麥子、撒種、麵酵…。事實上，我們生活中的點點滴滴，大小事物，全部都很神的國度有關係。很多基督徒平時生活懶散不盡心，在家庭與職場上不負責任，卻在教堂裏承接了很多的服事，這是非常本末倒置的態度。智慧就是從神的眼光看一切，我們的生活環境、家庭、工作、大自然，都有神同在與恩典的奧秘與智慧。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>過去信主時間很久，因為被教導訓練要以教堂服事為主，結果我與許多基督徒都犯了同樣的毛病，就是輕看家庭、工作、健康、休閒、學習、朋友，而把大部份的時間都埋在教堂裏參加各樣聚會與事工，還覺得自己比別人屬靈。後來神呼召我們在「教堂外，生活中」來服事「不進教堂的群眾」，我才發現我已經不懂得如何過生活，因為已經在教堂與宗教中被定型了。這麼多年來，我一直嘗試揣摩如何學習耶穌，可以在家庭、職場、未信者中間，自在的生活，又能隨時與神同行同活。我們有很大的學習與成長空間，耶穌就是我們最好的榜樣。</description></item><item><title>2022 - 01 - 09 QT 路加福音 2：21~40</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220109_125545/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220109_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：21~40&lt;br />
2：21 滿了八天，就給孩子行割禮，與他起名叫耶穌；這就是沒有成胎以前，天使所起的名。&lt;br />
2：22 按摩西律法滿了潔淨的日子，他們帶著孩子上耶路撒冷去，要把他獻與主，&lt;br />
2：23 （正如主的律法上所記：「凡頭生的男子必稱聖歸主。」）&lt;br />
2：24 又要照主的律法上所說，或用一對斑鳩，或用兩隻雛鴿獻祭。&lt;br />
2：25 在耶路撒冷有一個人，名叫西面；這人又公義又虔誠，素常盼望以色列的安慰者來到，又有聖靈在他身上。&lt;br />
2：26 他得了聖靈的啟示，知道自己未死以前，必看見主所立的基督。&lt;br />
2：27 他受了聖靈的感動，進入聖殿，正遇見耶穌的父母抱著孩子進來，要照律法的規矩辦理。&lt;br />
2：28 西面就用手接過他來，稱頌　神說：&lt;br />
2：29 主啊！如今可以照你的話，釋放僕人安然去世；&lt;br />
2：30 因為我的眼睛已經看見你的救恩─&lt;br />
2：31 就是你在萬民面前所預備的：&lt;br />
2：32 是照亮外邦人的光，又是你民以色列的榮耀。&lt;br />
2：33 孩子的父母因這論耶穌的話就希奇。&lt;br />
2：34 西面給他們祝福，又對孩子的母親馬利亞說：「這孩子被立，是要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起；又要作毀謗的話柄，叫許多人心裏的意念顯露出來；你自己的心也要被刀刺透。」&lt;br />
2：36 又有女先知，名叫亞拿，是亞設支派法內力的女兒，年紀已經老邁，從作童女出嫁的時候，同丈夫住了七年就寡居了，&lt;br />
2：37 現在已經八十四歲（或譯：就寡居了八十四年），並不離開聖殿，禁食祈求，晝夜事奉　神。&lt;br />
2：38 正當那時，她進前來稱謝　神，將孩子的事對一切盼望耶路撒冷得救贖的人講說。&lt;br />
回拿撒勒&lt;br />
2：39 約瑟和馬利亞照主的律法辦完了一切的事，就回加利利，到自己的城拿撒勒去了。&lt;br />
2：40 孩子漸漸長大，強健起來，充滿智慧，又有　神的恩在他身上。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：25 在耶路撒冷有一個人，名叫西面；這人又公義又虔誠，素常盼望以色列的安慰者來到，又有聖靈在他身上。&lt;br />
2：26 他得了聖靈的啟示，知道自己未死以前，必看見主所立的基督。&lt;br />
2：34 西面給他們祝福，又對孩子的母親馬利亞說：「這孩子被立，是要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起；又要作毀謗的話柄，叫許多人心裏的意念顯露出來；你自己的心也要被刀刺透。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v21~24耶穌的父母約瑟與馬利亞，不但是大衛的子孫，也是單純信靠上帝的平凡人。他們遵守舊約的律法：&lt;br />
一、嬰孩出生第八日給耶穌行割禮。&lt;br />
二、根據利未記12：1~4中的定例，孕婦生了男孩，就不潔淨7天，再加上要家居33天，這樣共有40天，就被稱為滿了潔淨的日子（利12：6）。所以這裏「滿了潔淨的日子」是指馬利亞說的。&lt;br />
三、「要把祂獻與主」，也是根據律法對規定（出13：2、12），當以色列人出埃及的時候，神救了他們一切的長子，因此神吩咐以色列人要把所有的長子，都分別為聖歸給祂。耶穌因是頭生的長子，所以也要按照律法的規矩獻給神，以使完全合乎神旨律法的要求為是。&lt;br />
&lt;br />
當然我們今天的教會已經不再守舊約行割禮的律法了，但是律法的精神，仍是我們為人父母應當遵守的，就是父母與孩子都要謹記，「將自己分別為聖，一切主權獻上歸給主」，這才是律法真正的意義。今天有的教會有「嬰孩奉獻禮」，但有的沒有，這都不重要，重要的是為人父母者，是否在主裏教導兒女神的真理：「將身體獻上、當作活祭，是聖潔的，是神所喜悅的」。宗教的儀式不是目的，目的是按照真理生活行事，而不是一次性的儀式作作樣子。&lt;br />
&lt;br />
（2）v25~40這一段經文中上帝又安排了二個見證人，來見證嬰孩耶穌是神的兒子，是以色列人等候要來的「彌賽亞」。v25~35記載了西面，v36~40是女先知亞拿。西面並不是神職人員，也不是官員名人，他就是一個平凡的路人甲，但是聖經形容他：「這人又公義又虔誠，素常盼望以色列的安慰者來到，又有聖靈在他身上。」（v25）聖經的形容，相信也是在聖靈感動下對西面的評價，這是一位平凡但是敬虔又有聖靈的人。這樣平凡的人，根本不會有任何人會注意到他，但是神注意到了，神一直在掌管萬有，又在鑑察人心。不管我們是否被神注意，但是我們每個人都肯定被神所關注。&lt;br />
&lt;br />
另一位是女先知亞拿，聖經只記事他「是亞設支派法內力的女兒，年紀已經老邁，從作童女出嫁的時候，同丈夫住了七年就寡居了，現在已經84歲（或譯：就寡居了84年），並不離開聖殿，禁食祈求，晝夜事奉　神。」這樣一位平凡的老婦人，既是長久的寡婦，肯定是社會的底層與弱勢，根本無人會在意他，但是神也關注他了，知道他鮮為人知的生命：「並不離開聖殿，禁食祈求，晝夜事奉　神。」我們服事神，真的不需要在乎是否被人看見，因為只要真心愛神，忠心事奉神，「神必看見」！&lt;br />
&lt;br />
聖靈為什麼要向西面與亞拿顯明「耶穌是神的兒子」？卻不向他人顯明？很特別的是因為這二人都有一個特別的心志，就是西面：「素常盼望以色列的安慰者來到。」雖然整個以色列人都在期盼彌賽亞的來到，但是都被嚴重的「框架」給捆綁，就是一般人只認為彌賽亞必定是「政治上或宗教上的領袖」，如同大衛王朝一樣，要帶領以色列重返世界舞臺，這就是人的私慾想法，卻攔阻了聖靈的啟示與計畫。到今天以色列人還在等候彌賽亞，卻殺死了或拒絕已經來過的耶穌。西面與亞拿都是被聖靈感動所知道的，他們在神面前：「虛心的人有福了！清心的人有福了！饑渴慕義的人有福了！…」聖經的有福，不是財富、不是長壽、不是家庭…，而是他們「天國是他們的！他們必得見神！他們必得飽足！」西面與亞拿都在渴慕神、等候神、仰望神，專注在神的身上，而且一生都是如此，結果他們也得著了他們素來所盼望的，就是在未死之前，他們果然認出了耶穌！而同一位耶穌，卻是被當世代其他人所棄絕或殺害！&lt;br />
&lt;br />
（3）v34~35「西面給他們祝福，又對孩子的母親馬利亞說：這孩子被立，是要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起；耶穌來是為了「拯救罪人」，但是為什麼又會叫「以色列中許多人跌倒」？到底誰會跌倒？誰會興起？什麼是「又要作毀謗的話柄，叫許多人心裏的意念顯露出來；你自己的心也要被刀刺透。」&lt;br />
&lt;br />
「又要作毀謗的話柄」（v34），可譯為「又要成為毀謗的對象」（和合本修訂版），指主耶穌將會成為不信之人攻擊的話柄，被人議論、譏笑、譭謗、辱駡。&lt;br />
「叫許多人心裡的意念顯露出來」（v35），指每個人都要在十字架的救恩面前作出選擇：接受還是拒絕。&lt;br />
「你自己的心也要被刀刺透」（v35節），預言馬利亞將要親眼看見她所愛的兒子被釘十字架（約19：25）。&lt;br />
&lt;br />
耶穌「要叫以色列中許多人跌倒，許多人興起」（v34），是指對於那些不肯相信祂的人，基督乃是絆跌人的石頭，叫人因祂而跌倒（羅9：32~33）；對於信靠祂的人，基督乃是房角石，讓人因祂而得建造。耶穌來到世上，對相信的人來說，是拯救我們脫離罪惡與死亡的救主；但是對於不信的人來說，卻是審判與定罪的主宰；對於相信的人，耶穌所做的一切，都是「福音」，都是「祝福」！對於不肯相信的人來說，耶穌說的都是「沒有意義，不值得相信理會的廢話」，到最後我們每一個人生命的結局，都要為著我們到底如何來「回應神的話」，接受神最終的祝福或是咒詛的審判。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>有些人滿腦子都在想錢，所以出門看到任何東西，都想到賺錢的點子；有些人整天想要愛情，所以看到每一個人，都在渴望有機會談戀愛；有些人想要出名，所以看到的每一件事情，都被他引導到出名這件事？但是今天看見的西面與亞拿，他們一生渴望見到的，就是神，就是服事神，就是渴望「安慰以色列的彌賽亞」，結果他們果然看見了。「因為凡祈求的，就得著；尋找的，就尋見；叩門的，就給他開門。」我們這一生到底渴望什麼？追求什麼？勞碌想得到什麼？是得到存到永恆的生命與祝福？還是曇花一現的過眼雲煙？</description></item><item><title>2022 - 01 - 08 QT 路加福音 2：8~20</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220108_125545/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220108_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：8~20&lt;br />
2：8 在伯利恆之野地裏有牧羊的人，夜間按著更次看守羊群。&lt;br />
2：9 有主的使者站在他們旁邊，主的榮光四面照著他們；牧羊的人就甚懼怕。&lt;br />
2：10 那天使對他們說：「不要懼怕！我報給你們大喜的信息，是關乎萬民的；&lt;br />
2：11 因今天在大衛的城裏，為你們生了救主，就是主基督。&lt;br />
2：12 你們要看見一個嬰孩，包著布，臥在馬槽裏，那就是記號了。」&lt;br />
2：13 忽然，有一大隊天兵同那天使讚美　神說：&lt;br />
2：14 在至高之處榮耀歸與　神！在地上平安歸與他所喜悅的人（有古卷：喜悅歸與人）！&lt;br />
2：15 眾天使離開他們，升天去了。牧羊的人彼此說：「我們往伯利恆去，看看所成的事，就是主所指示我們的。」&lt;br />
2：16 他們急忙去了，就尋見馬利亞和約瑟，又有那嬰孩臥在馬槽裏；&lt;br />
2：17 既然看見，就把天使論這孩子的話傳開了。&lt;br />
2：18 凡聽見的，就詫異牧羊之人對他們所說的話。&lt;br />
2：19 馬利亞卻把這一切的事存在心裏，反覆思想。&lt;br />
2：20 牧羊的人回去了，因所聽見所看見的一切事，正如天使向他們所說的，就歸榮耀與　神，讚美他。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：14 在至高之處榮耀歸與　神！在地上平安歸與他所喜悅的人（有古卷：喜悅歸與人）！&lt;br />
2：19 馬利亞卻把這一切的事存在心裏，反覆思想。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v8「夜間按著更次看守羊群」，經文背景：以色列的牧人通常在逾越節前後把羊放到野外，秋雨之前收回家，期間有牧人在野地裡日夜輪班、看守羊群。此時很可能是陽曆9~10月間的住棚節期間，這群羊很可能是為聖殿住棚節獻祭預備的。天使首先將基督降生的資訊報告給這幫看守聖殿羔羊的牧羊人，讓他們親眼目睹了「神的羔羊，除去世人罪孽的」（約1：29）。&lt;br />
&lt;br />
路加福音1章裏面，我們讀到有以利沙伯、馬利亞與撒迦利亞被聖靈充滿的「頌主之歌」。在路加福音2章中，我們又看見有天使與牧羊人的「報佳音」。創造宇宙萬物的主宰，道成肉身來到世上，竟是如此的「低調隱藏」，只把福音（good news）好消息跟幾個身邊的家人分享，再來就是象徵社會底層的一小群牧羊人。我們看見這個由魔鬼掌權的世界，高舉的是「個人主義」：個人的成就、能力、地位、權勢…，因此世界的文化，就是「爭競、比較、鬥爭、仇恨…」。但是耶穌要治理的國度，則是「大的要服事小的；榮美的、體面的要幫補不榮美的、不體面的」，沒有什麼「個人主義」，而是「以神為中心」的愛與公義的世界。世人看不起眼的牧羊人，卻是耶穌想要服事的第一群人，賜給他們如此的尊榮與機會，能夠向嬰孩耶穌報佳音。&lt;br />
&lt;br />
《聖經綜合解讀》—&lt;br />
這「大喜的信息」是「關乎萬民的」（v10），不只是賜給猶太人，也是賜給外邦人，因為人類的救主既是「以色列的榮耀」（v32），又是「照亮外邦人的光」（v32），包括遙遠東方的中國人。當基督再來、建立千年國度的時候，住棚節是萬民唯一要守的節期，「所有來攻擊耶路撒冷列國中剩下的人，必年年上來敬拜大君王——萬軍之耶和華，並守住棚節」（亞14：16）；「凡不上來守住棚節的列國人」（亞14：18），神都要攻擊他們。&lt;br />
&lt;br />
這個「大喜的資訊」，並不是社會進步、道德改善，也不是健康成功、慈善福利，而是永遠的拯救，也就是「今天在大衛的城裡，為你們生了救主，就是主基督」（v11）。這句話回應了彌賽亞詩篇：「祢是我的兒子，我今日生祢」（詩2：7），宣告了耶穌的三種身份：&lt;br />
一、祂是萬民的「救主 σωτήρ/soter」（v11），「因祂要將自己的百姓從罪惡裡救出來」（太1：21）。這個世界最需要不是一個理論家，也不是一個改革者，更不是一個工程師，而是一位「救主」。馬利亞曾經用「救主」來稱呼神（一47），現在，天使卻用「救主」來稱呼耶穌，表明耶穌就是神。&lt;br />
&lt;br />
二、祂是萬有的「主 κύριος/kurios 」（v11），也就是神（v26）。希臘文的「主」意思是主人、上司（太10：24；弗6：5）或禮貌性的稱呼（太8：8），而舊約的希臘文七十士譯本用「主」來代稱「耶和華」（3：4；賽40：3）。當新約中用「主」來稱呼耶穌時，根據上下文，有時是表示尊敬（太8：8），有時是表明祂的神性（徒2：21；珥2：32）。&lt;br />
&lt;br />
三、祂是「基督 Χριστός/Christos」（v11）。這是希伯來文「彌賽亞 מָשִׁיחַ/maw-shee’-akh」的希臘文形式，意思是「受膏者」（詩2：2）。舊約以色列的君王、祭司與先知承接職分時要用油膏抹。祂被稱為「基督」，是因為神用無限量的聖靈膏抹祂進入服事，做神國度裡大先知、大祭司、大君王——神「以聖靈和能力膏拿撒勒人耶穌」（徒10：38），「賜聖靈給祂是沒有限量的」（約3：34）。&lt;br />
&lt;br />
（2）v14「在至高之處榮耀歸與　神！在地上平安歸與他所喜悅的人（有古卷：喜悅歸與人）！」天使的報佳音，也是神的旨意，榮耀單單歸給神，而不歸給世人；世人所得到的，就是耶穌代贖赦罪的「真平安」。今天很多人想要追求「人的榮耀」，想要「當王當主」，這都是「敵基督」的罪惡。人只能把一切的主權、榮耀、頌讚單單歸給神，並且因為順服信靠，領受從神而來的「真平安喜樂」！&lt;br />
&lt;br />
2：19「馬利亞卻把這一切的事存在心裏，反覆思想。」馬利亞的家庭不是社會顯貴或知識分子，而是一個貧窮人家的女子，年紀輕輕，學問不高，但是她有的是一個「溫柔順服」的恬靜心志，對神而言，這就足夠了。馬利亞先前聽見天使的話語，經歷了神蹟的懷孕與丈夫的接納，又見到了牧羊人傳來天使的佳音（好消息），馬利亞的反應卻是「存在心裏，反覆思想」，這是何等不容易的心境。要是我們一般人，可能早就敲鑼打鼓、到處宣傳，向人證明自己多麼了不起，多麼不一樣。馬利亞卻知道自己不是主角，只是器皿，馬利亞要的不是「人的榮耀」，而是「主同在的平安」。謙卑的馬利亞，也有許多我們應當學習的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>耶穌來到世上，一再顛覆世人錯誤的價值觀、人生觀、世界觀、宗教觀…，而要帶來一場革命性的「神國觀」、「天國真理觀念」。當人願意從錯誤的世俗觀念悔改，用聖經來更新自己錯誤的想法觀念，而與聖經一致，這就是「悔改」，就是「心意更新而變化」。耶穌來不是要與世俗為友，而是要光照世人的「罪惡」，領世人悔改接受「神的真理」，進而願意接受「上帝主權的治理」。即便到了今天，就算在教會裏面，或是外面，仍然有許多世界的文化與觀念，是與聖經敵對的，不斷在影響我們的思想與生命，使我們「與神敵對」。我們讀聖經，求主讓我們不要只讀進「字句」，而是領受「聖靈的光照與真理」，從心裏確實悔改，離棄世俗化的影響與偶像，單單領受真理，尊主為大！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 07 QT 路加福音 2：1~7</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220107_125545/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220107_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 2：1~7&lt;br />
2：1 當那些日子，該撒亞古士督有旨意下來，叫天下人民都報名上冊。&lt;br />
2：2 這是居里扭作敘利亞巡撫的時候，頭一次行報名上冊的事。&lt;br />
2：3 眾人各歸各城，報名上冊。&lt;br />
2：4 約瑟也從加利利的拿撒勒城上猶太去，到了大衛的城，名叫伯利恆，因他本是大衛一族一家的人，&lt;br />
2：5 要和他所聘之妻馬利亞一同報名上冊。那時馬利亞的身孕已經重了。&lt;br />
2：6 他們在那裏的時候，馬利亞的產期到了，&lt;br />
2：7 就生了頭胎的兒子，用布包起來，放在馬槽裏，因為客店裏沒有地方。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 2：4 約瑟也從加利利的拿撒勒城上猶太去，到了大衛的城，名叫伯利恆，因他本是大衛一族一家的人。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）路加是個醫生，寫作風格嚴謹，凡事經過仔細考察，特別重視史實。路加清楚耶穌的誕生，並不是「橫空出世」、無冤無故，剛好相反，耶穌的誕生與成長都符合了舊約聖經的預言應驗：&lt;br />
一、耶穌出生於伯利恆&lt;br />
舊約彌5：2豫言「伯利恆以法他阿，你在猶大諸城中為小，將來必有一位從你那裏為我而出，在以色列中作掌權者；祂是從亙古，從太初而出。」&lt;br />
&lt;br />
二、逃往埃及&lt;br />
何11：1豫言：「以色列年幼的時候我愛他，就從埃及召出我的兒子來。」&lt;br />
&lt;br />
三、生長於拿撒勒&lt;br />
太2：23：「到了一座城，名叫拿撒勒，就定居在那裡。這是要應驗那藉著眾申言者所說的，祂必稱為拿撒勒人。」&lt;br />
拿撒勒人這稱呼，也許應驗了舊約以賽亞書11章關於枝子的豫言（希伯來文是netzer，奈則爾）&lt;br />
&lt;br />
因此包括羅馬皇帝下令：「叫天下人民都報名上冊」，「眾人各歸各城，報名上冊」（v3），使得約瑟必須帶著馬利亞從拿撒勒前往伯利恆（v4），並且成就了舊約聖經的預言。作者路加詳細描述了這一段記載，為要見證耶穌就是上帝早已預備好為要拯救世人脫離罪惡的彌賽亞，人類歷史都在上帝全能的掌管治理之下。&lt;br />
&lt;br />
（2）創造宇宙萬有的造物主，道成肉身，竟然是選擇住在卑微的馬槽。尊貴的神子，成了卑微的人，住在卑微的地方，日後也同樣俯就卑微的罪人，為不配的罪人死在卑賤羞恥的十架上。處處彰顯這都是神的愛、神的恩典與憐憫，完全是人不配得到的，而是神主動與甘心的付出。我們如今成了「蒙恩的罪人」，也成了跟隨耶穌的門徒，自當效法耶穌的榜樣，謙卑作僕人，去服事別人。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>魔鬼一心一意想要引誘世人犯罪遠離上帝，其中最大的誘惑，就是讓人不用聽上帝的話，也照樣可以出人頭地、財富地位、心享事成。太16：26「人若賺得全世界，賠上自己的生命，有甚麼益處呢？人還能拿甚麼換生命呢？」魔鬼的詭計：一、不用聽神的，不用倚靠神；二、賺得全世界，向別人證明自己是誰；三、想盡辦法滿足自己一切的慾望與需要。耶穌的生命剛好與魔鬼的詭計相反：一、耶穌凡事聽神的，凡事倚靠聖靈；二、耶穌捨棄自己的生命，為要叫世人認識天父，榮耀父神；三、耶穌不為自己，一生只為成就天父的旨意。耶穌的生命勝過魔鬼的詭計，成為得勝的君王，也是每一位跟隨基督的門徒，所要跟隨的道路，要學習的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;img class="size-full wp-image-10643 aligncenter" src="https://cmtc.tw/wp-content/uploads/2022/01/202201.jpg" alt="" width="1080" height="1780" />&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 06 QT 路加福音 1：67~80</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220106_125545/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220106_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：67~80&lt;br />
1：67 他父親撒迦利亞被聖靈充滿了，就預言說：&lt;br />
1：68 主─以色列的　神是應當稱頌的！因他眷顧他的百姓，為他們施行救贖，&lt;br />
1：69 在他僕人大衛家中，為我們興起了拯救的角，&lt;br />
1：70 正如主藉著從創世以來聖先知的口所說的話，&lt;br />
1：71 拯救我們脫離仇敵和一切恨我們之人的手，&lt;br />
1：72 向我們列祖施憐憫，記念他的聖約─&lt;br />
1：73 就是他對我們祖宗亞伯拉罕所起的誓─&lt;br />
1：74 叫我們既從仇敵手中被救出來，&lt;br />
1：75 就可以終身在他面前，坦然無懼地用聖潔、公義事奉他。&lt;br />
1：76 孩子啊！你要稱為至高者的先知；因為你要行在主的前面，預備他的道路，&lt;br />
1：77 叫他的百姓因罪得赦，就知道救恩。&lt;br />
1：78 因我們　神憐憫的心腸，叫清晨的日光從高天臨到我們，&lt;br />
1：79 要照亮坐在黑暗中死蔭裏的人，把我們的腳引到平安的路上。&lt;br />
1：80 那孩子漸漸長大，心靈強健，住在曠野，直到他顯明在以色列人面前的日子。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：68 主─以色列的　神是應當稱頌的！因他眷顧他的百姓，為他們施行救贖。&lt;br />
1：74 叫我們既從仇敵手中被救出來，&lt;br />
1：75 就可以終身在他面前，坦然無懼地用聖潔、公義事奉他。&lt;br />
1：76 孩子啊！你要稱為至高者的先知；因為你要行在主的前面，預備他的道路，&lt;br />
1：80 那孩子漸漸長大，心靈強健，住在曠野，直到他顯明在以色列人面前的日子。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v67~75是撒迦利亞之歌。前面我們讀過以利沙伯之歌、馬利亞之歌，這三位都是他們在被聖靈充滿時，超越人有限的理解與悟性，頌讚神的偉大奇妙，說出神的預言與旨意出來，並且記在聖經中，為神作見證。在撒迦利亞的頌讚中，我們看見不斷出現的關鍵字或是重點，來彰顯出神要揀選施洗約翰與興起耶穌的目的：&lt;br />
一、應驗先知與先祖的話（v70、72、73）&lt;br />
二、眷顧與憐憫（v68、72）&lt;br />
三、拯救與救贖（v68、69、71、74）&lt;br />
四、脫離罪惡與仇敵（v71、74）&lt;br />
五、救贖的目的，就是要：「可以終身在他面前，坦然無懼地用聖潔、公義事奉他。」（v72）這也可以說是被神分別出來，歸耶和華為聖，以神為中心，為神為活。&lt;br />
&lt;br />
（2）v76~77施洗約翰的使命，就是：「你要稱為至高者的先知；因為你要行在主的前面，預備他的道路，叫他的百姓因罪得赦，就知道救恩。」什麼叫作行在主面前，預備道路？就是要在耶穌的出現之前，預備好人心。怎麼預備人心，就是指出人有罪，需要悔改。施洗約翰所做的是一件吃力不討好的苦差事，就是「指出罪人，勸人悔改，預備自己，等候主來。」這就是為主預備人心，預備道路。今天很多人傳福音，不敢講「人有罪」，只敢講「耶穌可以滿足你一切的需要」，恐怕這不叫真正的福音，而是「人的慾望與想要」。結果是很多人信主之後，發現耶穌沒有滿足或成就他想要的事情，就信不下去了，跌倒軟弱了，這就是「以自我為中心」的福音，不會救人，但會害了人。神愛世人，神樂意幫助滿足人，但並不是照我們的意思，而且也不是耶穌來到世上的主要目的，耶穌來不是為了「滿足慾望」，而是「拯救罪惡」。我們如果在福音上沒有好好認識與傳講，恐怕我們就不是在服事主，而是在幫倒忙。&lt;br />
&lt;br />
v80「那孩子漸漸長大，心靈強健，住在曠野，直到他顯明在以色列人面前的日子。」耶穌什麼時候被顯明出來，是在他30歲的時候。上帝把耶穌隱藏了30年的時間，讓耶穌在家庭與職場的日常生活中，預備好自己，在身、心、靈各方面建造自己不斷成長，以致於能夠在世人面前承擔使命。我們今天很多想要服事主的人，有些人是自卑自憐自閉，有些人是想找舞台讓人看見自己，但是很少人是懂得好好在每天的「家庭」與「職場」中學習在平凡的日常生活中，與神同行同活，在身、心、靈各方面好好「預備自己」，以致於我們能夠承接服事與使命。如果沒有學會如何在生活中去經歷與神同住同活，恐怕我們的服事生命也會變得危險或短暫，或是偏離神的旨意，耶穌的榜樣是重要的提醒。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>世人討厭提到罪，今天教會也一樣討厭談罪，只講「豐盛與祝福」。神也不定人的罪，但要救人脫離最大的罪性，就是人的老我。老我才是一切罪惡的根源與亂源，老我的意思，就是不肯讓神作主掌權，想要自我中心，放縱私慾的舊人舊習性。耶穌為什麼來到世上？就是救人脫離罪性與罪惡，脫離罪的源頭，就是「不以神為主，凡事自我中心」。每天的QT，除了提醒，也是向神禱告：我們天天都需要「被聖靈充滿」，被「神的話語充滿」，不是被自我充滿，不是被世界充滿，生活細節就是爭戰，唯有靠主我們才能得勝！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 05 QT 路加福音 1：57~66</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220105_125545/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220105_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：57~66&lt;br />
1：57 以利沙伯的產期到了，就生了一個兒子。&lt;br />
1：58 鄰里親族聽見主向她大施憐憫，就和她一同歡樂。&lt;br />
1：59 到了第八日，他們來要給孩子行割禮，並要照他父親的名字叫他撒迦利亞。&lt;br />
1：60 他母親說：「不可！要叫他約翰。」&lt;br />
1：61 他們說：「你親族中沒有叫這名字的。」&lt;br />
1：62 他們就向他父親打手式，問他要叫這孩子甚麼名字。&lt;br />
1：63 他要了一塊寫字的板，就寫上，說：「他的名字是約翰。」他們便都希奇。&lt;br />
1：64 撒迦利亞的口立時開了，舌頭也舒展了，就說出話來，稱頌　神。&lt;br />
1：65 周圍居住的人都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。&lt;br />
1：66 凡聽見的人都將這事放在心裏，說：「這個孩子將來怎麼樣呢？因為有主與他同在。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：65 周圍居住的人都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。&lt;br />
1：66 凡聽見的人都將這事放在心裏，說：「這個孩子將來怎麼樣呢？因為有主與他同在。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）按照以色列的律法，嬰孩出生第八日要行割禮，當時猶太人的傳統也是在行割禮時給孩子取名。由於撒迦利亞與以利沙伯是老來得子，因此來一起慶祝的鄰里親族格外地多。在平凡的日常生活裏，這些人也一起見證了上帝榮耀的作為：&lt;br />
一、年老的祭司夫妻意外生子，大家一起歡喜快樂。&lt;br />
二、老祭司撒迦利亞突然變成啞巴說不出話來，卻在這時說出話，稱頌　神。&lt;br />
三、本來大家照一般習俗，用父親的名字來稱孩子為撒迦利亞，但是施洗約翰的父母都一同順服神，按照神的吩咐，要給孩子取名為：「約翰」，我們在聖經中一般稱為「施洗約翰」。&lt;br />
&lt;br />
撒迦利亞先前因為不信神的話而暫時變成啞巴，不能說話，現今又因為順服神的話而恢復「說話的能力」，並且所說的話是「稱頌神」。也讓我們學習神給我們一切的能力與恩賜，包括眼能看、耳能聽、口能說，都是為了要「相信神、順服神、稱頌神、榮耀神」，就是「以神為中心」。人一旦不能用我們的生命恩賜能力來相信事奉神，反倒不信或是悖逆咒詛，那麼我們就失去了神創造祝福的本意，使原來應當榮耀神的器皿，變成了咒詛的工具，求主提醒我們要儆醒使用神所賜給我們的身體與言語。&lt;br />
&lt;br />
（2）v65~66這幾件神蹟連在一起，眾人的反應是「都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。凡聽見的人都將這事放在心裏。」人看見神蹟奇事，目的不是要利用神來滿足自己「無止盡的私慾」，而是要學會「敬畏神」，知道神是「大而可畏」，因此我們的反應，應當是相信神、倚靠神、順服神、榮耀神；而不是盡想著如何跟別人比較，然後用種種的功德與手段要來利用神。神蹟奇事的目的，是把人帶到神的面前，讓人學會敬畏而聽話；而不是把人帶到更多的神蹟面前，叫人整天想著如何向神索求更多的慾望。眾人的反應包括：一、懼怕（敬畏）；二、傳遍（見證）；三、放在心裏（默想），這也是我們應當學習的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>最近陪伴一個小家一起進行「走出黑暗」的屬靈排毒禱告，當中雖然有人信主已久，但一直經歷邪靈的攪擾。當我們推薦走出黑暗、認罪悔改、棄絕當滅之物，結果有三位小家的弟兄姊妹一起進行。過程中就開始經歷醫治釋放，包括身體的反應、心靈的平安、閱讀障礙得醫治，以及心甘樂意清理當滅之物。感謝主，因為她們聽見其他弟兄姊妹的見證得著幫助，也願意一起來經歷神的醫治釋放。過去我們要幫助人醫治釋放，都必須等有「特會」機會才能介紹人參加，但如今透過走出黑暗的方式，我們已經在家職場教會中幫助過多人得到幫助，更重要的是「把壞的趕出去」還要「把好的帶進來」。壞的就是邪靈與罪惡，好的就是「神的靈與神的話」，我們天天都在經歷這樣的屬靈呼吸與轉換，使我們脫胎換骨，日漸更新，生命成長、連於基督。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 04 QT 路加福音 1：39~56</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_125545/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：39~56&lt;br />
1：39 那時候，馬利亞起身，急忙往山地裏去，來到猶大的一座城；&lt;br />
1：40 進了撒迦利亞的家，問以利沙伯安。&lt;br />
1：41 以利沙伯一聽馬利亞問安，所懷的胎就在腹裏跳動。以利沙伯且被聖靈充滿，&lt;br />
1：42 高聲喊著說：「你在婦女中是有福的！你所懷的胎也是有福的！&lt;br />
1：43 我主的母到我這裏來，這是從哪裏得的呢？&lt;br />
1：44 因為你問安的聲音一入我耳，我腹裏的胎就歡喜跳動。&lt;br />
1：45 這相信的女子是有福的！因為主對她所說的話都要應驗。」&lt;br />
1：46 馬利亞說：我心尊主為大；&lt;br />
1：47 我靈以　神我的救主為樂；&lt;br />
1：48 因為他顧念他使女的卑微；從今以後，萬代要稱我有福。&lt;br />
1：49 那有權能的，為我成就了大事；他的名為聖。&lt;br />
1：50 他憐憫敬畏他的人，直到世世代代。&lt;br />
1：51 他用膀臂施展大能；那狂傲的人正心裏妄想就被他趕散了。&lt;br />
1：52 他叫有權柄的失位，叫卑賤的升高；&lt;br />
1：53 叫飢餓的得飽美食，叫富足的空手回去。&lt;br />
1：54 他扶助了他的僕人以色列，&lt;br />
1：55 為要記念亞伯拉罕和他的後裔，施憐憫直到永遠，正如從前對我們列祖所說的話。&lt;br />
1：56 馬利亞和以利沙伯同住，約有三個月，就回家去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：46 馬利亞說：我心尊主為大。&lt;br />
1：47 我靈以　神我的救主為樂。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v39~45是以利沙伯之歌，整體是一個交錯平行結構；v46~56則是馬利亞的「尊主頌」。一般解經家認為以利沙伯與馬利亞是堂姊妹或表姊妹的關係，而施洗約的與主耶穌則為表弟兄。根據天使所說的話，以利沙伯已有孕6個月，所以施洗約翰應該比主那穌大6個月。&lt;br />
&lt;br />
v41「以利沙伯且被聖靈充滿」被聖靈充滿，人被聖靈充滿，所以聖靈是主動，人是被動被充滿。聖靈充滿以利沙伯，使以利沙伯：一、高聲對馬利亞說出神的話來：「你在婦女中是有福的！你所懷的胎也是有福的！」（v42）這是印證了先前天使長對馬利亞說過的話，因為神的話語一定是相互印證，不會自相矛盾的；二、我腹裏的胎就歡喜跳動：這就像是「深淵與深淵響應」，二個被神揀選的婦女，聚在一起問安談論神的作為，與將要透過他們成就的旨意，母親與腹中的胎兒都被聖靈充滿，被喜樂充滿。平安與喜樂，就是聖靈充滿所結的果子，也是人願意順服神的祝福；三、因為主對她所說的話都要應驗：聖靈充滿，神的靈與神的話都要為神的旨意效力。主對人所說的話，就是神的旨意；神賜下話語，更賜下聖靈，來成就祂所喜悅的事，凡是樂於順服的人，都是有福的！&lt;br />
&lt;br />
（2）v46~56是馬利亞的「尊主頌」。v46「馬利亞說：我心尊主為大；我靈以　神我的救主為樂。」昨天也提到馬利亞的回應：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」我們從馬利亞身上學習三件事：&lt;br />
一、我心尊主為大：就是以神為我們的神、我們的主、我們的王；生命以神為中心，成為我們生命中的至高、至大與至寶。如果有一天我們面對神，大部份人都會後悔我們竟如此小看神了，也會後悔我們沒有真正的尊主為大！&lt;br />
&lt;br />
二、情願照你的話成就在我身上：心中尊主為大，在行為上就是遵行神的話語、順服神的旨意，視自己為神的僕人，樂意來服事主人，就像聖經中所有的使徒一樣。很多人的禱告著重在「對神說話」、「要神聽話」，卻極少人能夠懂得「聽神說話」、「聽話照做」！其中的先後次序，可能我們要學會先聽再說，先順服，再祈求！&lt;br />
&lt;br />
三、我靈以　神我的救主為樂：我們能夠靠主喜樂，最重要的原因是「愛神」！「愛與喜樂」，都是生命，也是聖靈工作的果子，而不是飄浮的感覺。就像男女交往，熱戀階段通常使我們樂於配合與服事對方，而且是甘心樂意的擺上。一旦當愛情生變，愛不見了，樂就變成了苦，甚至關係變成了折磨。我們愛神，不應該像人與人之間一樣，不是建立在感覺與激情上，而是建立在真理與聖靈之上，在靈與真理裏的關係，就是敬拜，而且是愛的敬拜，喜樂的敬拜、忘我的敬拜！很多時候我們在關係上會追求「感覺」，難怪很多人與神的關係經常起伏不定，如海中的波浪，也經不起考驗。我們不是以神的恩賜為樂、禮物為樂、祝福為樂，而是單單以神為樂，馬利亞就是最好的榜樣。沒有愛與喜樂，我們怎麼可能服事神？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>今天許多教會與基督徒都渴望追求被聖靈充滿，所以許多人跑特會、大量方言禱告、唱詩敬拜神…。但是被聖靈充滿之後呢？我過去也經常跑特會、說方言…，但是如果沒有好好讀神的話與遵行神的話，就會發現我們的聖靈充滿到最後會走偏，一直在追求感覺、現象、刺激，而不是追求生命的改變與成就神的旨意。以利沙伯與馬利亞是被動被聖靈所充滿的，這是因為聖靈要在卑微又謙卑的人身上，成就上帝的旨意，而且要彰顯不是出於人的定意與努力，完全是出於上帝主動的揀選與旨意。被聖靈充滿的人，千萬不要去嫉妒別人，也不要自我中心，而是謙卑順服，自潔預備自己成為貴重的器皿，不要想著如何高舉自己，而是順服神透過聖靈的幫助去遵行神的旨意。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 03 QT 路加福音 1：26~38</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220103_125545/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220103_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：26~38&lt;br />
1：26 到了第六個月，天使加百列奉　神的差遣往加利利的一座城去（這城名叫拿撒勒），&lt;br />
1：27 到一個童女那裏，是已經許配大衛家的一個人，名叫約瑟。童女的名字叫馬利亞；&lt;br />
1：28 天使進去，對她說：「蒙大恩的女子，我問你安，主和你同在了！」&lt;br />
1：29 馬利亞因這話就很驚慌，又反覆思想這樣問安是甚麼意思。&lt;br />
1：30 天使對她說：「馬利亞，不要怕！你在　神面前已經蒙恩了。&lt;br />
1：31 你要懷孕生子，可以給他起名叫耶穌。&lt;br />
1：32 他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。&lt;br />
1：33 他要作雅各家的王，直到永遠；他的國也沒有窮盡。」&lt;br />
1：34 馬利亞對天使說：「我沒有出嫁，怎麼有這事呢？」&lt;br />
1：35 天使回答說：「聖靈要臨到你身上，至高者的能力要蔭庇你，因此所要生的聖者必稱為　神的兒子（或譯：所要生的，必稱為聖，稱為　神的兒子）。&lt;br />
1：36 況且你的親戚以利沙伯，在年老的時候也懷了男胎，就是那素來稱為不生育的，現在有孕六個月了。&lt;br />
1：37 因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」&lt;br />
1：38 馬利亞說：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」天使就離開她去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：31 你要懷孕生子，可以給他起名叫耶穌。&lt;br />
1：32 他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。&lt;br />
1：37 因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」&lt;br />
1：38 馬利亞說：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」天使就離開她去了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）耶穌的誕生，不是天父的臨時起意，而是天父早已為人類犯罪的結果，預備了唯一拯救的出路。從舊約聖經中就預言了彌賽亞將由童女懷孕生子：「因此，主自己要給你們一個兆頭，必有童女懷孕生子，給他起名叫以馬內利。」（賽7：14）、「因有一嬰孩為我們而生；有一子賜給我們。政權必擔在他的肩頭上；他名稱為「奇妙策士、全能的上帝、永在的父、和平的君」。（賽9：6）所以整個人類的歷史，上帝早有旨意與計畫。不管人想如何逆轉改變，都無法脫離上帝的掌權，就如大希律王想殺耶穌，但卻在神的保守之下奸計無法得逞。上帝揀選耶穌在一個平凡的家庭（約瑟與馬利亞），揀選童女馬利亞懷孕，神的計畫處處跳脫人有限的眼光，為要證明上帝獨行奇事，榮耀不能歸給世上的財富名人身世背景，而要單單歸榮耀與父神。&lt;br />
&lt;br />
耶穌還沒出生，天使長加百列就向馬利亞顯現「報佳音」，後來又向約瑟夢中顯現，要預備他們的心來面對將要來的挑戰。明明就是神的兒子降生，照理來說應該是天降祥瑞，眾生同迎，卻沒有想到他們要面對的是一連串的挑戰與艱難。包括童女懷孕要面對世俗眼光的危機、被大希律王追殺的逃亡，誕生時沒有房間只有馬槽可用…，一連串的動盪與不安，約瑟與馬利亞因為有神話語不斷的幫助與提醒，關關難過關關過，終能化險為夷，否極泰來。&lt;br />
&lt;br />
v30~37天使長一連提到幾個重點：&lt;br />
一、取名叫「耶穌」：耶穌這個名字，是上帝取的，因為耶穌的原文，就是「耶和華是拯救」。拯救什麼？「因他要將自己的百姓從罪惡裡救出來。」耶穌是神兒子的名字，也是帶著使命出生與生活的，最終耶穌為這使命而死，因為罪的工價乃是死，拯救人脫離罪惡的方法，就是無罪的神替有罪的人死。&lt;br />
&lt;br />
二、耶穌要成為國度的君王，作王掌權：「他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。他要作雅各家的王，直到永遠；他的國也沒有窮盡。」（v32~33）耶穌在世上明明就是一個卑微木匠的兒子，他本身也是木匠。耶穌一生不作官、不富有，甚至最終是被釘死在羞辱的十字架上。這樣的人生，是一個卑微與僕人的生活方式，天使為何說耶穌要作王掌權？原來神的法則，完全顛覆今天世俗的標準，想要在天國裏稱為大的，就要學會在世上謙卑作僕人，用愛服事眾人。耶穌的服事，最重要的就是為罪人死，成就天父的旨意，好叫罪人「因信稱義」，有了重生與新生的機會。神的國度與王權，不在這個短暫的世上，而是在永恆的國度裏。我們想要進入天國，就要從自己人生的寶座上下來，讓耶穌坐在我們人生的寶座上作王掌權，這就是「真實的悔改」。沒有主權的交託與真實的悔改，恐怕我們無法進入神的國度。&lt;br />
&lt;br />
三、聖靈的能力：「聖靈要臨到你身上，至高者的能力要蔭庇你，因此所要生的聖者必稱為　神的兒子。」（v35）上帝的旨意，雖然透過「順服的人成為器皿」，但神要求器皿必須自潔，然後時時倚靠聖靈的大能，方能成事。神的旨意不是交給人要人單憑自己能力去實現，這是驕傲，而是應許聖靈要充滿所揀選的器皿，我們所行的每一步路，都是倚靠聖靈，也是順服聖經（神的話語），才能與神同工，讓神動工。&lt;br />
&lt;br />
四 、出於神的話語：「因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」（v37）神的靈與神的話，是一體兩面，不能分割。聖靈充滿我們，不是要實現「人的計畫」，不是要「高舉人的名號」，而是要成就神話語的旨意。神所說的每一句話語，就是靈，就是生命，這也是基督徒生命想要得勝與成長的關鍵。不是倚靠肉體的熱心與決心，而是緊緊連結於「神的靈與神的話」。&lt;br />
&lt;br />
（2）v38「馬利亞說：我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」當天使把神的旨意講完，馬利亞作了一個最好的示範，就是「順服的禱告」：「情願照你的話成就在我身上。」這與耶穌順服的禱告，我認為都是聖經中教導「禱告」最好的示範，也是我們一生要學習的目標：「我父啊！…，然而，不要照我的意思，只要照你的意思。」今天許多基督徒的禱告，就是「列清單、開條件、念一遍」，然後交待上帝去「聽話照辦」。很少基督徒是願意好好熟讀聖經，明白神的旨意，敏銳聖靈微小的聲音，然後回應神：「我在這裏，請差遣我！」我們的禱告，到底是「以神為中心」，還是「以自我為中心」？馬利亞就是值得我們效法的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>前天與一個新成立的「小家」一起用餐，挑戰「靈異體質」的姊妹「走出黑暗」，結果昨天她感到明顯的突破，能夠一口氣讀很多書，並且手腳從非常的冰冷一直經歷到又暖又熱，令她十分的興奮與激勵。昨天與一位上完一對一的軍校同學用餐，分享神的話語，也分享最近的經歷。在分享的過程中，看見這位學生不單單是讀聖經的知識，而且帶領了三位門徒一對一，最近又不斷把門徒的觀念在小組、機構中到處分享，結果有新生十分感動，願意投入接受一對一門訓的行列。雖然家職場教會沒有「固定聚會的教堂」，但是我們在咖啡店、餐聽，在「table church」當中分享神的話語與生命的見證，聖靈就在我們當中，每個人都可以分享神蹟與見證，更重要的是「生命的長大成熟」，以及「生命的傳承、生命影響生命」。神無處不在，重點是基督徒是否願意「跨出舒適圈」，把神的真理與神的愛，分享給周遭的人呢？</description></item><item><title>2022 - 01 - 02 QT 路加福音 1：11~25</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220102_125545/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220102_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：11~25&lt;br />
1：11 有主的使者站在香壇的右邊，向他顯現。&lt;br />
1：12 撒迦利亞看見，就驚慌害怕。&lt;br />
1：13 天使對他說：「撒迦利亞，不要害怕，因為你的祈禱已經被聽見了。你的妻子以利沙伯要給你生一個兒子，你要給他起名叫約翰。&lt;br />
1：14 你必歡喜快樂；有許多人因他出世，也必喜樂。&lt;br />
1：15 他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。&lt;br />
1：16 他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。&lt;br />
1：17 他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。」&lt;br />
1：18 撒迦利亞對天使說：「我憑著甚麼可知道這事呢？我已經老了，我的妻子也年紀老邁了。」&lt;br />
1：19 天使回答說：「我是站在　神面前的加百列，奉差而來對你說話，將這好信息報給你。&lt;br />
1：20 到了時候，這話必然應驗；只因你不信，你必啞巴，不能說話，直到這事成就的日子。」&lt;br />
1：21 百姓等候撒迦利亞，詫異他許久在殿裏。&lt;br />
1：22 及至他出來，不能和他們說話，他們就知道他在殿裏見了異象；因為他直向他們打手式，竟成了啞巴。&lt;br />
1：23 他供職的日子已滿，就回家去了。&lt;br />
1：24 這些日子以後，他的妻子以利沙伯懷了孕，就隱藏了五個月，&lt;br />
1：25 說：「主在眷顧我的日子，這樣看待我，要把我在人間的羞恥除掉。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：15 他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。&lt;br />
1：16 他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。&lt;br />
1：17 他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v11~17路加福音1章介紹了施洗約翰與耶穌的誕生，顯明上帝是掌管人類歷史的主宰，但上帝的掌權卻是選擇了使用「適合的器皿」。人成為神手中的「工作」，有作為貴重的，有作為卑賤的，神可以使用亞伯拉罕這樣的義人來興起神的選民，也可以使用撒但或是巴比倫這樣邪惡的帝國來煉淨神的子民，重點是我們是否堅持信靠神的話語，在試驗中得勝有餘，得到生命的獎賞與冠冕？施洗約翰這位耶穌的表哥，被揀選成為耶穌的「開路先鋒」，上帝在他在母腹中就已經預言了神的旨意：&lt;br />
一、施洗約翰要帶給許多人喜樂：「他有許多人因他出世，也必喜樂。」（v14）&lt;br />
二、他要為大，被聖靈充滿、分別為聖：「他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。」（v15）&lt;br />
三、他要使以色列中許多人的心歸回上帝：「他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。」（v16）&lt;br />
四、他要帶著心志與能力，使人心被奪回，轉向天父，為主預備合用的百姓：「他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。」（v17）&lt;br />
&lt;br />
施洗約翰從來都不是「主角」，而是配角，所有的配角是為了帶出主角的出場，並且將舞台與光環交給主角，配角就可以預備退場或是退居幕後了。今天教會中的每一個基督的門徒，都像「施洗約翰」一樣，都承接了「為主預備道路」的先鋒使用。包括牧師傳道同工，都不是真正的主角，而是為主預備道路的器皿。意思是，所有想要服事主的人，目標只有一個，就是把人帶到神的面前（神的靈與神的話），使人透過不同的器皿，最後直接來找神，與神直接親密，與聖靈有直接的連結，得以長大成熟，而不要把世上的名牧當作神一樣的膜拜。施洗約翰的名言：「主必興旺，我必衰微」，也應當是每一個想要服事主之人，都要不斷時刻的用來提醒自己。&lt;br />
&lt;br />
（2）v18~25撒迦利亞對天使預言施洗約翰的誕生與使命，顯然無法相信，因為他與妻子年紀老邁，過了生育的年紀。這場景使我們想到亞伯拉罕與妻子撒拉一樣，其實撒拉也很難相信天使的話。不過在這裏，神對撒迦利亞的小小暫時管教：「只因你不信，你必啞巴，不能說話，直到這事成就的日子。」（v20）一方面是神對小信之人的管教，提醒世人不要憑自己有限的理性與經驗攔阻了對神的信心；另一方面也是要隱藏施洗約翰的出生與使命，能夠在平安與穩妥的環境中成長，直到他能擔負起上帝託付的使命。&lt;br />
&lt;br />
v25 「說：主在眷顧我的日子，這樣看待我，要把我在人間的羞恥除掉。」古代的中國人和以色列人一樣，把婦女的多子多孫當作福氣，把不能生孕當作咒詛或羞恥：「不孝有三、無後為大」。所以當以利沙伯能夠懷孕的時候，對她是天大的喜事：「神眷顧我，除去我的羞恥。」雖然我們今天的社會不再有這樣的觀念，但在屬靈的事上，預表了神渴望我們「多結聖靈的果子」，包括生養「福音的果子」與「生命的果子」。不結果子的樹，要砍掉；少結果子的樹，要修剪；唯有多結果子，才能榮耀天父。我們今天不見得能生幾個孩子，但是基督徒應當多多為主「多帶門徒」，並且把人帶到神的面前，使他們生命能夠不斷成長，歸榮耀予神，這樣做，就是祝福，就是榮耀神；一個單顧自己，不結果子的人，在屬靈上，也是成為「咒詛與羞恥」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>求主在新的一年，使用我們成為多結果子，歸榮耀與神；但也要記得，我們不是把人帶到自己或名牧面前，而是把人帶到神的面前，與神親密。神給我們的方法，就是「聖靈」與「聖經」，這也是我們在推廣「一對一門訓」的目標，為主多帶門徒，挑戰他們「生命成長」、榮耀父神！</description></item><item><title>2022 - 01 - 01 QT 路加福音 1：1~10</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220101_125545/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220101_125545/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：1~10&lt;br />
1：1 提阿非羅大人哪，有好些人提筆作書，述說在我們中間所成就的事，是照傳道的人從起初親眼看見又傳給我們的。&lt;br />
1：3 這些事我既從起頭都詳細考察了，就定意要按著次序寫給你，&lt;br />
1：4 使你知道所學之道都是確實的。&lt;br />
1：5 當猶太王希律的時候，亞比雅班裏有一個祭司，名叫撒迦利亞；他妻子是亞倫的後人，名叫以利沙伯。&lt;br />
1：6 他們二人在　神面前都是義人，遵行主的一切誡命禮儀，沒有可指摘的，&lt;br />
1：7 只是沒有孩子；因為以利沙伯不生育，兩個人又年紀老邁了。&lt;br />
1：8 撒迦利亞按班次在　神面前供祭司的職分，&lt;br />
1：9 照祭司的規矩掣籤，得進主殿燒香。&lt;br />
1：10 燒香的時候，眾百姓在外面禱告。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：3 這些事我既從起頭都詳細考察了，就定意要按著次序寫給你，&lt;br />
1：4 使你知道所學之道都是確實的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v1~4路加福音寫作的背景，是路加詳加查考資料之後，寫給一位名叫「提阿非羅大人」的對象。路加是誰，在聖經中他是「路加福音」與「使徒行傳」的作者，是使徒保羅親密的朋友與同工，也是一位希臘籍的醫生。在保羅宣教的旅程中，路加是保羅隨行的同工與醫生，另外顯然也是一位嚴謹認真並詳盡記事的歷史學家。&lt;br />
&lt;br />
提阿非羅又是誰呢？（意為“神的朋友”）很可能是出資協助作者搜集資料寫成本書出版的人。稱他為“大人”表示此人若非有官職便是有社會地位，提阿非羅或許是初期教會中一位信主的羅馬貴族。作者在《使徒行傳》裡用過“大人”的稱呼三次，都是指羅馬官員（徒23：26；24：3；26：25）。本書最初的讀者是缺乏猶太文化背景的外邦人，所以通俗易懂，在四福音中最適合還沒有信主的讀者瞭解耶穌基督，作者寫此書也有堅固信徒信心的作用（1：4）。&lt;br />
&lt;br />
路加為什麼要寫「路加福音」？他自己提起：「有好些人提筆作書」（v1），也可能包括了《馬可福音》。路加使用他的恩賜，就是能把聽到與蓃集到的資訊：一、「從起頭都詳細考察了」，原文是「精確考察」，指小心研究、多方考證細節，以保證內容詳實準確。路加並非直接的目擊者，但卻請教了許多曾經親眼目睹的「傳道的人」，可能還包括耶穌的母親馬利亞和部分使徒。二、按著次序寫，也就是按照邏輯的順序來寫，並非完全按照時間順序（3：19~20）。其它的福音常常按照真理啟示的主題來編排內容。&lt;br />
&lt;br />
（2）v4「使你知道所學之道都是確實的。」寫目的是為了堅固慕道者對於耶穌基督的認識。只是路加應該不會想到，他在寫作時，是出於聖靈的感動與啟示，使原本寫給一個人看的內容，後來成為聖經的一部份，幫助千千萬萬的人能夠明白真理，聽見福音。聖靈能夠使用「自潔的器皿」成為貴重的器皿，要彰顯的不是「器皿」本身，而是器皿所盛裝的「寶貝」，是何等的偉大與榮耀。&lt;br />
&lt;br />
v5~10路加福音要介紹耶穌之前，必須介紹耶穌的表哥「開路先鋒」施洗約翰。介紹施洗約翰，但先要從他的父母講起。施洗約翰的父親「撒迦利亞」是祭司、母親「以利沙伯」，是亞倫的後人。聖經介紹這對夫妻：一、是「義人，遵行主的一切誡命禮儀，沒有可指摘的。」聖經中提到的義人，不管是亞伯拉罕、約伯、諾亞…，以及這裏的撒迦利亞夫妻，並不是指完全無罪之人，而是虔誠誠實地事奉神，過著全然奉獻給神的生活（創6：9）。這種形象，必定給將要出生的施洗約翰留下了良好的影響。從中可看出家庭中父母的行為何等重要。 ──《聖經精讀本》&lt;br />
&lt;br />
聖經中的義人，並不是註定會因此一帆風順、飛黃騰達、成功順利。約伯是個義人，但經歷過家毀人亡；亞伯拉罕是個義人，但是直到晚年才生了蒙應許的以撒；撒迦利亞夫妻都被聖經視為「義人」──「只是沒有孩子；因為以利沙伯不生育，兩個人又年紀老邁了。」我想這和亞伯拉罕十分相似，一生帶著渴望與遺憾，而且到老幾乎已經完全絕望了，才經歷到上帝使枯木逢春、使無變有的大神蹟。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>施洗約翰的父母，和亞伯拉罕的遭遇很像，都是義人，年輕時膝下無子，成為人生最大的遺憾。因為在猶太人的觀念裏，不能懷孕被視為「羞恥」、「咒詛」、「遺憾」。我們相信他們夫妻為了想要懷孕不知道禱告多少年，但就像亞伯拉罕一樣，上帝要等到「人的盡頭」，看似「絕望、無望、無能、無救…」，神才要出手拯救，彰顯這是神的榮耀，不是人的功勞，一切榮耀都要單單歸給神。當然今天的觀念不像當年，但是神仍然喜歡在最後關鍵時刻才出手，好叫我們學會「安息、信靠」的寶貴功課。今天是2022年新的開始，求主祝福我們每位弟兄姊妹經歷：「除去一切的羞恥和咒詛，經歷神使無變有、枯木迎春的祝福與喜樂」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item></channel></rss>