<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>QT 2022 on 城市宣培中心</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/</link><description>Recent content in QT 2022 on 城市宣培中心</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 12:55:45 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022 - 01 - 05 QT 路加福音 1：57~66</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220105/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220105/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：57~66&lt;br />
1：57 以利沙伯的產期到了，就生了一個兒子。&lt;br />
1：58 鄰里親族聽見主向她大施憐憫，就和她一同歡樂。&lt;br />
1：59 到了第八日，他們來要給孩子行割禮，並要照他父親的名字叫他撒迦利亞。&lt;br />
1：60 他母親說：「不可！要叫他約翰。」&lt;br />
1：61 他們說：「你親族中沒有叫這名字的。」&lt;br />
1：62 他們就向他父親打手式，問他要叫這孩子甚麼名字。&lt;br />
1：63 他要了一塊寫字的板，就寫上，說：「他的名字是約翰。」他們便都希奇。&lt;br />
1：64 撒迦利亞的口立時開了，舌頭也舒展了，就說出話來，稱頌　神。&lt;br />
1：65 周圍居住的人都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。&lt;br />
1：66 凡聽見的人都將這事放在心裏，說：「這個孩子將來怎麼樣呢？因為有主與他同在。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：65 周圍居住的人都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。&lt;br />
1：66 凡聽見的人都將這事放在心裏，說：「這個孩子將來怎麼樣呢？因為有主與他同在。」&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）按照以色列的律法，嬰孩出生第八日要行割禮，當時猶太人的傳統也是在行割禮時給孩子取名。由於撒迦利亞與以利沙伯是老來得子，因此來一起慶祝的鄰里親族格外地多。在平凡的日常生活裏，這些人也一起見證了上帝榮耀的作為：&lt;br />
一、年老的祭司夫妻意外生子，大家一起歡喜快樂。&lt;br />
二、老祭司撒迦利亞突然變成啞巴說不出話來，卻在這時說出話，稱頌　神。&lt;br />
三、本來大家照一般習俗，用父親的名字來稱孩子為撒迦利亞，但是施洗約翰的父母都一同順服神，按照神的吩咐，要給孩子取名為：「約翰」，我們在聖經中一般稱為「施洗約翰」。&lt;br />
&lt;br />
撒迦利亞先前因為不信神的話而暫時變成啞巴，不能說話，現今又因為順服神的話而恢復「說話的能力」，並且所說的話是「稱頌神」。也讓我們學習神給我們一切的能力與恩賜，包括眼能看、耳能聽、口能說，都是為了要「相信神、順服神、稱頌神、榮耀神」，就是「以神為中心」。人一旦不能用我們的生命恩賜能力來相信事奉神，反倒不信或是悖逆咒詛，那麼我們就失去了神創造祝福的本意，使原來應當榮耀神的器皿，變成了咒詛的工具，求主提醒我們要儆醒使用神所賜給我們的身體與言語。&lt;br />
&lt;br />
（2）v65~66這幾件神蹟連在一起，眾人的反應是「都懼怕；這一切的事就傳遍了猶太的山地。凡聽見的人都將這事放在心裏。」人看見神蹟奇事，目的不是要利用神來滿足自己「無止盡的私慾」，而是要學會「敬畏神」，知道神是「大而可畏」，因此我們的反應，應當是相信神、倚靠神、順服神、榮耀神；而不是盡想著如何跟別人比較，然後用種種的功德與手段要來利用神。神蹟奇事的目的，是把人帶到神的面前，讓人學會敬畏而聽話；而不是把人帶到更多的神蹟面前，叫人整天想著如何向神索求更多的慾望。眾人的反應包括：一、懼怕（敬畏）；二、傳遍（見證）；三、放在心裏（默想），這也是我們應當學習的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>最近陪伴一個小家一起進行「走出黑暗」的屬靈排毒禱告，當中雖然有人信主已久，但一直經歷邪靈的攪擾。當我們推薦走出黑暗、認罪悔改、棄絕當滅之物，結果有三位小家的弟兄姊妹一起進行。過程中就開始經歷醫治釋放，包括身體的反應、心靈的平安、閱讀障礙得醫治，以及心甘樂意清理當滅之物。感謝主，因為她們聽見其他弟兄姊妹的見證得著幫助，也願意一起來經歷神的醫治釋放。過去我們要幫助人醫治釋放，都必須等有「特會」機會才能介紹人參加，但如今透過走出黑暗的方式，我們已經在家職場教會中幫助過多人得到幫助，更重要的是「把壞的趕出去」還要「把好的帶進來」。壞的就是邪靈與罪惡，好的就是「神的靈與神的話」，我們天天都在經歷這樣的屬靈呼吸與轉換，使我們脫胎換骨，日漸更新，生命成長、連於基督。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 04 QT 路加福音 1：39~56</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220104/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：39~56&lt;br />
1：39 那時候，馬利亞起身，急忙往山地裏去，來到猶大的一座城；&lt;br />
1：40 進了撒迦利亞的家，問以利沙伯安。&lt;br />
1：41 以利沙伯一聽馬利亞問安，所懷的胎就在腹裏跳動。以利沙伯且被聖靈充滿，&lt;br />
1：42 高聲喊著說：「你在婦女中是有福的！你所懷的胎也是有福的！&lt;br />
1：43 我主的母到我這裏來，這是從哪裏得的呢？&lt;br />
1：44 因為你問安的聲音一入我耳，我腹裏的胎就歡喜跳動。&lt;br />
1：45 這相信的女子是有福的！因為主對她所說的話都要應驗。」&lt;br />
1：46 馬利亞說：我心尊主為大；&lt;br />
1：47 我靈以　神我的救主為樂；&lt;br />
1：48 因為他顧念他使女的卑微；從今以後，萬代要稱我有福。&lt;br />
1：49 那有權能的，為我成就了大事；他的名為聖。&lt;br />
1：50 他憐憫敬畏他的人，直到世世代代。&lt;br />
1：51 他用膀臂施展大能；那狂傲的人正心裏妄想就被他趕散了。&lt;br />
1：52 他叫有權柄的失位，叫卑賤的升高；&lt;br />
1：53 叫飢餓的得飽美食，叫富足的空手回去。&lt;br />
1：54 他扶助了他的僕人以色列，&lt;br />
1：55 為要記念亞伯拉罕和他的後裔，施憐憫直到永遠，正如從前對我們列祖所說的話。&lt;br />
1：56 馬利亞和以利沙伯同住，約有三個月，就回家去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：46 馬利亞說：我心尊主為大。&lt;br />
1：47 我靈以　神我的救主為樂。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v39~45是以利沙伯之歌，整體是一個交錯平行結構；v46~56則是馬利亞的「尊主頌」。一般解經家認為以利沙伯與馬利亞是堂姊妹或表姊妹的關係，而施洗約的與主耶穌則為表弟兄。根據天使所說的話，以利沙伯已有孕6個月，所以施洗約翰應該比主那穌大6個月。&lt;br />
&lt;br />
v41「以利沙伯且被聖靈充滿」被聖靈充滿，人被聖靈充滿，所以聖靈是主動，人是被動被充滿。聖靈充滿以利沙伯，使以利沙伯：一、高聲對馬利亞說出神的話來：「你在婦女中是有福的！你所懷的胎也是有福的！」（v42）這是印證了先前天使長對馬利亞說過的話，因為神的話語一定是相互印證，不會自相矛盾的；二、我腹裏的胎就歡喜跳動：這就像是「深淵與深淵響應」，二個被神揀選的婦女，聚在一起問安談論神的作為，與將要透過他們成就的旨意，母親與腹中的胎兒都被聖靈充滿，被喜樂充滿。平安與喜樂，就是聖靈充滿所結的果子，也是人願意順服神的祝福；三、因為主對她所說的話都要應驗：聖靈充滿，神的靈與神的話都要為神的旨意效力。主對人所說的話，就是神的旨意；神賜下話語，更賜下聖靈，來成就祂所喜悅的事，凡是樂於順服的人，都是有福的！&lt;br />
&lt;br />
（2）v46~56是馬利亞的「尊主頌」。v46「馬利亞說：我心尊主為大；我靈以　神我的救主為樂。」昨天也提到馬利亞的回應：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」我們從馬利亞身上學習三件事：&lt;br />
一、我心尊主為大：就是以神為我們的神、我們的主、我們的王；生命以神為中心，成為我們生命中的至高、至大與至寶。如果有一天我們面對神，大部份人都會後悔我們竟如此小看神了，也會後悔我們沒有真正的尊主為大！&lt;br />
&lt;br />
二、情願照你的話成就在我身上：心中尊主為大，在行為上就是遵行神的話語、順服神的旨意，視自己為神的僕人，樂意來服事主人，就像聖經中所有的使徒一樣。很多人的禱告著重在「對神說話」、「要神聽話」，卻極少人能夠懂得「聽神說話」、「聽話照做」！其中的先後次序，可能我們要學會先聽再說，先順服，再祈求！&lt;br />
&lt;br />
三、我靈以　神我的救主為樂：我們能夠靠主喜樂，最重要的原因是「愛神」！「愛與喜樂」，都是生命，也是聖靈工作的果子，而不是飄浮的感覺。就像男女交往，熱戀階段通常使我們樂於配合與服事對方，而且是甘心樂意的擺上。一旦當愛情生變，愛不見了，樂就變成了苦，甚至關係變成了折磨。我們愛神，不應該像人與人之間一樣，不是建立在感覺與激情上，而是建立在真理與聖靈之上，在靈與真理裏的關係，就是敬拜，而且是愛的敬拜，喜樂的敬拜、忘我的敬拜！很多時候我們在關係上會追求「感覺」，難怪很多人與神的關係經常起伏不定，如海中的波浪，也經不起考驗。我們不是以神的恩賜為樂、禮物為樂、祝福為樂，而是單單以神為樂，馬利亞就是最好的榜樣。沒有愛與喜樂，我們怎麼可能服事神？&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>今天許多教會與基督徒都渴望追求被聖靈充滿，所以許多人跑特會、大量方言禱告、唱詩敬拜神…。但是被聖靈充滿之後呢？我過去也經常跑特會、說方言…，但是如果沒有好好讀神的話與遵行神的話，就會發現我們的聖靈充滿到最後會走偏，一直在追求感覺、現象、刺激，而不是追求生命的改變與成就神的旨意。以利沙伯與馬利亞是被動被聖靈所充滿的，這是因為聖靈要在卑微又謙卑的人身上，成就上帝的旨意，而且要彰顯不是出於人的定意與努力，完全是出於上帝主動的揀選與旨意。被聖靈充滿的人，千萬不要去嫉妒別人，也不要自我中心，而是謙卑順服，自潔預備自己成為貴重的器皿，不要想著如何高舉自己，而是順服神透過聖靈的幫助去遵行神的旨意。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item><item><title>2022 - 01 - 03 QT 路加福音 1：26~38</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220103/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220103/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：26~38&lt;br />
1：26 到了第六個月，天使加百列奉　神的差遣往加利利的一座城去（這城名叫拿撒勒），&lt;br />
1：27 到一個童女那裏，是已經許配大衛家的一個人，名叫約瑟。童女的名字叫馬利亞；&lt;br />
1：28 天使進去，對她說：「蒙大恩的女子，我問你安，主和你同在了！」&lt;br />
1：29 馬利亞因這話就很驚慌，又反覆思想這樣問安是甚麼意思。&lt;br />
1：30 天使對她說：「馬利亞，不要怕！你在　神面前已經蒙恩了。&lt;br />
1：31 你要懷孕生子，可以給他起名叫耶穌。&lt;br />
1：32 他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。&lt;br />
1：33 他要作雅各家的王，直到永遠；他的國也沒有窮盡。」&lt;br />
1：34 馬利亞對天使說：「我沒有出嫁，怎麼有這事呢？」&lt;br />
1：35 天使回答說：「聖靈要臨到你身上，至高者的能力要蔭庇你，因此所要生的聖者必稱為　神的兒子（或譯：所要生的，必稱為聖，稱為　神的兒子）。&lt;br />
1：36 況且你的親戚以利沙伯，在年老的時候也懷了男胎，就是那素來稱為不生育的，現在有孕六個月了。&lt;br />
1：37 因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」&lt;br />
1：38 馬利亞說：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」天使就離開她去了。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：31 你要懷孕生子，可以給他起名叫耶穌。&lt;br />
1：32 他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。&lt;br />
1：37 因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」&lt;br />
1：38 馬利亞說：「我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」天使就離開她去了。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）耶穌的誕生，不是天父的臨時起意，而是天父早已為人類犯罪的結果，預備了唯一拯救的出路。從舊約聖經中就預言了彌賽亞將由童女懷孕生子：「因此，主自己要給你們一個兆頭，必有童女懷孕生子，給他起名叫以馬內利。」（賽7：14）、「因有一嬰孩為我們而生；有一子賜給我們。政權必擔在他的肩頭上；他名稱為「奇妙策士、全能的上帝、永在的父、和平的君」。（賽9：6）所以整個人類的歷史，上帝早有旨意與計畫。不管人想如何逆轉改變，都無法脫離上帝的掌權，就如大希律王想殺耶穌，但卻在神的保守之下奸計無法得逞。上帝揀選耶穌在一個平凡的家庭（約瑟與馬利亞），揀選童女馬利亞懷孕，神的計畫處處跳脫人有限的眼光，為要證明上帝獨行奇事，榮耀不能歸給世上的財富名人身世背景，而要單單歸榮耀與父神。&lt;br />
&lt;br />
耶穌還沒出生，天使長加百列就向馬利亞顯現「報佳音」，後來又向約瑟夢中顯現，要預備他們的心來面對將要來的挑戰。明明就是神的兒子降生，照理來說應該是天降祥瑞，眾生同迎，卻沒有想到他們要面對的是一連串的挑戰與艱難。包括童女懷孕要面對世俗眼光的危機、被大希律王追殺的逃亡，誕生時沒有房間只有馬槽可用…，一連串的動盪與不安，約瑟與馬利亞因為有神話語不斷的幫助與提醒，關關難過關關過，終能化險為夷，否極泰來。&lt;br />
&lt;br />
v30~37天使長一連提到幾個重點：&lt;br />
一、取名叫「耶穌」：耶穌這個名字，是上帝取的，因為耶穌的原文，就是「耶和華是拯救」。拯救什麼？「因他要將自己的百姓從罪惡裡救出來。」耶穌是神兒子的名字，也是帶著使命出生與生活的，最終耶穌為這使命而死，因為罪的工價乃是死，拯救人脫離罪惡的方法，就是無罪的神替有罪的人死。&lt;br />
&lt;br />
二、耶穌要成為國度的君王，作王掌權：「他要為大，稱為至高者的兒子；主　神要把他祖大衛的位給他。他要作雅各家的王，直到永遠；他的國也沒有窮盡。」（v32~33）耶穌在世上明明就是一個卑微木匠的兒子，他本身也是木匠。耶穌一生不作官、不富有，甚至最終是被釘死在羞辱的十字架上。這樣的人生，是一個卑微與僕人的生活方式，天使為何說耶穌要作王掌權？原來神的法則，完全顛覆今天世俗的標準，想要在天國裏稱為大的，就要學會在世上謙卑作僕人，用愛服事眾人。耶穌的服事，最重要的就是為罪人死，成就天父的旨意，好叫罪人「因信稱義」，有了重生與新生的機會。神的國度與王權，不在這個短暫的世上，而是在永恆的國度裏。我們想要進入天國，就要從自己人生的寶座上下來，讓耶穌坐在我們人生的寶座上作王掌權，這就是「真實的悔改」。沒有主權的交託與真實的悔改，恐怕我們無法進入神的國度。&lt;br />
&lt;br />
三、聖靈的能力：「聖靈要臨到你身上，至高者的能力要蔭庇你，因此所要生的聖者必稱為　神的兒子。」（v35）上帝的旨意，雖然透過「順服的人成為器皿」，但神要求器皿必須自潔，然後時時倚靠聖靈的大能，方能成事。神的旨意不是交給人要人單憑自己能力去實現，這是驕傲，而是應許聖靈要充滿所揀選的器皿，我們所行的每一步路，都是倚靠聖靈，也是順服聖經（神的話語），才能與神同工，讓神動工。&lt;br />
&lt;br />
四 、出於神的話語：「因為，出於　神的話，沒有一句不帶能力的。」（v37）神的靈與神的話，是一體兩面，不能分割。聖靈充滿我們，不是要實現「人的計畫」，不是要「高舉人的名號」，而是要成就神話語的旨意。神所說的每一句話語，就是靈，就是生命，這也是基督徒生命想要得勝與成長的關鍵。不是倚靠肉體的熱心與決心，而是緊緊連結於「神的靈與神的話」。&lt;br />
&lt;br />
（2）v38「馬利亞說：我是主的使女，情願照你的話成就在我身上。」當天使把神的旨意講完，馬利亞作了一個最好的示範，就是「順服的禱告」：「情願照你的話成就在我身上。」這與耶穌順服的禱告，我認為都是聖經中教導「禱告」最好的示範，也是我們一生要學習的目標：「我父啊！…，然而，不要照我的意思，只要照你的意思。」今天許多基督徒的禱告，就是「列清單、開條件、念一遍」，然後交待上帝去「聽話照辦」。很少基督徒是願意好好熟讀聖經，明白神的旨意，敏銳聖靈微小的聲音，然後回應神：「我在這裏，請差遣我！」我們的禱告，到底是「以神為中心」，還是「以自我為中心」？馬利亞就是值得我們效法的榜樣。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>前天與一個新成立的「小家」一起用餐，挑戰「靈異體質」的姊妹「走出黑暗」，結果昨天她感到明顯的突破，能夠一口氣讀很多書，並且手腳從非常的冰冷一直經歷到又暖又熱，令她十分的興奮與激勵。昨天與一位上完一對一的軍校同學用餐，分享神的話語，也分享最近的經歷。在分享的過程中，看見這位學生不單單是讀聖經的知識，而且帶領了三位門徒一對一，最近又不斷把門徒的觀念在小組、機構中到處分享，結果有新生十分感動，願意投入接受一對一門訓的行列。雖然家職場教會沒有「固定聚會的教堂」，但是我們在咖啡店、餐聽，在「table church」當中分享神的話語與生命的見證，聖靈就在我們當中，每個人都可以分享神蹟與見證，更重要的是「生命的長大成熟」，以及「生命的傳承、生命影響生命」。神無處不在，重點是基督徒是否願意「跨出舒適圈」，把神的真理與神的愛，分享給周遭的人呢？</description></item><item><title>2022 - 01 - 02 QT 路加福音 1：11~25</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220102/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220102/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：11~25&lt;br />
1：11 有主的使者站在香壇的右邊，向他顯現。&lt;br />
1：12 撒迦利亞看見，就驚慌害怕。&lt;br />
1：13 天使對他說：「撒迦利亞，不要害怕，因為你的祈禱已經被聽見了。你的妻子以利沙伯要給你生一個兒子，你要給他起名叫約翰。&lt;br />
1：14 你必歡喜快樂；有許多人因他出世，也必喜樂。&lt;br />
1：15 他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。&lt;br />
1：16 他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。&lt;br />
1：17 他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。」&lt;br />
1：18 撒迦利亞對天使說：「我憑著甚麼可知道這事呢？我已經老了，我的妻子也年紀老邁了。」&lt;br />
1：19 天使回答說：「我是站在　神面前的加百列，奉差而來對你說話，將這好信息報給你。&lt;br />
1：20 到了時候，這話必然應驗；只因你不信，你必啞巴，不能說話，直到這事成就的日子。」&lt;br />
1：21 百姓等候撒迦利亞，詫異他許久在殿裏。&lt;br />
1：22 及至他出來，不能和他們說話，他們就知道他在殿裏見了異象；因為他直向他們打手式，竟成了啞巴。&lt;br />
1：23 他供職的日子已滿，就回家去了。&lt;br />
1：24 這些日子以後，他的妻子以利沙伯懷了孕，就隱藏了五個月，&lt;br />
1：25 說：「主在眷顧我的日子，這樣看待我，要把我在人間的羞恥除掉。」&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：15 他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。&lt;br />
1：16 他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。&lt;br />
1：17 他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v11~17路加福音1章介紹了施洗約翰與耶穌的誕生，顯明上帝是掌管人類歷史的主宰，但上帝的掌權卻是選擇了使用「適合的器皿」。人成為神手中的「工作」，有作為貴重的，有作為卑賤的，神可以使用亞伯拉罕這樣的義人來興起神的選民，也可以使用撒但或是巴比倫這樣邪惡的帝國來煉淨神的子民，重點是我們是否堅持信靠神的話語，在試驗中得勝有餘，得到生命的獎賞與冠冕？施洗約翰這位耶穌的表哥，被揀選成為耶穌的「開路先鋒」，上帝在他在母腹中就已經預言了神的旨意：&lt;br />
一、施洗約翰要帶給許多人喜樂：「他有許多人因他出世，也必喜樂。」（v14）&lt;br />
二、他要為大，被聖靈充滿、分別為聖：「他在主面前將要為大，淡酒濃酒都不喝，從母腹裏就被聖靈充滿了。」（v15）&lt;br />
三、他要使以色列中許多人的心歸回上帝：「他要使許多以色列人回轉，歸於主─他們的　神。」（v16）&lt;br />
四、他要帶著心志與能力，使人心被奪回，轉向天父，為主預備合用的百姓：「他必有以利亞的心志能力，行在主的前面，叫為父的心轉向兒女，叫悖逆的人轉從義人的智慧，又為主預備合用的百姓。」（v17）&lt;br />
&lt;br />
施洗約翰從來都不是「主角」，而是配角，所有的配角是為了帶出主角的出場，並且將舞台與光環交給主角，配角就可以預備退場或是退居幕後了。今天教會中的每一個基督的門徒，都像「施洗約翰」一樣，都承接了「為主預備道路」的先鋒使用。包括牧師傳道同工，都不是真正的主角，而是為主預備道路的器皿。意思是，所有想要服事主的人，目標只有一個，就是把人帶到神的面前（神的靈與神的話），使人透過不同的器皿，最後直接來找神，與神直接親密，與聖靈有直接的連結，得以長大成熟，而不要把世上的名牧當作神一樣的膜拜。施洗約翰的名言：「主必興旺，我必衰微」，也應當是每一個想要服事主之人，都要不斷時刻的用來提醒自己。&lt;br />
&lt;br />
（2）v18~25撒迦利亞對天使預言施洗約翰的誕生與使命，顯然無法相信，因為他與妻子年紀老邁，過了生育的年紀。這場景使我們想到亞伯拉罕與妻子撒拉一樣，其實撒拉也很難相信天使的話。不過在這裏，神對撒迦利亞的小小暫時管教：「只因你不信，你必啞巴，不能說話，直到這事成就的日子。」（v20）一方面是神對小信之人的管教，提醒世人不要憑自己有限的理性與經驗攔阻了對神的信心；另一方面也是要隱藏施洗約翰的出生與使命，能夠在平安與穩妥的環境中成長，直到他能擔負起上帝託付的使命。&lt;br />
&lt;br />
v25 「說：主在眷顧我的日子，這樣看待我，要把我在人間的羞恥除掉。」古代的中國人和以色列人一樣，把婦女的多子多孫當作福氣，把不能生孕當作咒詛或羞恥：「不孝有三、無後為大」。所以當以利沙伯能夠懷孕的時候，對她是天大的喜事：「神眷顧我，除去我的羞恥。」雖然我們今天的社會不再有這樣的觀念，但在屬靈的事上，預表了神渴望我們「多結聖靈的果子」，包括生養「福音的果子」與「生命的果子」。不結果子的樹，要砍掉；少結果子的樹，要修剪；唯有多結果子，才能榮耀天父。我們今天不見得能生幾個孩子，但是基督徒應當多多為主「多帶門徒」，並且把人帶到神的面前，使他們生命能夠不斷成長，歸榮耀予神，這樣做，就是祝福，就是榮耀神；一個單顧自己，不結果子的人，在屬靈上，也是成為「咒詛與羞恥」。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>求主在新的一年，使用我們成為多結果子，歸榮耀與神；但也要記得，我們不是把人帶到自己或名牧面前，而是把人帶到神的面前，與神親密。神給我們的方法，就是「聖靈」與「聖經」，這也是我們在推廣「一對一門訓」的目標，為主多帶門徒，挑戰他們「生命成長」、榮耀父神！</description></item><item><title>2022 - 01 - 01 QT 路加福音 1：1~10</title><link>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220101/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 12:55:45 -0500</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/everyday_qt/2022/20220101/</guid><description>&lt;blockquote>路加福音 1：1~10&lt;br />
1：1 提阿非羅大人哪，有好些人提筆作書，述說在我們中間所成就的事，是照傳道的人從起初親眼看見又傳給我們的。&lt;br />
1：3 這些事我既從起頭都詳細考察了，就定意要按著次序寫給你，&lt;br />
1：4 使你知道所學之道都是確實的。&lt;br />
1：5 當猶太王希律的時候，亞比雅班裏有一個祭司，名叫撒迦利亞；他妻子是亞倫的後人，名叫以利沙伯。&lt;br />
1：6 他們二人在　神面前都是義人，遵行主的一切誡命禮儀，沒有可指摘的，&lt;br />
1：7 只是沒有孩子；因為以利沙伯不生育，兩個人又年紀老邁了。&lt;br />
1：8 撒迦利亞按班次在　神面前供祭司的職分，&lt;br />
1：9 照祭司的規矩掣籤，得進主殿燒香。&lt;br />
1：10 燒香的時候，眾百姓在外面禱告。&lt;/blockquote>&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1. &lt;/strong>&lt;strong>經文誦讀&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong> &lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2. 今天默想&lt;/strong>&lt;strong>經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>路 1：3 這些事我既從起頭都詳細考察了，就定意要按著次序寫給你，&lt;br />
1：4 使你知道所學之道都是確實的。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3. 分享默想經文&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>（1）v1~4路加福音寫作的背景，是路加詳加查考資料之後，寫給一位名叫「提阿非羅大人」的對象。路加是誰，在聖經中他是「路加福音」與「使徒行傳」的作者，是使徒保羅親密的朋友與同工，也是一位希臘籍的醫生。在保羅宣教的旅程中，路加是保羅隨行的同工與醫生，另外顯然也是一位嚴謹認真並詳盡記事的歷史學家。&lt;br />
&lt;br />
提阿非羅又是誰呢？（意為“神的朋友”）很可能是出資協助作者搜集資料寫成本書出版的人。稱他為“大人”表示此人若非有官職便是有社會地位，提阿非羅或許是初期教會中一位信主的羅馬貴族。作者在《使徒行傳》裡用過“大人”的稱呼三次，都是指羅馬官員（徒23：26；24：3；26：25）。本書最初的讀者是缺乏猶太文化背景的外邦人，所以通俗易懂，在四福音中最適合還沒有信主的讀者瞭解耶穌基督，作者寫此書也有堅固信徒信心的作用（1：4）。&lt;br />
&lt;br />
路加為什麼要寫「路加福音」？他自己提起：「有好些人提筆作書」（v1），也可能包括了《馬可福音》。路加使用他的恩賜，就是能把聽到與蓃集到的資訊：一、「從起頭都詳細考察了」，原文是「精確考察」，指小心研究、多方考證細節，以保證內容詳實準確。路加並非直接的目擊者，但卻請教了許多曾經親眼目睹的「傳道的人」，可能還包括耶穌的母親馬利亞和部分使徒。二、按著次序寫，也就是按照邏輯的順序來寫，並非完全按照時間順序（3：19~20）。其它的福音常常按照真理啟示的主題來編排內容。&lt;br />
&lt;br />
（2）v4「使你知道所學之道都是確實的。」寫目的是為了堅固慕道者對於耶穌基督的認識。只是路加應該不會想到，他在寫作時，是出於聖靈的感動與啟示，使原本寫給一個人看的內容，後來成為聖經的一部份，幫助千千萬萬的人能夠明白真理，聽見福音。聖靈能夠使用「自潔的器皿」成為貴重的器皿，要彰顯的不是「器皿」本身，而是器皿所盛裝的「寶貝」，是何等的偉大與榮耀。&lt;br />
&lt;br />
v5~10路加福音要介紹耶穌之前，必須介紹耶穌的表哥「開路先鋒」施洗約翰。介紹施洗約翰，但先要從他的父母講起。施洗約翰的父親「撒迦利亞」是祭司、母親「以利沙伯」，是亞倫的後人。聖經介紹這對夫妻：一、是「義人，遵行主的一切誡命禮儀，沒有可指摘的。」聖經中提到的義人，不管是亞伯拉罕、約伯、諾亞…，以及這裏的撒迦利亞夫妻，並不是指完全無罪之人，而是虔誠誠實地事奉神，過著全然奉獻給神的生活（創6：9）。這種形象，必定給將要出生的施洗約翰留下了良好的影響。從中可看出家庭中父母的行為何等重要。 ──《聖經精讀本》&lt;br />
&lt;br />
聖經中的義人，並不是註定會因此一帆風順、飛黃騰達、成功順利。約伯是個義人，但經歷過家毀人亡；亞伯拉罕是個義人，但是直到晚年才生了蒙應許的以撒；撒迦利亞夫妻都被聖經視為「義人」──「只是沒有孩子；因為以利沙伯不生育，兩個人又年紀老邁了。」我想這和亞伯拉罕十分相似，一生帶著渴望與遺憾，而且到老幾乎已經完全絕望了，才經歷到上帝使枯木逢春、使無變有的大神蹟。&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;&lt;br />
&lt;br />
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>4. 今天的回應&lt;br />
&lt;/strong>&lt;/span>施洗約翰的父母，和亞伯拉罕的遭遇很像，都是義人，年輕時膝下無子，成為人生最大的遺憾。因為在猶太人的觀念裏，不能懷孕被視為「羞恥」、「咒詛」、「遺憾」。我們相信他們夫妻為了想要懷孕不知道禱告多少年，但就像亞伯拉罕一樣，上帝要等到「人的盡頭」，看似「絕望、無望、無能、無救…」，神才要出手拯救，彰顯這是神的榮耀，不是人的功勞，一切榮耀都要單單歸給神。當然今天的觀念不像當年，但是神仍然喜歡在最後關鍵時刻才出手，好叫我們學會「安息、信靠」的寶貴功課。今天是2022年新的開始，求主祝福我們每位弟兄姊妹經歷：「除去一切的羞恥和咒詛，經歷神使無變有、枯木迎春的祝福與喜樂」！&lt;br />
&lt;br />
&amp;nbsp;</description></item></channel></rss>