<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>深淵響應 on 城市宣培中心</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/</link><description>Recent content in 深淵響應 on 城市宣培中心</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Tue, 17 May 2022 18:09:04 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://aweholy0411.github.io/deep_res/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>五重職事異象</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_052538/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 05:25:38 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_052538/</guid><description>&lt;p>&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>使徒&lt;/strong>&lt;/span>：從神領受一個使命，要帶著一群人，搬遷到另一個地方，從新開始一個新的族群，領受新的文化，要承接新的使命。&lt;br />&lt;br>
他領受從神來的異象之後，便開始號召一群聽懂願意跟隨的人，用雙手雙腳開拓出新的道路出來，披荊斬棘，身先士卒。使徒也很容易召聚不同特質的領袖成為團隊，並且樂於成全人放對位置，呼召他們走向一個具體人生的目標。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>先知&lt;/strong>&lt;/span>：辨明使徒的異象從神而來，也被呼召加入使徒的團隊之中，特別協助使徒帶領群眾往前。先知花了更多時間親近神、進入靈界之中，聆聽神的聲音，在許多地方給予更清楚的指引協助，幫助使徒作出更準確的判斷與決定。但要小心，先知也能看到更多的問題，要謙卑禱告，竭力進入團隊事奉。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>牧者&lt;/strong>：使徒不善於帶領弱小群眾，而是直接選出千夫長、百夫長、十夫長，就是牧者們。這群牧者很善於照顧弱小的群眾、或是初信者，牧者就像父母一樣能夠凝聚像家庭一樣的溫馨氛圍，容易召聚軟弱者與孤單的人。牧者直接牧養群眾，但是要小心，跟著使徒，否則沒有方向感，變成內聚團體，象牙塔，無法影響外面世界。所以牧者必須跟隨神賜使徒異象，一同往前。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>教師&lt;/strong>&lt;/span>：教師與牧師配搭，在群眾之中一邊牧者牧養照顧陪伴，一邊教師教導群眾，從無知之民變成有能力的精兵，訓練群眾不斷成長茁壯。教師不是只有書本的教導，也包括實際的演練、操作、恩賜的運用發揮，戰場的實戰學習，幫助小羊變成基督精兵，從被人照顧，變成能夠上場打仗。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>傳福音&lt;/strong>&lt;/span>：傳福音像是在隊伍的周邊，向著那些還沒有進入隊伍的路邊流離失喪者，與他們建立關係，帶領他們進入這個大團隊之中，然後繼續不斷的從事這個把外面的人帶進團隊家族之中的動作。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">透過傳福音的人，使得團隊人數更多，透過牧師教師、陪伴訓練群眾成長茁壯。透過使徒先知，帶領群眾走向正確的道路，到達神所賜給大家一個命定蒙福之處，為要建立一個新的團隊（天國文化），往外擴展幫助更多周圍的世界！&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>立王取代神</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_063600/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 06:36:00 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_063600/</guid><description>&lt;p>「現在求你為我們立一個王治理我們，像列國一樣。」（撒上8：5）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
近來對於教會界大量關注投入反同運動，一則以喜，一則以憂。喜的是難的一見的教會合一，竟然是在這種光景下終於見到。還有就是教會終於走出封閉的宗教象牙塔，出到社會發揮公民基督徒應有的影響力。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
憂的是，大多數的基督徒，似乎對於政治人物、法律、教育…的倚靠，遠超過對於上帝的信靠。這段時間，經常在社會上出現對於政治人物的不滿、抗議聲浪，但是教會應該表現出來的，應該首先是省思我們與神的關係如何？是否上帝透過環境帶來的問題在提醒我們有沒有與祂有正確的關係。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>以色列慘痛的教訓&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在舊約整個士師記的歷史中，一再演出這樣的循環：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">以色列百姓犯罪&amp;ndash;&amp;gt;神興起仇敵攻擊&amp;ndash;&amp;gt;百姓呼求神&amp;ndash;&amp;gt;神興起士師拯救&amp;ndash;&amp;gt;人回到安逸中忘了神，繼續「偏行己路」&amp;ndash;&amp;gt;神興起仇敵攻擊…。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
士師記結束前，以色列百姓要求撒母耳效法外邦人立一位君王統治他們，而不要神的治理。以色列百姓寧可把生命財產寄託在看得見的君王身上，而不要一位看不見的上帝來保護治理他們。這讓上帝憤怒與難過，但是上帝仍然允許他們「自食惡果」，接受所立君王的轄制，但在背後一再伸手搭救他們。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
在整個以色列的歷史中，他們一直不要個人性的遇見神，而要求一個中間人在神與人中間來傳話。從摩西開始，一直到如今，人總是要透過看得見的人在神人中間來辦交涉。這種情況著實讓上帝難過，&lt;span style="color: #ff6600;">因為上帝造人就是要將三一神之間親密的互動賜給人類，渴望人能夠與神與人之間有光明親密的分享交流。&lt;/span>人卻一再離棄神偏行己路，寧可立王治理他們。有一次以賽亞難過烏西雅王一位好王的駕崩，因為深感國家沒有希望了，上帝卻向他顯現讓以賽亞看見&lt;span style="color: #ff6600;">上帝才是真正的萬王之王、萬主之主&lt;/span>，要叫他的希望不是放在世上的國，而是天上永恆的國度。自此呼召以賽亞出來服事上帝，至終以賽亞的一生都是為了「天上的國度」而活，直到殉道為止。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這樣的循環，在整個以色列人的歷史中一再上演，甚至以色列民族的被擄、歸回，與亡國，背後都是神在掌權治理。很多人把問題完全怪罪給魔鬼，卻不知道若不是神允許，魔鬼又怎能越過上帝的旨意？有人問上帝為什麼這麼殘忍？卻不問自己是否活在神的心意中而不是偏行己路？因為神所愛的就必「管教」，凡上帝放棄管教而任憑人放縱私慾的人，就要小心了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>上帝應許保守義人平安&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
反之，若是一個人活在神的同在與心意之中，即使外在環境如何的惡劣，神也應許必保守他與後裔的平安！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：2 我要論到耶和華說：他是我的避難所，是我的山寨，是我的上帝，是我所倚靠的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：5 你必不怕黑夜的驚駭，或是白日飛的箭，&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：6 也不怕黑夜行的瘟疫，或是午間滅人的毒病。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
詩91：7 雖有千人仆倒在你旁邊，萬人仆倒在你右邊，這災卻不得臨近你。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
箴14：26「 敬畏耶和華的，大有倚靠；他的兒女也有避難所。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>投靠耶和華，強似倚賴王子&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
到了新約時代，神乾脆賜下聖靈保惠師，與人同住，恢復祂起初造人，渴望與「每一位兒女」面對面親密交通的喜樂。無奈人仍然不想要神，寧可倚賴牧師、傳道、甚至總統、政府…，來幫助他們，而不是直接尋求上帝的面。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如果一個基督徒，願意花長時間關注同志運動的新聞，願意花幾天的時間走上街頭遊行抗議，我們要先問問，&lt;span style="color: #ff6600;">他是否願意每天花一個小時來親近神呢？（與主儆醒片時，片時就是一小時）&lt;/span>。一個人不願意付代價親近神，卻願意花更多時間關注新聞與參與活動，這樣的順序是有問題的。因為顯然人倚靠看得見的人，遠勝過倚靠看不見的神，而這正是以別神取代耶和華，惹神震怒的主要原因，怎知不是神允許興起管教的手來提醒祂的兒女「教會」回轉歸向祂呢？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如果一位基督徒先回到神的面前，經常與神有親密的關係，就能夠帶著屬天的平安與信心來過每天的生活，如此縱使他去從事公民遊行抗議的活動，但在他心裏知道真正能夠保護他的，不是總統或政府、法律，而是上帝。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但是如果一位基督徒不好好與神親近，只倚靠政府來保護他的安全，他會十分的失望，因為沒有神的同在，人不可能有真正的平安！人如果倚靠政治、法律與君王，超過倚靠上帝，這就代表我們屬靈生命出了問題了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">應當回轉過來尋求上帝的面，把一切希望寄託在上帝身上，上帝要建立的不是外面的國，而是我們心中不能動搖永恆的國度。&lt;/span>因為這世上一切都會過去，你所倚靠的國家政府都不是永遠長存的，基督徒不是不要從政，從事政治活動，而是不能把希望完全放在這上面。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">鼓勵大家在從事反同運動，關注社會新聞之先，先花足夠的時間來好好親近上帝吧！次序對了，我們的心就對了，外面的環境，我們信靠神會為我們爭戰的！&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這一篇文章，不是要基督徒沈默，而是提醒我們從事積極的社會活動之前，先花更多的時間來親近、倚靠「萬王之王、萬主之王」！&lt;/p></description></item><item><title>赦罪之恩</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_064336/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 06:43:36 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_064336/</guid><description>&lt;p>很多人以為掃羅犯罪比大衛還要嚴重，所以上帝揀選大衛、廢掉掃羅。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
很多人以為猶大賣主，比彼得否認主更加嚴重，所以猶大不能得救，而彼得被主大大使用。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
很多人認為槍擊要犯陳進興罪大惡極，該下地獄，他信耶穌是騙人的，他那有什麼得永生的權利？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
從一般人的道德標準看來，掃羅的罪並不比大衛來得嚴重，他第一次是妄自獻祭（撒上十三），第二次是沒有按照神的吩咐將仇敵的牛羊滅盡（撒上十五）。反觀大衛，從十誡看來，大衛至少明顯觸犯了四誡：姦淫、殺人、作假見證和貪戀別人的妻子。但是為什麼大衛竟能成為「合神心意」的人，而神的靈卻離開了掃羅？差別在於大衛選擇深切的悔改、謙卑尋求神的憐憫，而掃羅為了保住王位，卻一錯再錯，用自己的方法和力量抗拒神的旨意。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
再來看猶大與彼得。猶大雖然賣主，但是彼得否認主，卻比猶大強不到那裏去。只是猶大後來選擇畏罪自殺，而彼得接受了耶穌的赦罪重新站立，直到為主殉道。我深信若是猶大當初選擇悔改，耶穌照樣能夠饒恕拯救他的。他沈淪的原因不是單因為賣了主，更是因為不願悔改。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
很多人看事情的角度與神的看法天差地遠？人看的總是別人犯的罪行是否比我嚴重，你看你做了這麼多、這麼嚴重的壞事，我的比你輕多了。豈不知神看的是內心的態度、動機，與願意謙卑悔改的心。若是陳進興、或是許多窮凶惡極的罪人真實地悔改 ，天父一個都不會丟棄，都要拯救到底。反過來若是我們在世上想要憑藉著好行為向神要求救恩與永生，恐怕沒有一個人能夠得救！靠行為得救是人驕傲的想法，上帝只發明了一種方法，而且只有單單一種，就是&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">「除祂（耶穌）以外，別無拯救；因為在天下人間，沒有賜下別的名，我們可以靠著得救。」（徒4：12）&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>基督徒的回轉與社會復興</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_065544/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 06:55:44 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_065544/</guid><description>&lt;p>上帝所毀滅的所多瑪、蛾摩拉，顯然是個同性戀氾濫、強暴罪惡之城。但即使如此，上帝仍然同意亞伯拉罕所求，城中只要有10個義人，祂就不毀滅這城。我認為這原因不單單是保存義人的性命，&lt;span style="color: #ff6600;">更是上帝相信有足夠的義人，就應該有可能轉化一個城市，帶來一個區域的復興，使神的憐憫慈愛有機會可以降臨。&lt;/span>就如神透過摩西，帶領以色列人民建立一個獨立自主的民族。神透過合祂心意的大衛，興盛治理以色列國。神也曾透過約拿，救了尼尼微城一樣。神總是給人機會悔改，但第一步總是興起合用的器皿。&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>耶穌對基督徒的心意，是成為「光」和「鹽」，光和鹽都有強大的滲透力與侵略性，能夠轉化環境、防止腐敗、帶出改變。所以基督的門徒不應該是非常安全的一群人，他們倚靠聖靈的大能足以翻轉世代的人心、帶下神的國度與旨意。&lt;/strong>&lt;/span>羅得也是個「義人」，卻是一位家庭都照顧不好，活在自我與追求世界的義人，這樣的人，自身難保，神也無法使用，彷彿被棄絕踐踏的無用之鹽。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
網路上一部韓國製作有關「&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=vhOVx-xzIwM&amp;amp;app=desktop">性別平等法案 通過後的社會&lt;/a>」的影片，其中一段話：「為什麼社會這樣改變呢？大部分的西方教會過去某個時間點，開始變得各別主義，不重視國家、社會的變化。社會漸漸地偏離真理時，教會卻沈默了。教會的影響力只能在教會裏面留著，神的真理也只在基督徒身上，無法影響社會。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
過去西方宣教士把福音傳到世界各地與中國，他們沿用的傳統方法，是承襲羅馬天主教的傳統的「宗教框架模式」：1.先蓋設一間教堂、2.差派具有神學裝備的專業牧師來主導、3.開始吸引人進入教堂、4.一直持續不斷，「直到世界的末了」，想盡辦法吸引「更多的人」進入教堂信耶穌。這一套方法與耶穌、使徒、歷代門徒的作法背道而馳。&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">耶穌與門徒帶出的榜樣，是進入罪人的家中、服事他們，然後把福音留在「家裏」，信仰是靠父母教導兒女，在平時日常作息與家庭職場的生活中建立起來的。&lt;/span>&lt;/strong>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如同以色列從舊約開始便看重家庭信仰的傳承一樣，信仰是在家中建立起來的，是靠父母建立的，舊約的神職人員只是一個「輔助系統」，父母才是信仰的傳承者，不然你想以色列亡國2500年，是如何能夠再次復國？靠的就是散在世界各地以色列人民在家中持續傳承信仰的力量。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天教會企圖把人硬往教堂裏塞，想要透過課程與聚會活動讓人變得更「聖潔」、「屬靈」（或者有可能變得更虛偽自義）。但是對於教堂外流離失喪的靈魂卻變得無能為力、無可奈何。許多研究教會增長的學者提出調查結果：教會人數明顯增長的地區，卻發現對社會沒有任何顯著的「影響力」，甚至有位牧師喊出「教會越大、社會越亂」的口號，因為他說，教會把人的時間和影響力全部往教堂裏帶，人開始在家庭與職場社會中變得失職，失去影響力。但喜見仍有少數牧者，如真理堂楊寜亞牧師提出的教會異象，是裝備信徒在家庭與職場上發揮影響力，這正是走向合神心意的道路。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天的世代加上「民主主義」的推波助瀾，在內心中人人都是主，人人都是王、都是神，若沒有連結於基督，各人隨心所好、偏行己路。教會在這當中，沒有發揮應有的影響力，甚至許多教會為了追求人數增長，也變得越來越專顧自己、明爭暗鬥、發展個人的野心與王國，不但與社會脫節，也悖離上帝建造教會的心意。&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>建造教會不是「建造教堂」，而是建造一群信心剛強、能夠帶出神的國度與旨意的基督門徒。他們服事的地方不是一棟建築物，而是自己的家庭、職場與所安身立足的社會國家。&lt;/strong>&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我個人過去推動家庭教會與職場教會，發現家庭教會在都市裏根本做不起來，但卻在鄉村與郊區篷勃發展。後來我才醒悟，台灣整個都市社會的家庭觀念已被惡者嚴重破壞，到處都是單親家庭、或是家庭觀念疏離、都市對面的鄰居都不認識。不像在鄉村，一個人信主後，很快的他的影響力就會傳遍一個家族或是一個地區，帶來極大的果效。都市只能勉強發展「職場教會」，因為大家被生活工作壓力捆綁，所以職場教會還有生存的空間。但這雖然是現況，卻是糟糕的現況，因為信仰若不能改變我們的家庭，我們的社會國家又有什麼盼望。最後我們就會像羅得一樣，即使是個義人，但是自己的家也毀了，國家也沒有了，這是個軟弱可憐的義人，而我們可能正在走向羅得的道路。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
同志運動帶來的一個現象，就是我發現在美國、甚至台灣，開始有比較多的家長起來「家庭教育」了，自己在家裏教育自己的兒女。當然不是一個家庭，通常都會連結志同道合的一個社群。雖然這會讓家庭的經濟受影響，或是父母要承受相當大的壓力，但是有些父母看重孩子超過這一切，願意付代價擺上。因為現代的教育是有問題的，在道德、人格發展上是扭曲的，我覺得神看重家庭的靈性與品格教育超過我們追求物質的享受，對於這一點，我覺得是可喜的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
同志運動方興未艾，目前教會能做的就是發揮公民從政的權利，走上街頭、發動連署、向政治人物施壓反應…。但除了這一些呢？我們也造成了不少反效果，讓同性戀，或支持者與教會形成對立的二端，日後恐怕這些人更難走向教堂了吧，但難道他們活該，所以耶穌也不愛他們了？除了上街頭、抗議、加上禱告外，我們還能做些什麼？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我認為今天的教會從根本之處就失落了。我們失落已久的是，我們的信仰與日常生活是完全脫節的。我們的信仰不能反應在家庭生活、社區生活、職場生活、周圍人群之中。我們的教堂是燈具行、鹽罐，但是教堂建築的外面就是一片死亡與腐敗的味道，這也包括了我們的家庭、職場與社會。今天要面對同性運動的攻擊，恐怕教會還沒有預備好如何反擊。就算是政治上暫時的壓倒勝利了，難道就是基督得勝了嗎？難道台灣的人心因為反同的成功，就會悔改或是教會復興了嗎？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們應該好好思考一下，反同之餘，&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>把信仰帶回你的家庭、職場了吧！我們不能先影響自己生活周遭的人，如何為主贏得這個城市？&lt;/strong>&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>善用比喻</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070255/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:02:55 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070255/</guid><description>&lt;p>耶穌在世上教導百姓明白天國的奧秘，是選擇大量使用「比喻」的方式。畢德生牧師：耶穌面對當時文化的方式，不是正面迎戰，乃用比喻（parable），沿著（para）日常生活，投下（bole）故事。祂的比喻聽來稀鬆平常：泥土、種 子、筵席、錢幣、羊、農夫和生意人，但卻啟發了人的想像力，帶出神、生命、永恆。日常生活的細節因而成為恩典的種子，在潛移默化中改變意識，穿越自我防 衛，引領人進入信仰的內涵，在人心中創造信、望、愛的國度。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
要改變一個人，我們通常喜歡直接了當把律法的規定直接教導對方，要對方沒有選擇的必須照辦。但是比喻不一樣。比喻、寓言、故事…，則是用迂迴的方式，讓有心了解內涵的人，用心探索，最後引人入座，豁然開朗。由於是聽者自己發掘得到的啟發，所以更容易說服對方作出改變。至於無心探究比喻的人，則不必勉強，既已無心，更是多說無益了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
舉個例子，要教導你的孩子把時間花在正確的地方，就告訴他撒種的比喻，甚至讓他親手去種一盆植物，從撒種開始觀察，藉此教導種與收的觀念。想要有什麼收獲，我們就必須選擇撒出正確的種子，然後不斷的澆灌、照顧、才能期待有一天結出果子。讓孩子自己去發掘、實驗、想通，變成「他自己」的東西，這樣他才能夠比較接受。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但如果凡事都是父母用直接命令強制執行的，長久以往則容易引發孩子內心的叛逆情緒，或是轉為短暫壓抑卻在別處爆發，都非良策。我們應該向耶穌這位比喻大師來學習溝通與輔導的技巧，善用恰當比喻，引人入列，啟發教化。&lt;/p></description></item><item><title>屬靈的家庭</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070512/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:05:12 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070512/</guid><description>&lt;p>如果有人請你介紹你的家庭，一般人怎麼介紹呢？會介紹我的家庭價值一千萬、有三房二廳雙衛浴，二個陽台、還有個車位…？應該是不會這樣子說吧。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
雖然我們常會說回「家」，但是一般人都認同家庭指的是家人，有爸爸、媽媽、兄弟姊妹，甚至還有一條狗…。我們心目中的家庭是跟我們有血緣或是生活關係的家人，而不是指一棟建築物。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
像我們家經常搬家的，或是目前孩子在不同縣市住校讀書，我們都知道我們不管住那裏，有家人的地方才算是我們的家，而不是指我們居住的房子，「&lt;span style="color: #ff6600;">家人在那裏，家就在那裏&lt;/span>」，這個道理，應該大家都不陌生吧！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
聖經上形容教會就是神的家，我們屬靈的家人就是同被耶穌救贖，同被耶穌寶血重價買贖回來「屬靈血緣」關係的弟兄姊妹。就像新約聖經中的初代教會，他們並沒有另外去蓋許多教堂來容納基督徒聚會，而是以家庭為主聚集。教會就是屬靈家人的聚集，至於想在什麼房子聚會，實在不是重點。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但是教會演變至今日，幾乎是變了調、走了樣了。屬靈的家人關係比不上一棟建築物重要。不管是弟兄姊妹換了教堂聚會，甚至是牧師傳道離職離開教堂，一般教會的觀念就把這些離開的人幾乎當作陌生人不再聯絡，然後不斷歡迎新加入教堂聚會的新朋友。「肢體關係」不是以人與人之間的生命關係來經營，卻是以「在同一棟房子」與「在一起聚會」來運作。造成的結果就是，我們一直處在跟不同的人輪流聚會，卻永遠不這麼熟悉。因為脫離了日常生活，聚會演變成為宗教形式。我們也不斷地在送走舊的「家人」，迎來新的「客人」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
回歸聖經與自然，&lt;span style="color: #ff6600;">家庭應該是指「家人生活在一起」，至於「在那裏」或是「做什麼」都是其次的。&lt;/span>屬靈的家庭，也就是教會，更應該是如此。場地可以不斷的變動，但是家人怎能說換就換呢？我們需要留心去經營永恆的家人關係，而不要讓自己始終變成一個一生「在活動中遊走的孤單靈魂」！&lt;/p></description></item><item><title>剛強站立</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070657/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:06:57 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_070657/</guid><description>&lt;p>活在世上，我們便無可避免地，無時無刻接受這個世界想要推銷給我們的「洗腦、催眠」。透過群眾、媒體、廣告…，不斷在對我們放送，我們如果能夠開著○○廠牌的汽車、拿著○○名牌的包包、品嚐○○的酒、住在○○豪宅、鍛練○○比例的身材、獲得○○的成就、擁有○○地位與頭銜…，我們就能夠成為與眾不同的成功人士，成為人生勝利組的「溫拿」。要不然，就要變成了「魯蛇」一族了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們一旦接受這世界的價值判斷，追求世人的眼光認同，就註定開始要活在忙碌追求虛榮的「虛空之中」。總覺得自己少一件衣服、追求更新的手機、參加更多的活動、賺取更多的金錢、接受廣告與朋友的意見：你永遠總是缺少「這一樣」，繼續努力吧！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">是該停下來，撇棄一切的躁音雜念，讓自己的心思沈浸聖經的真理之中。讓上帝自己告訴你，屬於你個人受造的命定與呼召。專注在人生的使命上追求永恆不能朽壞的獎賞冠冕。敢於與人不同，活出屬於你自己的人生劇本，好使你將來可以向主交帳，同時並藉由你活出神掌權的生命見證，吸引世人認識、歸向真神。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>我們必須選擇自己生命的道路，要不是被世界所同化？要不然就靠主改變這個世界！&lt;/strong>&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>挽回罪人</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071002/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:10:02 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071002/</guid><description>&lt;p>耶穌對兩類罪人的處理模式：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第一類是&lt;span style="color: #ff6600;">用宗教行為遮掩敗壞，假冒偽善的人&lt;/span>，耶穌通常&lt;span style="color: #ff6600;">不假顏色的直接揭露其罪行與動機，促其面對&lt;/span>。尤以當代的文士、法利賽人等宗教人士為代表。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第二類是&lt;span style="color: #ff6600;">社會上公開的罪人，自己也活在罪惡的控告與權勢之中，變成退縮、或是激進&lt;/span>。對於這類的人，耶穌通常不會直接一見面就挑出罪惡來咄咄逼人，反而營造&lt;span style="color: #ff6600;">一個接納與安全感的環境，期待人在被愛的接納中自己情願回轉歸向神，離棄惡行&lt;/span>。如路七以淚洗耶穌腳有罪的女人，與稅吏撒該。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們做人處理罪人模式往往跟耶穌剛好相反。對那些在外在行為上的宗教熱心人士或屬靈領袖，我們通常不管其內心動機，而予以高度的尊榮與讚揚。但是對於明顯犯罪的弟兄姊妹，我們卻不斷拿出宗教律法咄咄逼人要求立即改正。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我曾和一位姊妹談過，她心有感慨的說，一個明顯犯罪的人，其實不需要別人來指正，自己的良心就會不斷的在責備他了。有時候罪人需要的不是更多的定罪與控告，而是用神的愛與關懷，讓人情願脫離罪中之樂，回轉享受神聖潔的愛。耶穌在世上對這類罪人的方法是讓其知罪卻不定罪，願意選擇活在神聖潔溫暖的愛中，脫離短暫的罪中之樂。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
但是經常，罪人在硬著頸項的時候，神也經常允許讓罪人在罪中打轉，就像浪子比喻中的小兒子一樣，散盡家產，走頭無路的時候，才能夠經歷到真實的悔改。這個時候任何的勸戒都歸於無效的時候，只能&lt;span style="color: #ff6600;">禱告加上等候&lt;/span>，讓人經歷罪惡所帶來毀滅性的痛苦，而情願悔改，在神的愛中重新建立。我們當然不希望人走到這一步，但是神尊重人的自由意志，我們只能禱告、等候。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們真正該儆醒與脫離的，是那些假宗教之名，拉人「入教」，卻是暗中發展個人野心的「神棍」，甚至有可能使人不能得救。耶穌怒責這些人：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「你們這假冒為善的文士和法利賽人有禍了！因為你們走遍洋海陸地，勾引一個人入教，既入了教，卻使他作地獄之子，比你們還加倍。」（太23：15）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們要學習愛人，就必須學習耶穌的榜樣，主動和罪人成為朋友，&lt;span style="color: #ff6600;">用我們的好行為、出於愛的憐憫關懷，而不是用控告的言語，使人「知罪」而不「定罪」&lt;/span>！因為許多人在&lt;span style="color: #ff6600;">等待一份「無條件的愛」！這種愛遠勝於任何罪中之樂，我們要用溫柔的愛心和堅定的信心，等候人的回轉&lt;/span>！而不要單單一味用律法的控告，拒人於千里之外！&lt;/p></description></item><item><title>正確的心志，在一切努力之前！</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071346/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:13:46 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071346/</guid><description>&lt;p>正確的心志，在一切努力之前！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」（太10：37~38 ）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌為什麼不是讓每一個人都直接成為門徒就好了？或是為什麼不直接規定門徒的條件：一年讀經一遍、每天禱告一小時、每月奉獻十分之一、每週固定參加作禮拜與週間小組？事實上許多教會就是這樣要求基督徒，列為必須遵守的基本規定，甚至可能會把這樣的基督徒列為模範門徒。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
事實上，耶穌並不是呼召人只是來參加例行性的宗教活動而已，&lt;span style="color: #ff6600;">而是呼召人要用全部的生命、完全的主權，和完全的愛，來跟隨他。跟隨祂做什麼？不是遵守例行宗教儀式，而是發揮屬靈的影響力，改變與祝福這個世界！&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">成為門徒，心志在努力之先。沒有心志，或是錯誤的心志，再多的努力都可能出問題。&lt;/span>中國人的傳統一向看重勤勞、努力的美德，為舉世所聞名。但是所有的努力若沒有在真理的基礎上，更多的人為的努力反而可能會落入更大驕傲的網羅。耶穌無法使用一個沒有心志，或是錯誤心志的基督徒，這一點我們一定要清楚，因為這樣的人是無法來跟隨主的。就算是每天讀經、禱告、聚會、奉獻，如果沒有愛耶穌與背十字架的心志，做的越多，反而越容易驕傲與自義。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
心志是一切起始的關鍵，甚至是在受洗同時就應該清楚決定的事情。&lt;span style="color: #ff6600;">心志的重點，在於首先完全放下自我（想要掌權追求個人的野心或私慾），奉獻全人聽神的話、順服神的話，緊緊跟隨祂走一生的道路！&lt;/span>在這個正確的基礎上，我們才能開始操練讀經、禱告、聚會、奉獻…，以期生命成熟為主所用。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
舊約的迦勒與約書亞是當代唯二進入迦南地的以色列人（20歲以上的男子），特別上帝對迦勒的評論：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「惟獨我的僕人迦勒，因他另有一個心志，專一跟從我，我就把他領進他所去過的那地；他的後裔也必得那地為業。」（民14：24）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
因為一開始立定了一個正確的心志：專一跟從神，使得迦勒一生與他的後裔蒙受上帝恩竉與賜福。反觀其他倒斃曠野的以色列人，因為「沒有異象，民就放肆」（沒有心志）。又因為以肚腹為神、貪圖今生的宴樂，為吃喝之事屢次抱怨上帝（錯誤的心志），最終倒斃曠野。迦勒的心志，是專一跟從主，這就是新約「門徒」的意思，也是蒙上帝喜悅的最重要的心志，不為自己活，只為跟隨神而活。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
立定心志不在乎你的學歷、條件、恩賜、能力、健康、財富…，只在乎你的一個決定。在受洗的當下，就決定&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">背起十架：放下生命主權，讓神掌權&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">愛神超過一切：一生為愛神而活&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">跟隨基督：凡事聽話、順服&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">傳承門徒、擴展神國：在自己與他人的生命中擴展神的國度、使神的國度與旨意，在地如在天！&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
你是否已經立定了正確的心志？是否已經決定成為「跟隨主的門徒」了嗎？&lt;/p></description></item><item><title>耶穌希望教會人多？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071702/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:17:02 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_071702/</guid><description>&lt;p>耶穌希望教會人多？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
約翰福音中就有二處經文記載，關於有人要來找耶穌或信耶穌。第一處是約六章，在五餅二魚的故事隔天。在五餅二魚神蹟中吃飽的人，應該有上萬人（五千人是男人，若加上婦女孩童應有上萬），隔天這些人浩浩蕩蕩的來找耶穌。耶穌見到他們，就直接看穿了他們的動機：「你們找我，並不是因見了神蹟，乃是因&lt;span style="color: #ff6600;">吃餅得飽&lt;/span>。」（約6：26）結果耶穌講了一篇道，要他們不要將眼目定睛在今生必壞的食物（物質需求）上面，而是將眼目轉向神自己（吃主喝主，領受主的生命）。結果道一講完，群眾便一哄而散。耶穌錯失了一個建立萬人教會的機會了嗎？為什麼故意刁難群眾，講了一篇讓他們聽不懂又倒盡味口的道，何不先建立教會，再慢慢教化不遲？如果這個神蹟發生在今天的教會裏，又吸引了萬人來到教會找耶穌，你想主任牧師會講耶穌這篇道來趕跑群眾嗎？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
第二處記載是在約二章&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「當耶穌在耶路撒冷過逾越節的時候，有許多人看見他所行的神蹟，就信了他的名。耶穌卻不將自己交託他們；因為他知道萬人，也用不著誰見證人怎樣，因他知道人心裏所存的。」（約2：23&lt;del>25）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這裏說到有「許多人」因為「&lt;span style="color: #ff6600;">見了神蹟&lt;/span>」，就信了耶穌。沒想到約翰這裏註解：耶穌卻不將自己交給他們，因為知道群眾心裏在想什麼？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如果今天教會裏面，有許多的人，病得醫治、鬼被趕出去、破產的中了樂透、成績落後變成名列前茅，公司業績從最差跑到第一、結不了婚的禱告就找到理想對象、一無所有的人禱告完就五子登科…，這些人「見了神蹟」，就願意相信耶穌，你想那一個教會的牧師，會不把自己的心交給他們，難道不是要高興幾天幾夜到睡不著覺嗎？外加高呼「哈利路亞，上帝顯靈了」！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
說到今天最流行的關鍵字眼，「減肥」一定排名最前。倚靠減肥衍生出的相關產業更是商機無限。但是減肥方法琳琅滿目，速成覺得不是好事。我妻子曾經用速成方法一月時間瘦了近10公斤，卻又慢慢回復原狀。因為速成就是要人在短時間之內減少食量、改變味口、增加運動，甚至很多是用藥物控制…。但如果不是徹底改變生活作息、飲食運動習慣…，只是為了短時間見效，恐怕去得快，回來的也快！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
若說到今天教會最流行的關鍵字，莫過於人數增加了。人數增加是神的心意，因為他說他願意萬人得救，明白真道。但問題是如果走的是「速成之法」（身體虛肥增胖），不從體質根本上改變，只是用控告、掌控、地位吸引、表揚大會…，恐怕也是來得快，去得也快。無怪乎台灣教會每幾年就要徹底改變模式和教材一次，因為老是在模仿別人，搞得自己水土不服、元氣大傷。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
約6章數千百姓來找耶穌，是因為「吃餅得飽」，約2章許多人信了耶穌，卻是「見了神蹟」。但這二種人，耶穌躲之後快！為什麼呢？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
因為這二種人來到教會（耶穌面前），想的是我如何能夠繼續「吃餅得飽」，以及看到「更多神蹟」！&lt;span style="color: #ff6600;">帶著這種心態和動機來找耶穌的，並不是真正悔改與得救的人，而是想要尋找「阿拉丁神燈」的一群人。這群人，表面上是拜神，其實基本上，還是維持「利用神」來讓自己成為神（作自己的主人）的一群人。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
那麼，耶穌的心到底在誰的身上呢？一樣是約翰福音，這次是在第15章。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「你們要常在我裏面，我也常在你們裏面。枝子若不常在葡萄樹上，自己就不能結果子；你們若不常在我裏面，也是這樣。我是葡萄樹，你們是枝子。常在我裏面的，我也常在他裏面，這人就多結果子；因為離了我，你們就不能做甚麼。」（約15：4&lt;/del>5）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌是在對誰說的呢？答案是「門徒」！耶穌要的是門徒。門徒的條件：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「愛父母過於愛我的，不配作我的門徒；愛兒女過於愛我的，不配作我的門徒；不背著他的十字架跟從我的，也不配作我的門徒。」（太10：37~38 ）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">第一是愛耶穌超過一切，第二是天天背起十字架來跟隨主&lt;/span>&lt;/strong>！門徒是一群願意走下自己人生寶座，選擇讓耶穌成為人生主宰的一群人。門徒的意思就是跟隨耶穌的人，跟隨的方法，就是為了愛耶穌，願意放棄一切，願意聽神的聲音，順服神的帶領。&lt;strong>&lt;span style="color: #ff6600;">門徒的第三個條件，是門徒會傳承出更多耶穌的門徒出來。&lt;/span>&lt;/strong>因為唯有透過門徒，耶穌才能真正得著這個世界，成為真正的萬王之王，萬主之主！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天的教會，如果還一直用討好世人的成功神學：更多的吃餅得飽，更多的神蹟奇事，來吸引群眾增加人數業績，卻沒有把人帶到「悔改、奉獻、跟隨、生養」的門徒生命，恐怕神也只是在教會門口觀望而已，因為耶穌不會把心放在動機不對的人身上。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
耶穌希望教會的人多嗎？肯定是！&lt;/p></description></item><item><title>淺談什麼是罪？</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072116/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:21:16 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072116/</guid><description>&lt;p>什麼是罪？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一般人一聽到罪，直覺反應是違犯了法律的規定要求，所以只要不被抓到，我們都沒有罪。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
聖經中提到罪，與這世界的法律不同，至少有三個層面。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>1.行為上：&lt;/strong>&lt;/span>聖經中規定該做的，我們不去做，不該做的，我們倒偏要去做。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>2.心思意念上：&lt;/strong>&lt;/span>聖經中指的罪，是在人的思想層面中一切不該想、不該有的思想、動機、態度，都是罪。例如：嫉妒、淫亂、謊言、苦毒、仇恨、甚至不信的憂慮、懷疑…。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這裏要注意的是，魔鬼經常會把一些污穢犯罪的想法丟在我們的思想裏。這並不是罪，因為我們無法防止魔鬼用思想來攻擊我們。但是如果我們不敵擋，不拒絕，反而接受、當成自己的一部份，甚至開始沈溺，這就是罪了。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
曾經聽過很貼切的比喻：「你也許無法阻止小鳥飛過你的頭上，甚至落下髒東西在你頭上，但你一定可以不讓他在你頭上築巢。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">&lt;strong>3.在心靈上：&lt;/strong>&lt;/span>選擇脫離神而獨立自主，自己隨喜好作決定，不願把神當神聽話順服，想要自以為神。結果就是自我中心、自以為是、自以為義。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
上述三種罪中，一般世人最討厭的是第一種罪，因為人人假冒偽善，內心一樣敗壞。就比看誰倒楣被抓到，其他人就可以取笑他以換取自我感覺良好。所以這是五十步笑一百步的問題，就看誰倒楣被發現而已。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
對神而言，祂最痛恨的是第三種心靈上的罪。這也是撒但魔鬼用來引誘亞當夏娃、與耶穌在曠野禁食的技倆：要人當自己，不用理會神。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">事實上，第一種罪與第二種罪，只不過是第三種罪的果子。當人離開神想要獨立自以為神的時候，人就離開了聖潔的源頭，人無法自己成義，人的義對神而言就像破舊不堪的衣服，無法因此得救。所以要解決第一種罪與第二種罪的問題，根源在於回到神的面前，讓神當神，讓耶穌成為我們的「救主」，與「生命的主宰」，一生選擇「聽祂的話」、「順服祂的旨意」、「緊緊連結」如同呼吸空氣一樣自然，我們才能逐漸脫離第一種與第二種罪，否則倚靠任何修行都是枉然的。&lt;/span>&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
基督徒以後提到罪，一定要先想到第三種罪。這就是耶穌為什麼能夠與妓女、稅吏、罪人作朋友，卻如此厭惡文士、法利賽人等宗教人士的原因了。因為這些宗教人士看不起行為上的罪人，卻不知道自己已經倚靠許多在宗教行為活動上的「功德」自以為義了。並且這些宗教人士又帶領百姓走向一條宗教的道路，期望用更多的宗教行為來討好上帝，滿足私慾，卻沒想到卻是帶領人朝向一條「遠離上帝」的道路直奔。做了一切跟神有關的事，惟獨跟神本身沒有關係。這也是今天教會應該省思之處。 撒母耳說： 耶和華喜悅燔祭和 平安祭，豈如喜悅人聽從他的話呢？ 聽命勝於獻祭； 順從勝於公羊的脂油。」（撒上 15：22）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
&lt;span style="color: #ff6600;">不聽神的聲音，聽了不願意順服，就是悖逆，就是最大的罪！&lt;/span>&lt;/p></description></item><item><title>深淵響應讀經法</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072349/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:23:49 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072349/</guid><description>&lt;p>基督徒剛信主，就應該把聖經從頭到尾讀過二、三遍，才能夠用一個整體的概念來認識神，避免先入為主的錯誤成見。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
最近跟一些弟兄聊天的時候，大多強調生活忙碌，有時候忙到沒有時間讀聖經。後來神給了我一個靈感可以幫助他們，後來也幫助不少人，這個讀經法我稱它為「深淵響應背經法」，不要被這名詞嚇到了，說穿了就發現沒什麼 。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「你的瀑布發聲，深淵就與深淵響應； 你的波浪洪濤漫過我身。 」（詩42：7）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
許多基督徒應該都有一種經歷，就是讀聖經的時候，有時候某一句經文會好像有「跳出來」對我們說話的感覺，我稱之為靈裏的共鳴。詩篇中的深淵響應，我認為可以用來形容當上帝對我們說話的時候，我們內心所發出的共鳴，就像深淵與深淵響應一樣。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這個讀經法很簡單，建議先從詩篇開始，從第1節開始讀，最好用念的。慢慢讀。你會發現可能一直都沒有特別的感動，直到念到某一節的時候，在心靈裏產生一種跟之前不太一樣的感覺，就停下來不要再繼續下去了。這時候拿小抄把這一節抄下來，一天就背這一節經文，可以常常抽空拿出來背，也可以反覆默想，或是化為禱告。等隔天的時候，再繼續從下一節開始，如法泡製。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這個方法幾個注意事項：&lt;br />&lt;br>
1.最好從一大早開始，因為「惟喜愛耶和華的律法 ，晝夜思想，這人便為有福。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
2.可以用一本筆記本，每天抄一節經文，下面可以註記任何在默想中的感動、啟示、或見證。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
3.詩篇讀完，可以讀箴言，然後再回來重讀詩篇，因為詩篇很長，也很貼近我們禱告的心境，而且每次讀都可以有不同的感受與亮光。當然，這只是一個參考，個人可以按進度感動調整。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
4.這方法主要幫助時間忙碌的基督肢體。若有可能，當然有系統的大量讀經，還是需要的，就像許多人自己有讀經進度，或是採用活潑的生命QT教材。但即使如此，也都是可以找出一節感動的經文反覆背誦的。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這種方法的好處，是在於通常神對我們說的話，大多數是屬於「微小的聲音」，而且很容易就被我們給「消滅、忽略」。通常神給我們的感動，都是當下要對我們說的話，雖然通常不是我們想聽的，卻常是我們需要去聽的。所以我們若領受聖靈微小聲音的「種子」，埋在心裏晝夜思想，神話語的種子便能透過背誦、默想、禱讀，而發芽長葉，變成大樹，結出果實、改變生命。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這個找一節經文的動作不會花你太久時間，卻需要一整天的時間來維持默想與禱讀。日子久了，我相信神的話就能夠取代我們心中無數惡者的負面思想與謊言，使我們的靈魂甦醒 ，跟隨主走光明的「義路」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
提供給有需要的人。&lt;/p></description></item><item><title>與主合一</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072607/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 07:26:07 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517_072607/</guid><description>&lt;p>基督的門徒不應該只是滿足於每天撥出一段時間奉獻給上帝，用來讀經、禱告、敬拜、聚會…，然後其他時間過自己掌控的人生。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我們應該將從讀聖經中學習到的原則，以上帝忠心管家的身份，來治理上帝所交託我們的家庭、工作、時間、金錢、休閒、娛樂…等一切的事情。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
並且也應該學習在每一天的家庭、工作、休息…等萬事萬物中，看見神的同在與掌權，透過這一切事上來學習享受祂、敬拜祂、榮耀祂，如同呼吸一般自然。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
千萬不要把讀經、禱告、敬拜、聚會…，淪落為宗教的例行活動應付了事，要記得一切的屬靈操練，不是始終必須刻意交差的苦差事。而是為了能夠學會與神連結、與生活連結、最後得以在我們的生命中形塑基督的性情，就像每一次的呼吸一般地自然容易，與主合一、與主是一。&lt;/p></description></item><item><title>追求生命的長進</title><link>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 18:09:04 -0400</pubDate><guid>https://aweholy0411.github.io/deep_res/20220517/</guid><description>&lt;p> &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
讀經：太七：15&lt;del>23&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
這段經文，是耶穌教導門徒如何防備教會裏的假先知，透過「兩種果樹、兩種結果」，來分辨那些人是真正屬神的兒女（麥子），那些人則是「混進來」的稗子。耶穌擅長使用一般人都聽得懂的比喻，也通常會加上使用「極端的對比」，來解釋天國深奧的道理，這裏耶穌舉的例子就是「果樹結果子」。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一、憑著一個人所結的果子，可以準確的認出那人：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「憑著他們的果子，就可以認出他們來。荊棘上豈能摘葡萄呢？蒺藜裏豈能摘無花果呢？這樣，凡好樹都結好果子，惟獨壞樹結壞果子。好樹不能結壞果子；壞樹不能結好果子。」（v16&lt;/del>18）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「所以，憑著他們的果子就可以認出他們來。」（v20）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
二、好果子與壞果子，命運大不同：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「凡不結好果子的樹就砍下來，丟在火裏。」（v19）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
如果對照約翰福音15章1&lt;del>2節：「我是真葡萄樹，我父是栽培的人。凡屬我不結果子的枝子，他就剪去；凡結果子的，他就修理乾淨，使枝子結果子更多。」、v8「你們多結果子，我父就因此得榮耀，你們也就是我的門徒了。」這裏對於結果子的三種結局：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
（一）不結果子：剪去、砍掉&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
（二）少結果子：修剪&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
（三）多結果子：榮耀父神&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
三、誰是「主不認識的人」與「作惡的人」？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
再回到馬太福音第七章，主耶穌舉例有些人想要跟耶穌攀關係，但主卻不認識他們：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「凡稱呼我『主啊，主啊』的人不能都進天國…，當那日必有許多人對我說：『主啊，主啊，我們不是奉你的名傳道，奉你的名趕鬼，奉你的名行許多異能嗎？』」（v21&lt;/del>22）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
主卻對他們說：「我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」（v23）&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
聖經上不是說：「凡求告主名的，就必得救嗎？」但顯然真正求告主名，真正得救的人，不會只在口頭上稱呼「主啊！主啊！」，這裏耶穌另外給我們一個重要的線索。從上下文來看，誰才能夠進「神的國」？v21「惟獨遵行我天父旨意的人才能進去。」那麼這裏遵行天父旨意指的又是什麼？從上下文來看，指的就是那些「結好果子」的人。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
進一步來說，凡不結好果子的人，就是「作惡的人」，就是「主不認識的人」！就是主要責備「離開我去吧！」的人。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
四、主憑果子認人&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
聖經也明明警告我們，教會裏面可能會出現「假先師、假教師、假弟兄（稗子）」，從外表上我們很難分辨，但是主卻能從果子上分辨出來，甚至主也教導我們學習「用生命的果子來分辨」，而不是用「宗教律法、儀式、外在的服事」來分辨。耶穌曾用比喻說有一個法利賽人，站在那邊自言自語地禱告說：「神啊，我感謝祢，我不像別人勒索、不義、姦淫，也不像這個稅吏。我一個禮拜禁食兩次，凡我所得的都捐上十分之一。 」（路18：11&lt;del>12）結果耶穌責備的不是誠實悔改的稅吏，而是這個驕傲的法利賽人。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
太7：22也有些人自誇：「主啊，主啊，我們不是奉你的名傳道，奉你的名趕鬼，奉你的名行許多異能嗎？」主卻說「我從來不認識你們，你們這些作惡的人，離開我去吧！」所以很顯然的，主是「憑生命的果子」來認人，而不是憑著宗教的活動、儀式、服事來認人。差別在那裏？我們可以作個結論說：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
一切的讀經、禱告、聚會、奉獻、服事…，都是為了追求屬靈生命的成長，與神建立親密的關係，結出果子，而不是為了累積自己的宗教功德，好向神邀功或是換取祝福。如果一切屬靈的操練與事奉，並沒有結出「生命」與「關係」的果子，那麼就會把人帶往「使人更驕傲」的「宗教死路」，離神越遠。一切屬靈操練的目的，都是為了與神建立關係，屬靈生命成長；同時也可以是生命成長所結的果子：更愛神，更多服事神！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
五、什麼是果子？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
既然結生命的果子如此重要，那麼生命的果子到底是什麼？我個人覺得耶穌在這裏強調的，是「個人屬靈生命的改變與成長」，也就是「聖靈的果子」，同義詞包括：「滿有基督長成的身量」、「直等到基督成形在你們心裏」、「叫我們一舉一動有新生的樣式」、「就預先定下效法他兒子的模樣」、「現在活著的不再是我，乃是基督在我裏面活著」…，這所有的意思，都是同一個，就是聖靈藉由「萬事互相效力」、「試驗與得勝」，要在我們新造的生命中，塑造滿有「基督的性情」：愛、喜樂、平安、信心、忍耐…，總結就是「活出基督」。正如有位牧師常說的：「我們不是要去『做』基督徒，而是追求『活出基督』。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
再簡單一點來說，生命的果子，是否反應在我們真實的「相信神」、「愛神」、「愛人」嗎？而不是專門在「我讀了多少聖經？禱告幾小時？一週聚會幾次？傳福音給多少人？…」一個真實信靠神、愛神愛人的基督徒，他的讀經、禱告、奉獻、服事，全都是「甘心樂意」、也都是「盡心盡性盡意盡力」去做的，絕不是應付教會牧師的要求，而是被神的愛激勵，被聖靈充滿幫助。若是心中沒有信心與愛心，那麼我們一切的讀經、禱告、聚會、奉獻…，就會成為沈重的重擔包袱，不斷活在律法的控告裏面，直到靈性逐漸枯竭，沒有喜樂，沒有生命。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
六、「關係」與「生命」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
太七章中，耶穌對不結果子的人說：&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
（一）我從來不認識你們：就是與神沒有「關係」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
（二）你們這些作惡的人：沒有果子，就是人裏沒有屬神的「生命」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「關係」，就是要信靠神、愛神，與神有「信、望、愛」的關係。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
「生命」，也就是「因信稱義」入門，然後不斷成長，生發出愛神愛人的心：「惟獨使人生發仁愛的信心才有功效。」（加5：6）屬靈生命的品格，是能夠不斷成長的，就如：羅5：3&lt;/del>5「患難生忍耐， 忍耐生老練，老練生盼望；盼望不至於羞恥，因為所賜給我們的聖靈將神的愛澆灌在我們心裡。」、彼後1：5~7「正因這緣故，你們要分外地殷勤；有了信心，又要加上德行；有了德行，又要加上知識；有了知識，又要加上節制；有了節制，又要加上忍耐；有了忍耐，又要加上虔敬；有了虔敬，又要加上愛弟兄的心；有了愛弟兄的心，又要加上愛 眾人的心。」&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
七、是「生命與關係」？還是「宗教與律法」？&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
今天許多教會過度看重一個人「宗教的外貌與服事的表現」：「你讀經讀了多少？禱告多久？奉獻多少？聚會幾次？傳福音給幾個人？……」，但幾乎很少看重一個人「屬靈生命的內涵」、我們行事為人的「動機與態度」，到底是出於感恩、愛神愛人、甘心樂意？還是出於錯誤的爭競比較、律法轄制、恐懼壓力…。服事主的人，應該透過服事幫助自己與他人，走屬靈生命成長的道路，而不是走到「宗教律法」的死路；前者靠聖靈、靠恩典、擁抱「神兒子的靈」，享受真自由真喜樂！後者靠肉體、行律法、被「奴僕的軛轄制」，活在宗教與轄制之中。&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
我曾經誇獎過軍中的學弟：「你裏面有個愛神的心」，結果他很感動，也很驚訝。因為他很少聽到有人看到並讚美他內心隱藏的態度，而大多是誇獎他的「表現與成就」。這也提醒我，我們今天服事神，服事人，到底是使自己，或是使我們所服事的對象，走到那一條路上去？是生命的活路？還是宗教的死路？我們看重的到底是「你做了什麼？做了多少？」還是「你為何而做？你裏面的光景？你為何而活？又活出什麼？」傳福音的「人數」不是目標，先追求自己先有對的生命果子，才能「生命影響生命」，幫助別人能夠活出結果子的生命！方向對了，努力才會有價值，基督徒的標竿，就是使我們的生命能夠「活出基督」！也幫助別人一起「活出基督」！&lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;br />&lt;br>
&lt;br />&lt;br>
 &lt;/p></description></item></channel></rss>